const questions = [
    {
        "id": 0,
        "question": "Kaj od na\u0161tetega boste storili za varen in nemoten potek cestnega prometa?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ravnal se bom po cestnoprometnih pravilih."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ravnal se bom po prometnih znakih in znakih policista."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozil bom na skrajni meji svojih sposobnosti in sposobnosti svojega vozila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1,
        "question": "Pribli\u017eujete se pe\u0161cema. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699118/2/945/2.2.2.08.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavim in ju opozorim, da ne smeta hoditi v\u0161tric."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Mimo zapeljem na majhni bo\u010dni razdalji, saj je vozi\u0161\u010de ozko."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vklopim leve utripalke in zapeljem mimo na primerni bo\u010dni razdalji."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "Prometni znak na sliki opozarja na:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699118/3/1041/3_1_1-07.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zo\u017eenje ceste samo z leve strani."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zo\u017eenje ceste."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zo\u017eenje ceste samo z desne strani."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Dvosmerni promet."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "Otrok je stekel na vozi\u0161\u010de in morate zavirati. Katero pot na sliki ozna\u010duje \u010drka C?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699118/4/1339/4.1.2.1.31.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Reakcijsko pot."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pot ustavljanja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zavorno pot."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "Ozna\u010dite pravilno trditev. Prehitevanje dvoslednih vozil je prepovedano:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na kri\u017ei\u0161\u010du, \u010de vozimo po prednostni cesti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na prehodu ceste \u010dez \u017eelezni\u0161ko progo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na \u00a0cesti, dolo\u010deni za vse vrste prometa."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "Voznik modrega osebnega avtomobila bo zavil na levo. Ali je ustavil pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699118/6/1715/5.2.3.18.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj s tem ne ovira pe\u0161cev in drugih udele\u017eencev cestnega prometa."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj bi moral ustaviti tik za prehodom za pe\u0161ce."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj bi moral zapeljati do sredine kri\u017ei\u0161\u010da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "Na kri\u017ei\u0161\u010du boste peljali naravnost. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699118/7/1728/5.4.1.1-6.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de prevozim kot prvi."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de prevozim kot drugi."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de prevozim kot zadnji."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "Na kaj od na\u0161tetega boste \u0161e posebej pozorni pri prehitevanju, \u010de vle\u010dete priklopno vozilo?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da pred prehitevanjem prestavim v vi\u0161jo prestavo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da ne peljem bistveno hitreje od vozila, ki ga prehitevam."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da je pot prehitevanja ob\u010dutno dalj\u0161a, kot sicer."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "Kaj od navedenega velja za kajenje med vo\u017enjo?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kajenje je strogo prepovedano in kaznivo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kajenje je priporo\u010dljivo, saj kadilca pomirja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kajenje ni priporo\u010dljivo, saj med drugim odvra\u010da voznikovo pozornost od dogajanja v prometu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Kako ravnate, kadar je na vozi\u0161\u010du sne\u017ena brozga?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699118/10/488/8.3.2.6.07.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozim s \u010dim vi\u0161jimi motornimi vrtljaji."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozim le v prvi prestavi."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozim \u010dim bolj umirjeno in z ni\u017ejimi motornimi vrtljaji."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "Voznik \u010drnega osebnega avtomobila je parkiral, kot je razvidno s slike. Ali je ravnal pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699118/11/529/8.3.4.3.13.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj tako ovira promet na vozi\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj parkirna mesta niso ozna\u010dena."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj je cesta enosmerna in je zato pustil dovolj prostora za nemoten potek prometa."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj je s tem onemogo\u010dil promet ve\u010djim vozilom (komunalna vozila, gasilci \u2026)."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "Vozniku se je pokvaril osebni avtomobil. Ali je iz vidika varnosti ravnal pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699118/12/586/8.3.5.3.02.gif",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj je na primerni razdalji pravilno postavil varnostni trikotnik."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, varnostni trikotnik bi moral postaviti na sredino vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, odsevni telovnik bi smel uporabljati le pri hoji po avtocesti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj je vklopil varnostne utripalke."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "Slika prikazuje nevarnost, zaradi katere moramo biti \u0161e posebej pozorni na:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699118/13/681/8.3.6.2.2.13.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Nastavitev zunanjega vzvratnega ogledala."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Mrtvi kot zaradi stebri\u010dka A (sprednjega nosilca strehe)."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Nastavitev notranjega vzvratnega ogledala."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "Med vo\u017enjo se je pri\u017egala prikazana opozorilna svetilka. Kako bomo ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699118/14/702/09_kontrolne_luci_cesta_5.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Izklopimo vse elektri\u010dne porabnike in nadaljujemo vo\u017enjo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Nadaljujemo vo\u017enjo z zmanj\u0161ano hitrostjo, vendar se ne ustavljamo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na primernem mestu ustavimo in ugasnemo motor."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "Kateri od na\u0161tetih ukrepov prispeva k manj\u0161emu onesna\u017eevanju okolja?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pogostej\u0161a uporaba javnih prevoznih sredstev."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pogostej\u0161a uporaba koles za vo\u017enjo na kraj\u0161e razdalje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pogosta zamenjava in redna uporaba osebnega avtomobila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "Voznik mora imeti med vo\u017enjo pri sebi naslednje veljavne dokumente:",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kartico obveznega zdravstvenega zavarovanja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Dokazilo o lastni\u0161tvu vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozni\u0161ko dovoljenje ustrezne kategorije."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prometno dovoljenje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 16,
        "question": "Po \u010dem prepoznate zdravila \u2013 trigonike, ki vplivajo na zmo\u017enost vo\u017enje vozila?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po progastem logotipu v treh barvah."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po treh gongih, ki opozarjajo na nevarnost."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Po enakostrani\u010dnem trikotniku na embala\u017ei."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 17,
        "question": "Kaj ozna\u010duje ta prometni znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699123/3/1186/09_III-5-B.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kolesarsko stezo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Osvetljeno kolesarsko pot."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prehod za pe\u0161ce."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Samostojni prehod za kolesarje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 18,
        "question": "Kako dale\u010d je v prikazani situaciji dovoljeno voziti s hitrostjo najve\u010d 60 km/h?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699123/4/1296/4.1.1.2.07.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Do prvega kri\u017ei\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Do prometnega znaka konec naselja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Do naslednjega naselja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 19,
        "question": "\u017delite zapeljati na desni prometni pas. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699123/5/1627/5.1.2.3.02.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Temeljito se prepri\u010dam, \u010de lahko to varno storim."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pravo\u010dasno in nedvoumno naka\u017eem svojo namero."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ostanem na levem prometnem pasu, dokler ni desni prometni pas prost vsaj 50 m pred in za mano."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 20,
        "question": "Voznik modrega osebnega avtomobila \u017eeli zaviti na desno. Katera prikazana smer zavijanja je pravilna?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699123/6/1710/5.2.3.13.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Smer A."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Smer B."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Obe smeri."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 21,
        "question": "Pribli\u017eujete se kri\u017ei\u0161\u010du. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699123/7/1779/5.4.1.2.19.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po\u010dakam, da vozili na prednostni cesti odpeljeta, nato zapeljem do sredine vozi\u0161\u010da, kjer po\u010dakam \u0161e na rde\u010di osebni avtomobil."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pred kri\u017ei\u0161\u010dem po\u010dakam, da odpeljejo vsa vozila, nato zavijem."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po\u010dakam, da vozili na prednostni cesti odpeljeta, nato zavijem pred rde\u010dim osebnim avtomobilom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 22,
        "question": "Ali smete v cestnem prometu z osebnim avtomobilom vle\u010di neregistrirano priklopno vozilo, katerega najve\u010dja dovoljena masa presega 750 kg?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne smem."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Smem, \u010de je ozna\u010deno s ponovljeno registrsko tablico vle\u010dnega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Smem, \u010de ima brezhibne predpisane naprave in opremo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 23,
        "question": "V katerem dokumentu preverimo pogoje, ki jih mora izpolnjevati priklopno vozilo, ki ga \u017eelimo vle\u010di z na\u0161im vozilom?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V potrdilu o skladnosti (homologaciji) vle\u010dnega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "V navodilih za uporabo priklopnega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "V vozni\u0161kem dovoljenju."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "V servisni knji\u017eici vle\u010dnega vozila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 24,
        "question": "Sneg se je za\u010del oprijemati vozi\u0161\u010da. Ali smete v prikazanih razmerah voziti, \u010de imate na kolesih zimske pnevmatike z globino kanalov v dezenu 2,5 mm?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699123/10/486/8.3.2.6.05.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, \u010de imam v priboru sne\u017ene verige za pogonska kolesa."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj ima vozilo ustrezno zimsko opremo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj je globina kanalov v dezenu pnevmatik premajhna."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 25,
        "question": "Kaj od na\u0161tetega moramo upo\u0161tevati, ko parkiramo na prikazan na\u010din?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699123/11/523/8.3.4.3.07.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da z desnima kolesoma parkiramo na plo\u010dniku, saj tako pustimo ve\u010d prostora na vozi\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da vozilu pred in za sabo pustimo dovolj prostora za zapu\u0161\u010danje parkirnega mesta."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da ne parkiramo predale\u010d od robnika."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 26,
        "question": "Kak\u0161ne velikosti mora biti tabla, pobarvana izmeni\u010dno s po\u0161evnimi trakovi rde\u010de in bele barve, ki odseva svetlobo in ozna\u010duje tovor na osebnem avtomobilu, ki sega ve\u010d kot 1 meter preko zadnjega dela vozila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699123/12/567/8.3.5.1.07.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Najmanj 10 X 10 cm."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Najmanj 25 X 25 cm."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Najmanj 40 X 40 cm."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Najmanj 50 X 50 cm."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 27,
        "question": "Varnostni pasovi so element pasivne varnosti. Navedite njihove naloge.",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699123/13/601/8.3.6.1.2.5.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Onemogo\u010dajo uporabo navigacijske naprave med vo\u017enjo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pri tr\u010denju nas zadr\u017eijo na sede\u017eu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ob sunkovitem in mo\u010dnem zaviranju nas zadr\u017eijo na sede\u017eu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prepre\u010dujejo nastanek prometne nesre\u010de."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 28,
        "question": "Na kaj vpliva premajhna globina \u017elebov v dezenu pnevmatike?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na nezmo\u017enost zadostnega odvajanja plundre\u00a0 (sne\u017ene brozge)."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na udobnost vo\u017enje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na pojav aquaplaninga (izgube stika pnevmatike s podlago na mokrem vozi\u0161\u010du)."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 29,
        "question": "Ali je dovoljeno odvre\u010di kakr\u0161ne koli predmete iz avtomobila?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar le manj\u0161e."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, razen cigaretnih ogorkov."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar le tak\u0161ne, ki ne ogro\u017eajo prometne varnosti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, nobenih."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 30,
        "question": "Izraz ustavitev pomeni vsako prekinitev vo\u017enje za toliko \u010dasa, kot je potrebno, da:",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vstopijo ali izstopijo potniki."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Se nalo\u017ei oz. razlo\u017ei tovor."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Se odpravi okvara na vozilu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Se voznik odpo\u010dije."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 31,
        "question": "Kako prehitevate kolesarje?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699128/2/957/2.2.4.01.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Tako, da se jim preve\u010d ne pribli\u017eam."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Tako, da jih zaradi nasprotnega prometa prehitim na \u010dim manj\u0161i bo\u010dni razdalji."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Tako, da jih z zvo\u010dnim opozorilnim znakom opozorim, naj se umaknejo z vozi\u0161\u010da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 32,
        "question": "S katerimi od na\u0161tetih znakov vas opozarja policijsko vozilo, ki vozi za vami, da morate obvezno ustaviti?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z varnostnimi utripalkami."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "S kratkim zvo\u010dnim znakom s sireno."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Z modrimi opozorilnimi svetilkami."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z zasen\u010denimi \u017earometi."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 33,
        "question": "Po avtocesti se vam po smernem vozi\u0161\u010du, po katerem vozite, bli\u017ea vozilo, ki vozi v napa\u010dno smer. Kako ravnate?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699128/4/1390/4.2.3.2.20.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznika opozorim s svetlobnimi opozorilnimi znaki."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pozoren sem tudi na dogajanje za sabo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Umaknem se na desno stran smernega vozi\u0161\u010da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 34,
        "question": "Voznik osebnega avtomobila vas je prehitel, kot je prikazano na sliki. Ali je ravnal pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699128/5/1620/5.1.2.2.36.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj na vozi\u0161\u010du ni nobenih drugih vozil."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj je prevozil dvojno neprekinjeno \u010drto na vozi\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, prehiteti bi me moral \u0161ele takrat, ko bo na vozi\u0161\u010du zarisana samo enojna neprekinjena \u010drta."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 35,
        "question": "Na prikazanem kri\u017ei\u0161\u010du nameravate zaviti na levo. Kako se boste razvrstili z vozilom?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699128/6/1689/5.2.2.04.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na levo stran prometnega pasu za zavijanje na levo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na sredino prometnega pasu za zavijanje na levo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na desno stran prometnega pasu za zavijanje na levo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 36,
        "question": "Ali smete, glede na lu\u010di na semaforju, zaviti na levo?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699128/7/1914/5.3.4.27.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, ker na semaforju za zavijanje na levo gori rde\u010da lu\u010d."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, ker je na tem kri\u017ei\u0161\u010du prepovedano zavijanje na levo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, ker na desnem semaforju gori zelena lu\u010d."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 37,
        "question": "Na kaj od na\u0161tetega boste \u0161e posebej pozorni pri prehitevanju, \u010de vle\u010dete priklopno vozilo?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da pospe\u0161ujem \u010dim po\u010dasneje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da ne peljem bistveno hitreje od vozila, ki ga prehitevam."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da pri vra\u010danju na izhodi\u0161\u010dni prometni pas upo\u0161tevam tudi dol\u017eino priklopnega vozila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 38,
        "question": "Skupna dol\u017eina skupine vozil na sliki je 16 m, najve\u010dja dovoljena masa pa ne presega 3.500 kg. Ali smete voziti to skupino vozil z vozni\u0161kim dovoljenjem kategorije B?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699128/9/410/8.3.1.1.08.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar samo v naseljih."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar le, \u010de ne vozim hitreje kot 80 km/h."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 39,
        "question": "Izberite najvi\u0161jo dovoljeno hitrost (v km/h) za osebni avtomobil, ki vle\u010de priklopno vozilo:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": []
    },
    {
        "id": 40,
        "question": "Z osebnim avtomobilom na zunanjem prtlja\u017eniku preva\u017eate tovor, kot je prikazano na sliki. Katere trditve so pravilne?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699128/12/568/8.3.5.1.08.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Izbolj\u0161ajo se pospe\u0161ki."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pove\u010da se poraba goriva."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vpliv bo\u010dnega vetra se pove\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zmanj\u0161a se stabilnost vozila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 41,
        "question": "Kateri, od prikazanih, je pravilen polo\u017eaj naslonjala za glavo?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699128/13/618/8.3.6.1.3.6.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Polo\u017eaj A."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Polo\u017eaj B."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Polo\u017eaj C."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 42,
        "question": "Zakaj lahko\u00a0bistveno previsok tlak v pnevmatikah povzro\u010di po\u0161kodbe podvozja?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pnevmatike postanejo mehke, kar pri vo\u017enji po neravnem vozi\u0161\u010du povzro\u010da\u00a0 \u0161kodljivo nihanje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pnevmatike se zni\u017eajo in lahko na neravnem vozi\u0161\u010du s podvozjem udarimo v neravnino."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pove\u010da se vpliv neravnin na vozi\u0161\u010du, ki se na podvozje prenesejo kot mo\u010dni udarci."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 43,
        "question": "Kako med vo\u017enjo var\u010dujete z gorivom in varujete okolje?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozim s \u010dim vi\u0161jimi vrtljaji motorja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na klancih navzdol ugasnem motor."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Izogibam se sunkovitim pospe\u0161evanjem."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Izogibam se nepotrebnim spremembam hitrosti vo\u017enje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 44,
        "question": "Zimske razmere so:",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kadar je pozimi vozi\u0161\u010de mokro."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kadar se sneg ob sne\u017eenju oprijema vozi\u0161\u010da oz. kadar je to zasne\u017eeno ali poledenelo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ves \u010das koledarske zime."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kadar je temperatura ozra\u010dja ni\u017eja od ni\u010d stopinj Celzija."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 45,
        "question": "Pripeljali ste do kraja prometne nesre\u010de, kot je prikazano na sliki. Kaj boste storili?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699130/2/1034/2.5.2.08.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zmanj\u0161am hitrost, po potrebi ustavim in se ravnam po odredbah policije."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavim ob desnem robu vozi\u0161\u010da in si ogledam posledice prometne nesre\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavim na vozi\u0161\u010du in po\u010dakam na znak policista."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 46,
        "question": "Vozite po desnem prometnem pasu. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699130/3/1247/3.1.4.1.19.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Nadaljujem lahko naravnost ali desno, saj velja\u00a0v naselju prosta izbira prometnih pasov."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Obvezno zavijem desno, razen \u010de vozim vozilo javnega linijskega prevoza potnikov."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 47,
        "question": "Katera na\u0161teta ravnanja so na odstavnem pasu avtoceste prepovedana?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699130/4/1395/4.2.3.2.25.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vzvratna vo\u017enja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prehitevanje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavitev v sili."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Parkiranje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 48,
        "question": "Kako ravnate med vo\u017enjo po dalj\u0161ih klancih navzdol?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699130/5/1554/5.1.1.2.02.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010cim ve\u010d zaviram z motorjem."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vklopim sklopko in zaviram izklju\u010dno z zavoro."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Izklju\u010dim motor, da prepre\u010dim pospe\u0161evanje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 49,
        "question": "Voznik modrega osebnega avtomobila bo zavil na levo. Ali je ustavil pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699130/6/1720/5.2.3.23.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj bi moral ustaviti na sredini kri\u017ei\u0161\u010da, s \u010dimer bi omogo\u010dil vozilom za sabo nadaljevanje vo\u017enje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj ne sme ovirati vozil, ki vozijo iz nasprotne smeri."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 50,
        "question": "Ali ima v prikazani situaciji voznik modrega osebnega avtomobila prednost?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699130/7/1945/5.3.5.17.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, prednost ima vozilo s prednostjo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, zaradi pravila sre\u010danja ima prednost, zato kri\u017ei\u0161\u010de prevozi prvi."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 51,
        "question": "Ali morajo biti za udele\u017ebo v cestnem prometu priklopna vozila, katerih najve\u010dja dovoljena masa presega 750 kg, pregledana na tehni\u010dnih pregledih?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo v primeru, \u010de se uporabljajo v komercialne namene."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, imeti morajo le brezhibne predpisane naprave in opremo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, za udele\u017ebo v cestnem prometu morajo biti pregledana na tehni\u010dnih pregledih."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 52,
        "question": "Katero ravnanje potnika je sprejemljivo in koristno za voznika?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699130/9/423/8.3.1.5.03.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Govori umirjeno in ne preglasno."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pogleda na zemljevid in poda nasvet o pravi poti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po potrebi prestavi iz ene prestave v drugo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po potrebi poprime za krmilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 53,
        "question": "Izberite najvi\u0161jo dovoljeno hitrost (v km/h) za osebni avtomobil, ki vle\u010de lahki priklopnik:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": []
    },
    {
        "id": 54,
        "question": "Voznik belega osebnega avtomobila zapu\u0161\u010da parkirno mesto, kot je prikazano na sliki. Kak\u0161ne nevarnosti mu pretijo?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699130/11/528/8.3.4.3.12.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zaradi ve\u010djega vozila, parkiranega zraven njega, ne more videti pravo\u010dasno, kaj se dogaja na vozi\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Posebnih nevarnosti ni, saj mu morajo drugi vozniki omogo\u010diti tak\u0161en na\u010din zapu\u0161\u010danja parkirnega mesta."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 55,
        "question": "La\u017eji predmeti, ki jih je dovoljeno preva\u017eati na zunanjem prtlja\u017eniku, smejo segati preko sprednjega dela osebnega avtomobila najve\u010d:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699130/12/561/8.3.5.1.01.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "0,2 metra."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "0,5 metra."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "1,0 meter."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "1,5 metra."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 56,
        "question": "Pri prehitevanju premostimo mrtvi kot vzvratnih ogledal na levem boku na\u0161ega vozila:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699130/13/687/8.3.6.2.2.19.gif",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "S pogledom skozi zadnjo bo\u010dno \u0161ipo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "S pogledom skozi prednjo bo\u010dno \u0161ipo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "S ponovnim pogledom v notranje vzvratno ogledalo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 57,
        "question": "Katera izmed prikazanih opozorilnih svetilk na armaturni plo\u0161\u010di vas opozarja na motnje v delovanju generatorja elektri\u010dnega toka?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699130/14/741/48_kontrolne_lucke_skupine_1.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Opozorilna svetilka A."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Opozorilna svetilka B."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Opozorilna svetilka C."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Opozorilna svetilka D."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 58,
        "question": "Ali lahko kot lastnik registrirate motorno vozilo, \u010de nimate veljavnega vozni\u0161kega dovoljenja ustrezne kategorije?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, v nobenem primeru."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, \u010de dolo\u010dim uporabnika vozila, ki ima veljavno vozni\u0161ko dovoljenje ustrezne kategorije."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar le, \u010de sem polnoleten."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 59,
        "question": "Na prehodu za pe\u0161ce je starej\u0161a oseba. Kako ravnate?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699141/2/954/2.2.3.05.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Opomnim jo na njeno po\u010dasnost."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker je po\u010dasna, jo obvozim po levi strani."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Potrpe\u017eljivo in strpno po\u010dakam, da dokon\u010da pre\u010dkanje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 60,
        "question": "Ozna\u010dite razdaljo od mesta postavitve tega prometnega znaka (zunaj naselja) do mesta, ki ga ozna\u010duje!",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699141/3/1099/3_1_1-65.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "0 m."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "50 m."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "150-250 m."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 61,
        "question": "Preden smo zapeljali v predor, smo vozili na dvosekundni varnostni razdalji. Pri vo\u017enji skozi predor jo:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zmanj\u0161amo, da zagotovimo ve\u010djo preto\u010dnost vozil skozi predor."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pove\u010damo, da dodatno zmanj\u0161amo verjetnost prometne nesre\u010de v predoru."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne spreminjamo, saj vo\u017enja skozi predor ne predstavlja nobenega dodatnega tveganja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 62,
        "question": "Pribli\u017eujete se nepreglednemu ovinku. Kaj v tak\u0161nem ovinku ni dovoljeno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699141/5/1558/5.1.1.2.06.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Obra\u010danje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavitev in parkiranje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prehajanje na nasprotno smerno vozi\u0161\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vzvratna vo\u017enja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 63,
        "question": "Voznik osebnega avtomobila \u017eeli zaviti na levo. Na kateri prometni pas sme zapeljati v primeru, ki je prikazan na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699141/6/1703/5.2.3.06.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na prometni pas v smeri modre ali rumene pu\u0161\u010dice."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo na prometni pas v smeri modre pu\u0161\u010dice."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo na prometni pas v smeri rumene pu\u0161\u010dice."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 64,
        "question": "Med katerimi vozili velja desno pravilo?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699141/7/1813/5.4.2-7.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Med modrim osebnim avtomobilom in rde\u010dim osebnim avtomobilom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Med kolesom in motornim kolesom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Med modrim osebnim avtomobilom in kolesom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Med motornim kolesom in rde\u010dim osebnim avtomobilom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 65,
        "question": "Kak\u0161ne oblike so odsevniki na zadnji strani priklopnega vozila?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Trikotne."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pravokotne."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Okrogle."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 66,
        "question": "Smete na sede\u017eu ob vozniku voziti osebo, ki je o\u010ditno pod vplivom alkohola?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, na sede\u017eu ob vozniku take osebe ne smem voziti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar le osebo, ki ima veljavno vozni\u0161ko dovoljenje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, \u010de je oseba pravilno pripeta z varnostnim pasom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 67,
        "question": "Ali je dovoljeno po enosmerni cesti voziti v obe smeri, \u010de ima dva ozna\u010dena prometna pasova?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699141/10/445/8.3.2.2.1.05.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, dovoljeno je za lokalni promet."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, dovoljeno je za stanovalce in na kratkih razdaljah."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, po enosmerni cesti lahko vedno vozimo le v eno smer."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 68,
        "question": "Na kolik\u0161ni razdalji do prehoda za pe\u0161ce sta prepovedana ustavitev in parkiranje?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "0 m."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Manj kot 5 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Manj kot 15 m."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 69,
        "question": "Ozna\u010dite, kaj od navedenega lahko pri\u010dakujete v ali za ovinkom v primeru, ki je prikazan na sliki.",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavljen osebni avtomobil s stre\u0161nim prtlja\u017enikom, na katerem so kolesa."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavljeno motorno kolo s stranskim priklopnikom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavljeno kolono vozil."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 70,
        "question": "Voznik se pripravlja na vo\u017enjo in sedi z nogami tesno ob spodnjem delu armaturne plo\u0161\u010de. Ali je to pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699141/13/630/8.3.6.1.4.11.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, ker kolena udobno po\u010divajo ob armaturni plo\u0161\u010di."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, ker se lahko v zavojih upre v armaturno plo\u0161\u010do."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, ker je s tem onemogo\u010deno varno upravljanje stopalk."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 71,
        "question": "Motor za\u017eenemo, a prikazana opozorilna svetilka ne ugasne. Ozna\u010dite, kaj od navedenega lahko to pomeni?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699141/14/722/29_kontrolne_luci_cesta_8.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prenizek nivo zavorne teko\u010dine."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Eden od \u017earometov ne deluje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Aktivirano pomo\u017eno (ro\u010dno) zavoro."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Snop \u017earometov ni pravilno nastavljen."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 72,
        "question": "Kaj od na\u0161tetega je zaradi varnosti in varovanja okolja prepovedano?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Povzro\u010dati \u010dezmeren hrup in ropot."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Sunkovito speljevanje, zaviranje ali ustavljanje (razen v nevarnosti)."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prehitevanje po\u010dasi voze\u010dih vozil."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 73,
        "question": "V katerih navedenih primerih lahko policist izlo\u010di vozilo iz prometa?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce vozilo v zimskih razmerah nima predpisane zimske opreme."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce je na vozilu nepravilno nalo\u017een ali pritrjen tovor."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce vozilo ni tehni\u010dno brezhibno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce je vozniku potekla veljavnost vozni\u0161kega dovoljenja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 74,
        "question": "Manj izku\u0161eni vozniki so pogosteje vpleteni v prometno nesre\u010do, ker:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ve\u010d tvegajo, ker zaradi pomanjkanja izku\u0161enj dolo\u010denih situacij ne prepoznajo kot tvegane."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Imajo o\u017eje vidno polje in slab\u0161e reflekse."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozijo po\u010dasi in preudarno."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ve\u010dkrat kot izku\u0161eni vozniki naletijo na njim povsem novo prometno situacijo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 75,
        "question": "Kaj od na\u0161tetega lahko pri\u010dakujemo za tem prometnim znakom?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699145/3/3683/3.1.1.30.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vremensko postajo ob vozi\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Nenadne sunke vetra, \u0161e posebej na izpostavljenih mestih."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Letali\u0161\u010de v bli\u017eini."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 76,
        "question": "Kako vpliva na reakcijsko pot vo\u017enja v pripravljenosti na zaviranje?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Reakcijska pot se pomembno skraj\u0161a."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Reakcijska pot se povsem izni\u010di."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Reakcijska pot se podvoji."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Reakcijska pot se ne spremeni."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 77,
        "question": "Kako ravnamo, kadar vozimo v koloni vozil, ki vozi z zmanj\u0161ano hitrostjo?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Do vozila pred seboj vozimo na tri- do petsekundni razdalji."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Opazujemo tudi dogajanje dale\u010d pred seboj."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vklopljene imamo samo pozicijske svetilke."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pozorni smo na zavorne svetilke vozil pred seboj."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 78,
        "question": "Na prikazanem kri\u017ei\u0161\u010du nameravate zaviti na levo. Kako se boste z vozilom razvrstili?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699145/6/1688/5.2.2.03.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na sredino smernega vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na desno stran smernega vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na levo stran smernega vozi\u0161\u010da, ob lo\u010dilno \u010drto."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 79,
        "question": "Po katerem vrstnem redu boste udele\u017eenci cestnega prometa prevozili kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699145/7/1828/5.4.2-22.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Jaz, nato isto\u010dasno voznik zelenega in voznik modrega osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik modrega, voznik zelenega osebnega avtomobila, jaz."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik modrega osebnega avtomobila, jaz, voznik zelenega osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik zelenega in voznik modrega osebnega avtomobila hkrati, jaz."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 80,
        "question": "Vle\u010dete priklopno vozilo. Kako boste zaradi zmanj\u0161anega vidnega polja ravnali pri menjavi prometnega pasu?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Premik opravim brez uporabe utripalk, da ne zmedem drugih voznikov."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Promet za vozilom opazujem dlje \u010dasa, premik pa opravim v blagem loku."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Premik opravim \u010dim hitreje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 81,
        "question": "Kaj je eden od razlogov, da je na sede\u017eu ob vozniku prepovedano voziti osebo, ki je o\u010ditno pod vplivom alkohola?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Alkohol v izdihanem zraku lahko vpliva na pravilnost delovanja naprav aktivne varnosti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Oseba v tak\u0161nem stanju bi lahko posegala v upravljanje z vozilom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enja na sprednjem sede\u017eu prej povzro\u010di slabost in izzove morebitno bruhanje, kot vo\u017enja na zadnjih sede\u017eih."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 82,
        "question": "Ste v \u010dasovni stiski. Na vozilu ste o\u010distili samo del vetrobranskega stekla na voznikovi strani. Je to dovolj, da se varno vklju\u010dite v promet?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699145/10/494/8.3.2.6.13.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj imam dovolj dober pogled iz vozila. O\u010di\u0161\u010deno pa je tudi zunanje ogledalo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, \u010de bom vozil le v naselju."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, ker nimam zadostnega pogleda iz vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, ker se bi se preostali sneg raztresal po vozi\u0161\u010du."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 83,
        "question": "Zakaj lahko oviramo ali ogrozimo drugega udele\u017eenca cestnega prometa, \u010de se s parkirnega mesta vklju\u010dujemo v promet vzvratno, kot je prikazano na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699145/11/524/8.3.4.3.08.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker je pri vzvratni vo\u017enji opazovanje prometa za vozilom ote\u017eeno in zahtevnej\u0161e."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker imamo slab\u0161i pregled nad vozi\u0161\u010dem, na katerega se vklju\u010dujemo, \u0161e posebej, \u010de ob na\u0161em boku parkira ve\u010dje vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker tak\u0161no vklju\u010devanje traja dalj \u010dasa."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 84,
        "question": "Ozna\u010dite pravilne trditve glede uporabe varnostnih pasov:",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Moramo jih uporabljati, ker nam lahko re\u0161ijo \u017eivljenje in prepre\u010dijo huj\u0161e po\u0161kodbe."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ni jih treba uporabljati potnikom na zadnjih sede\u017eih."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ni jih treba uporabljati dobrim in varnim voznikom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ni jih treba uporabljati le tistim, ki imajo zdravstveno spri\u010devalo, katero jim dovoljuje vo\u017enjo brez uporabe varnostnih pasov."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 85,
        "question": "Ozna\u010dite pomen prikazane opozorilne svetilke:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699145/14/698/05_kontrolne_luci_cesta_3.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egani so zasen\u010deni \u017earometi."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na eni izmed svetilk ali \u017earometov je napaka."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egane so pozicijske svetilke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egani so dolgi \u017earometi."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 86,
        "question": "Kateri so neza\u017eeleni u\u010dinki prometa?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Hrup."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Izpu\u0161ni plini."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prometne nesre\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zastoji."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 87,
        "question": "Izraz vo\u017enja mimo pomeni vo\u017enjo mimo drugega udele\u017eenca cestnega prometa:",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ki se premika v nasprotni smeri."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ki se premika po\u010dasneje od nas."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ki se ne premika."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ki se premika v isti smeri."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 88,
        "question": "\u010ce so kot pe\u0161ci v cestnem prometu udele\u017eene starej\u0161e osebe, moramo upo\u0161tevati, da:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Verjetno slab\u0161e vidijo in sli\u0161ijo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "So odlo\u010dni, dinami\u010dni in samozavestni udele\u017eenci cestnega prometa."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ve\u010dkrat napa\u010dno presodijo hitrost in oddaljenost vozil."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 89,
        "question": "Ozna\u010dite razdaljo od mesta postavitve tega prometnega znaka (zunaj naselja) do mesta, ki ga ozna\u010duje!",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699149/3/1100/3_1_1-66.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "0 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "15-30 m."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "150-250 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "500 m."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 90,
        "question": "Na katerem delu vozi\u0161\u010da je najvi\u0161ja dovoljena hitrost vo\u017enje 50 km/h?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699149/4/1299/4.1.1.2.10.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo na delu, ozna\u010denem s \u010drko A."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo na delu, ozna\u010denem s \u010drko C."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na delu, ozna\u010denem s \u010drko A in C."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na delu, ozna\u010denem s \u010drko B in C."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 91,
        "question": "Voznik osebnega avtomobila je ustavil zaradi kolesarja, ki vozi v napa\u010dni smeri po kolesarski stezi. Je ravnal pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699149/5/1661/5.1.3.2.08.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj je s tem prepre\u010dil nevarno situacijo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, kot mora pravila upo\u0161tevati voznik osebnega avtomobila, jih mora upo\u0161tevati tudi kolesar."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 92,
        "question": "Ozna\u010dite pogoje, ki morajo biti izpolnjeni, da med dvema voziloma velja pravilo sre\u010danja.",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Poti vozil se morata kri\u017eati."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozili si morata na kri\u017ei\u0161\u010de pripeljati iz nasprotnih smeri."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozili morata biti na istem prednostnem nivoju."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozili si morata na kri\u017ei\u0161\u010de pripeljati bo\u010dno."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 93,
        "question": "Dolo\u010dite pravilni vrstni red vo\u017enje \u010dez kri\u017ei\u0161\u010de!",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699149/7/1817/5.4.2-11.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Jaz, kolesar, voznik tovornega vozila, voznik osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kolesar, jaz, voznik osebnega avtomobila, voznik tovornega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Jaz in voznik osebnega avtomobila hkrati, nato voznik tovornega vozila in hkrati kolesar."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kolesar, jaz, voznik tovornega vozila, voznik osebnega avtomobila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 94,
        "question": "Z osebnim avtomobilom vle\u010dete lahki priklopnik. Kateri prometni znak vam prepoveduje nadaljnjo vo\u017enjo?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699149/8/2011/8.1.2.02.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Znak A."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Znak B."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Znak C."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 95,
        "question": "Kako ravnate pri tem prometnem znaku, kadar je na vozi\u0161\u010du sneg?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699149/10/483/8.3.2.6.02.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enjo nadaljujem, \u010de imam na kolesih zimske pnevmatike (M+S)."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavim in snamem sne\u017ene verige."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enjo nadaljujem, \u010de imam v priboru sne\u017ene verige ali verigam enakovredne pripomo\u010dke, namestim pa jih le po potrebi."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vo\u017enjo nadaljujem le, \u010de imam na pogonskih kolesih sne\u017ene verige ali verigam enakovredne pripomo\u010dke."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 96,
        "question": "Voznik je parkiral osebni avtomobil, kot je prikazano na sliki, le za 5 minut. Ali je ravnal pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699149/11/538/8.3.4.3.22.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, \u010de je na vidnem mestu v vozilu pustil listek s svojo telefonsko \u0161tevilko."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj nikogar ne ovira."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj je parkiranje ob \u017ee parkiranih vozilih prepovedano."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 97,
        "question": "Ozna\u010dite, kaj od navedenega lahko pri\u010dakujete v ali za ovinkom v primeru, ki je prikazan na sliki.",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavljeno vozilo, ki preva\u017ea nevarno blago."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavljen osebni avtomobil, ki preva\u017ea tovor na zunanjem prtlja\u017eniku."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavljeno tovorno vozilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 98,
        "question": "Kako moramo sedeti v avtomobilu, glede na oddaljenost od volana?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010cim dlje od volana, da se z iztegnjenimi rokami udobno namestimo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Z nekoliko pokr\u010denimi rokami, tako da lahkotno vrtimo volan."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010cim bli\u017eje volanu, da bolje vidimo na cesto."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 99,
        "question": "Ozna\u010dite pomen prikazane opozorilne svetilke:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699149/14/715/22_kontrolne_luci_cesta_8.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prenizek tlak motornega olja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Previsoka temperatura ali prenizek nivo hladilne teko\u010dine."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Motnje v delovanju generatorja elektri\u010dnega toka."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik ali potnik ni pripet z varnostnim pasom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 100,
        "question": "Kaj od na\u0161tetega pove\u010duje porabo goriva pri vo\u017enji?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pogosto zaviranje in pospe\u0161evanje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Premalo napolnjene pnevmatike."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prevoz tovora na zunanjem prtlja\u017eniku."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enja z enakomerno hitrostjo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 101,
        "question": "Na svojem vozilu \u017eelite na kolesih zamenjati originalna plati\u0161\u010da. Kje boste preverili, kak\u0161nih dimenzij smejo biti?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V potrdilu o skladnosti za vozilo (homologaciji)."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "V prometnem dovoljenju."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na kovinski tablici, ki jo proizvajalec namesti na vidno mesto v vozilu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 102,
        "question": "Kdaj lahko nastopi utrujenost zaradi monotonije pri vo\u017enji ?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri vo\u017enji skozi mesto."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri vo\u017enji po cesti, po kateri prvi\u010d vozimo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pri enoli\u010dni vo\u017enji v redkem prometu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 103,
        "question": "Kako ravnate, ko se pribli\u017eujete mestu, ki je ozna\u010deno s tem prometnim znakom?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699153/3/1188/11_III-5-B.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pove\u010dam pozornost na ravnanja kolesarjev."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Nadaljujem s tak\u0161no hitrostjo, da lahko pred prehodom varno ustavim."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enjo nadaljujem z isto hitrostjo, saj je ta prometni znak namenjen kolesarjem."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "S svetlobnimi iz z zvo\u010dnimi opozorilnimi znaki opozarjam kolesarje na svojo prisotnost."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 104,
        "question": "Kaj, med drugim, omogo\u010da vo\u017enja na zadostni varnostni razdalji?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kraj\u0161i \u010das potovanja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozniku, ki prehiteva, varno vrnitev na izhodi\u0161\u010dni prometni pas."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vi\u0161jo povpre\u010dno hitrost."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 105,
        "question": "Voznik modrega osebnega avtomobila je vklju\u010dil desne utripalke, kot to prikazuje slika. Kako bo ravnal voznik rde\u010dega osebnega avtomobila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699153/5/1552/5.1.1.1.08.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker so na modrem osebnem avtomobilu vklopljene desne utripalke, brez odla\u0161anja zapelje na kri\u017ei\u0161\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Dokler ni prepri\u010dan, kam bo zavil voznik modrega osebnega avtomobila, ne zapelje na kri\u017ei\u0161\u010de."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 106,
        "question": "Voznik osebnega avtomobila \u017eeli zaviti na levo. Kako bo ravnal?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699153/6/1711/5.2.3.14.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zavije v smeri A."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zavije v smeri B."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zavije lahko v obeh smereh."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 107,
        "question": "Po katerem vrstnem redu bodo osebna vozila prevozila kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699153/7/1802/5.4.1.2.42.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Modri, rumeni, zeleni s priklopnim vozilom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zeleni s priklopnim vozilom in modri isto\u010dasno, nato rumeni."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Rumeni, nato isto\u010dasno modri in zeleni s priklopnim vozilom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 108,
        "question": "Kdo je voznik za\u010detnik?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik motornega vozila dve leti od prve pridobitve vozni\u0161kega dovoljenja kategorije A2, A ali B."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik motornega vozila do dopolnjenega 21. leta starosti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik motornega vozila pet let od prve pridobitve vozni\u0161kega dovoljenja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik motornega vozila do dopolnjenega 24. leta starosti."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 109,
        "question": "Na \u010dem temelji defenzivna vo\u017enja?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Predvidevanju."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po\u010dasni vo\u017enji."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prepoznavanju nevarnosti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Naglem pospe\u0161evanju."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 110,
        "question": "Kaj pomeni prikazana lo\u010dilna neprekinjena \u010drta rumene barve?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699263/3/1245/3.1.4.1.17.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Desni prometni pas je namenjen vozilom vzdr\u017eevalnih slu\u017eb."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Delovi\u0161\u010de na cesti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Desni prometni pas je namenjen vozilom javnega linijskega prevoza potnikov."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Desni prometni pas je izklju\u010dno namenjen vozilom s prednostjo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 111,
        "question": "Varnostno razdaljo pove\u010damo, kadar vozimo za:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozili z nezanesljivo nalo\u017eenim tovorom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Osebnimi avtomobili."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Motornimi kolesi."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 112,
        "question": "Ozna\u010dite pravilne trditve. Voznik ne sme prehitevati:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce se pribli\u017euje mestu, kjer se izvaja delo na cesti, na katerega je opozorjen s predpisano prometno signalizacijo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce vozilo, ki ga \u017eeli prehiteti, zmanj\u0161uje hitrost ali ustavlja pred prehodom za pe\u0161ce, na katerem ali ob katerem so pe\u0161ci."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce vozi vozilo, ki vle\u010de priklopno vozilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 113,
        "question": "Pribli\u017eujemo se kri\u017ei\u0161\u010du. Kako bomo ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699263/6/1680/5.2.1.02.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vklopimo varnostne utripalke."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pravo\u010dasno naka\u017eemo morebitno spremembo smeri vo\u017enje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozimo previdneje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prilagodimo hitrost vo\u017enje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 114,
        "question": "Kri\u017ei\u0161\u010de najprej prevozi voznik modrega osebnega avtomobila. Ali\u00a0lahko zatem\u00a0z voznikom rde\u010dega osebnega avtomobila isto\u010dasno prevoziva kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699263/7/1823/5.4.2-17.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj med nama ni to\u010dke mo\u017enega tr\u010denja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, ker sem na neprednostni cesti."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 115,
        "question": "Vozite po klancu navzdol. Kako vpliva na pot ustavljanja vleka lahkega priklopnika?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pot ustavljanja se skraj\u0161a."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vleka lahkega priklopnika ne vpliva na dol\u017eino poti ustavljanja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pot ustavljanja se podalj\u0161a."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 116,
        "question": "Katere od navedenih oseb morajo biti popolnoma brez alkohola v organizmu?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik, ki v osebnem avtomobilu preva\u017ea ve\u010d kot dva potnika."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik, ki preva\u017ea skupino otrok."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Spremljevalec, ki spremlja kandidata za voznika."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 117,
        "question": "\u010cemu je namenjen levi prometni pas na smernem vozi\u0161\u010du na cesti zunaj naselja, kot je prikazano na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699263/10/448/8.3.2.2.2.02.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Izklju\u010dno vozilom na nujni vo\u017enji."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po\u010dasnej\u0161im vozilom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozilom, ki prehitevajo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 118,
        "question": "Kje, od navedenega, velja prepoved ustavitve in parkiranja?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "V obmo\u010dju omejene hitrosti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na vozi\u0161\u010du ceste zunaj naselja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V podvozu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 119,
        "question": "Voznik se pripravlja na vo\u017enjo v polo\u017eaju, kot je prikazan na sliki. Ali sedi pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699263/13/631/8.3.6.1.4.12.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj mu tak\u0161en polo\u017eaj omogo\u010da dober pregled nad dogajanjem okoli vozila in omogo\u010da u\u010dinkovito vrtenje volana."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj ima kolena in goleni preblizu spodnjega dela armaturne plo\u0161\u010de."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 120,
        "question": "Iz vidika varnosti so prednosti sistema ABS:",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozilo ostane vodljivo tudi ob mo\u010dnem zaviranju."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V ve\u010dini primerov skraj\u0161a zavorno pot."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozilo je bolj stabilno pri hitri vo\u017enji skozi ovinke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri speljevanju na spolzkem vozi\u0161\u010du ne prihaja do zdrsa pogonskih koles."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 121,
        "question": "Kako ravnate med vo\u017enjo, da prekomerno ne onesna\u017eujete okolja?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Iz vozila ne odmetavam kakr\u0161nih koli stvari."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pospe\u0161ujem energi\u010dno, da traja \u010dim kraj\u0161i \u010das."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozim umirjeno."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce ustavim za dlje \u010dasa, takoj ugasnem motor."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 122,
        "question": "Kako ravnate kot varen voznik motornega vozila v cestnem prometu?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Predvidevam ravnanja drugih."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vedno vozim po\u010dasi."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozim preudarno (premi\u0161ljeno) in obenem odlo\u010dno."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prepre\u010dujem nevarne situacije in sem strpen do drugih."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 123,
        "question": "Ali je tekmovalnost v prometu dopustna?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, na odprtih, preglednih in neprometnih cestah."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, z vozniki, ki imajo podobno mo\u010dna vozila kot mi."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V nobenem primeru."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 124,
        "question": "Ozna\u010dite razdaljo od mesta postavitve tega prometnega znaka do mesta, ki ga ozna\u010duje!",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699269/3/1177/3.1.2.2.32.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "0 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "5 (3-10) m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "150-250 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "300 m."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 125,
        "question": "V katerem primeru pove\u010damo varnostno razdaljo?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri vo\u017enji po cesti z ve\u010d prometnimi pasovi v naselju."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri vo\u017enji mimo bencinske \u010drpalke."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pri vo\u017enji za vozilom, ki nam zmanj\u0161uje preglednost."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri vo\u017enji v obmo\u010dju umirjenega prometa."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 126,
        "question": "Pribli\u017eujete se tovornemu vozilu za odvoz odpadkov, ustavljenem na vozi\u0161\u010du. Kako boste v tem primeru ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699269/5/3622/5.1.2.1.13.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce lahko to varno storim, zapeljem mimo vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po\u010dakam za vozilom, saj vo\u017enja mimo v prikazani situaciji ni dovoljena."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 127,
        "question": "Voznik modrega osebnega avtomobila bo zavil na levo. Ali je ustavil pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699269/6/1716/5.2.3.19.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj bi moral ustaviti pred prehodom za pe\u0161ce."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj imajo pe\u0161ci rde\u010do lu\u010d na semaforju."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj bi moral zapeljati do sredine kri\u017ei\u0161\u010da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 128,
        "question": "Kdo ima prednost pred vami?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699269/7/1836/5.4.2-30.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo voznik motornega kolesa."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo voznik osebnega avtomobila"
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik osebnega avtomobila in voznik motornega kolesa."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 129,
        "question": "Na kaj od na\u0161tetega boste \u0161e posebej pozorni pri prehitevanju, \u010de vle\u010dete priklopno vozilo?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da ne peljem bistveno hitreje od vozila, ki ga prehitevam."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da pri vra\u010danju na izhodi\u0161\u010dni prometni pas upo\u0161tevam tudi dol\u017eino priklopnega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da pospe\u0161ujem \u010dim po\u010dasneje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 130,
        "question": "Najve\u010d koliko gramov alkohola na kilogram krvi lahko imate v organizmu, \u010de niste voznik za\u010detnik, pod pogojem, da zaradi tega ne ka\u017eete znakov motenj v vedenju, katerih posledica je lahko nezanesljivo ravnanje v cestnem prometu?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Do 0,10 grama."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Do 0,50 grama."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Do 1,00 grama."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Do 5,00 grama."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 131,
        "question": "Kadar je treba na ozkih cestah ali zo\u017eenem delu ceste za varno sre\u010danje ustaviti vozilo in zapeljati vzvratno, stori to:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vedno voznik manj\u0161ega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik vozila, ki to la\u017eje stori."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vedno voznik ve\u010djega vozila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 132,
        "question": "Kak\u0161na sme biti razdalja med parkiranim vozilom in robom vozi\u0161\u010da?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Najve\u010d 10 cm."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Najve\u010d 30 cm."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Najve\u010d 50 cm."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Najve\u010d 80 cm."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 133,
        "question": "Vozniku se je pokvaril osebni avtomobil na nepreglednem delu ceste. Katere napake je storil iz vidika varnosti ?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699269/12/587/8.3.5.3.3.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ni vklopil varnostnih utripalk."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Varnostni trikotnik je postavil preblizu vozilu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Oblekel je odsevni telovnik."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 134,
        "question": "Uporaba meglenk je dovoljena ob zmanj\u0161ani vidljivosti, \u010de je vidljivost manj\u0161a od:",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "50 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "70 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "90 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "110 m."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 135,
        "question": "Pri katerih zaviranjih sistem ABS prepre\u010duje blokiranje koles?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Le med mo\u010dnim zaviranjem v ovinku."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Le med mo\u010dnim zaviranjem na poledenelem vozi\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Le med zaviranjem na spustu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Med vsakim zaviranjem, pri katerem bi sicer pri\u0161lo do blokiranja koles."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 136,
        "question": "Zakaj ugasnemo motor, kadar zaradi prometnih okoli\u0161\u010din prekinemo vo\u017enjo za dalj\u0161i \u010das?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zaradi manj\u0161e intenzivnosti hlajenja motorja, kar lahko povzro\u010di njegovo okvaro."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zaradi izpu\u0161nih plinov, ki onesna\u017eujejo okolje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zato, da se akumulatorska baterija ne izprazni."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 137,
        "question": "V katerem primeru morate vozilo odjaviti pri registracijski organizaciji?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce vozilo prodam ali mi je ukradeno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce je vozilo po\u0161kodovano v prometni nesre\u010di."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce je vozilo starej\u0161e od 12 let."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce\u00a0ugotovim, da vozilo ni ve\u010d tehni\u010dno brezhibno."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 138,
        "question": "Zakaj prehitevate kolesarje na ve\u010dji bo\u010dni razdalji?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker potrebujejo nekaj dodatnega prostora za zagotavljanje ravnote\u017eja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker lahko zra\u010dni sunek, ki ga povzro\u010di na\u0161e vozilo, vpliva na njihovo stabilnost."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker lahko storijo nenaden premik zaradi izogibanja morebitnim po\u0161kodbam vozi\u0161\u010da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 139,
        "question": "Kako ravnate pri vo\u017enji za tem prometnim znakom z dopolnilno tablo, kadar sne\u017ei?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699278/3/1096/3_1_1-62.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Odlo\u010dno zaviram in pospe\u0161ujem."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavim, saj je ob sne\u017eenju promet prepovedan."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na pogonska kolesa obvezno namestim sne\u017ene verige."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozim posebej previdno."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 140,
        "question": "Pono\u010di dohitevate vozilo in imate vklopljene dolge \u017earomete. Kdaj jih boste zasen\u010dili?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Tudi zasen\u010deni \u017earometi slepijo voznika pred menoj, zato vozim le s pozicijskimi svetilkami."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ko se pribli\u017eam na tak\u0161no razdaljo, da bi voznika motil dolgi snop svetlobe \u017earometov."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u017darometov ni treba zasen\u010diti, saj si voznik pred mano lahko zasen\u010di vzvratna ogledala."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 141,
        "question": "Osebni avtomobil na desnem prometnem pasu se je ustavil, kot je prikazano na sliki. Kako bo ravnal voznik modrega osebnega avtomobila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699278/5/1651/5.1.3.1.13.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z zvo\u010dnim opozorilnim znakom opozori pe\u0161ca, da po\u010dakata, saj ima prednost pred njima."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavi in omogo\u010di pe\u0161cem varen prehod."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Mimo pe\u0161cev zapelje po\u010dasi in na pove\u010dani bo\u010dni razdalji."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 142,
        "question": "Vozimo po desnem prometnem pasu, kot je prikazano na sliki, in \u017eelimo na prvem kri\u017ei\u0161\u010du zaviti na levo. Kako bomo ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699278/6/1681/5.2.1.03.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010cim hitreje se razvrstimo na levi prometni pas, saj je kri\u017ei\u0161\u010de blizu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Peljemo naravnost ali zavijemo na desno, saj s tega prometnega pasu ni dovoljeno zaviti na levo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Previdno in po\u010dasi se razvrstimo na levi prometni pas."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 143,
        "question": "Po katerem vrstnem redu boste udele\u017eenci cestnega prometa prevozili kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699278/7/1827/5.4.2-21.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik modrega osebnega avtomobila, jaz, voznik zelenega osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Jaz, voznik zelenega, voznik modrega osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik zelenega, voznik modrega osebnega avtomobila, jaz."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik modrega, voznik zelenega osebnega avtomobila, jaz."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 144,
        "question": "Ali morajo biti za udele\u017ebo v cestnem prometu lahki priklopniki registrirani?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, za udele\u017ebo v cestnem prometu morajo biti registrirani."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, imeti morajo le brezhibne predpisane naprave in opremo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, ozna\u010deni morajo biti s ponovljeno registrsko tablico vle\u010dnega vozila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 145,
        "question": "Katera od na\u0161tetih vozil smete voziti z vozni\u0161kim dovoljenjem kategorije B?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Tovorno vozilo, katerega najve\u010dja dovoljena masa je 3.000 kg."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Osebni avtomobil, katerega najve\u010dja dovoljena masa je 2.300 kg in ima polega sede\u017ea za voznika \u0161e 6 sede\u017eev."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Skupino vozil, katere najve\u010dja dovoljena masa je 4.500 kg."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 146,
        "question": "Katerim ravnanjem z vozilom se izogibate ob pojavu poledenelih povr\u0161in na vozi\u0161\u010du?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699278/10/492/8.3.2.6.11.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Naglemu pospe\u0161evanju."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Mo\u010dnemu zaviranju."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Sunkovitim gibom z volanom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Popravljanju smeri vo\u017enje z rahlim zasukom volana."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 147,
        "question": "Ali je osebni avtomobil na sliki parkiran pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699278/11/558/8.3.4.3.42.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, ker je parkiral preblizu prehoda za pe\u0161ce."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj na cesti, kjer smerni vozi\u0161\u010di lo\u010duje lo\u010dilna prekinjena \u010drta, parkiranje ni dovoljeno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj je vozi\u0161\u010de \u0161iroko in pregledno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj ni parkiran na prehodu za pe\u0161ce."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 148,
        "question": "Ali je na avtocestah in hitrih cestah dovoljena vleka pokvarjenega vozila?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar le do lastnikovega doma."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, do najbli\u017eje servisne delavnice."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, izjemoma je dovoljeno do najbli\u017ejega izvoza, \u010de se je vozilo pokvarilo na takih cestah."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 149,
        "question": "Kako, med drugim, opravimo preizkus pravilne nastavitve voznikovega sede\u017ea v osebnem avtomobilu?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Z iztegnjenimi rokami se moramo z zapestjem dotikati vrha volana."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z iztegnjenimi rokami se moramo s konicami prstov dotikati vrha volana."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z iztegnjenimi rokami se moramo s komolci dotikati vrha volana."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 150,
        "question": "Na armaturni plo\u0161\u010di sveti prikazana kontrolna svetilka. Kaj to pomeni?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699278/14/730/37_kontrolne_luci_cesta_12.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vklopljeno je hlajenje motorja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vklopljena je klimatska naprava."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vklopljeno je elektri\u010dno gretje zadnjega stekla."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vklopljeno je zra\u010denje potni\u0161kega prostora."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 151,
        "question": "Katere od navedenih kazni se izrekajo za storjene prekr\u0161ke udele\u017eencem cestnega prometa?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Odvzem vozni\u0161kega dovoljenja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Razgovor o posledicah nepravilnega ravnanja s komandirjem policijske postaje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zaseg motornega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prepoved vo\u017enje motornega vozila dolo\u010dene vrste ali kategorije."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 152,
        "question": "Kako ravnate kot udele\u017eenec v prometni nesre\u010di, v kateri se je kdo lahko telesno po\u0161kodoval?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Takoj ustavim svoje vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zavarujem kraj prometne nesre\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Po svojih mo\u010deh pomagam po\u0161kodovanim."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zapustim kraj prometne nesre\u010de in prijavim dogodek."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 153,
        "question": "Na kaj vas opozarja ta prometni znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699284/3/1082/3.1.1.48.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na prehod ceste \u010dez enotirno \u017eelezni\u0161ko progo v isti ravnini, ki je nezavarovan."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na kri\u017ei\u0161\u010de prednostne in neprednostne ceste."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na kri\u017ei\u0161\u010de enakovrednih cest."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na prehod ceste \u010dez dvo- ali ve\u010d tirno \u017eelezni\u0161ko progo v isti ravnini, ki je nezavarovan."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 154,
        "question": "Kaj je pot ustavljanja?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Je pot, ki jo sestavljata reakcijska in zavorna pot."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Je pot, ki jo vozilo prevozi med zaviranjem v sili."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Je pot, ki jo vozilo prevozi v eni sekundi."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 155,
        "question": "Pribli\u017eujete se prehodu za pe\u0161ce. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699319/2/953/2.2.3.04.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Po\u010dakam pred prehodom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z zvo\u010dnim opozorilnim znakom opozorim pe\u0161ca, naj pospe\u0161i korak, saj imam prednost."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pe\u0161ca obvozim."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 156,
        "question": "Katerim od na\u0161tetih vozil je prepovedano nadaljevati vo\u017enjo za tem prometnim znakom?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699319/3/1116/06_20130601_133532.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Osebnim avtomobilom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Tovornim vozilom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Mopedom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Motornim kolesom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 157,
        "question": "Kaj od navedenega je v predoru\u00a0prepovedano?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Obra\u010danje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vzvratna vo\u017enja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavitev in parkiranje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vo\u017enja s pri\u017eganimi dolgimi \u017earometi."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 158,
        "question": "Nameravate peljati mimo ustavljenega vozila v situaciji, ki\u00a0jo vidite na sliki. Na kaj boste pozorni?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699319/5/1571/5.1.2.1.01.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na zadostno bo\u010dno razdaljo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na osebe, ki nalagajo oz. razlagajo tovor."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na nasprotni promet."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 159,
        "question": "Ozna\u010dite pogoje, ki morajo biti izpolnjeni, da med dvema voziloma velja desno pravilo.",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozili si morata na kri\u017ei\u0161\u010de pripeljati iz nasprotnih smeri."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozili morata biti na istem prednostnem nivoju."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Poti vozil se morata kri\u017eati."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozili si morata na kri\u017ei\u0161\u010de pripeljati bo\u010dno."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 160,
        "question": "Rumena lu\u010d na semaforju utripa. Po katerem vrstnem redu boste prevozili kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699319/7/1895/5.4.4.8.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zeleni osebni avtomobil, jaz, rumeni osebni avtomobil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Jaz, rumeni osebni avtomobil, zeleni osebni avtomobil."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Rumeni osebni avtomobil, jaz, zeleni osebni avtomobil."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 161,
        "question": "Skupna dol\u017eina osebnega avtomobila in priklopnega vozila na sliki je 16,5 m, najve\u010dja dovoljena masa pa je 3.400 kg. Ali smete voziti to skupino vozil z vozni\u0161kim dovoljenjem kategorije B?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699319/9/408/8.3.1.1.06.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj skupna dol\u017eina skupine vozil presega predpisano."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj skupna dol\u017eina in najve\u010dja dovoljena masa skupine vozil ne presegata predpisanih vrednosti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj najve\u010dja dovoljena masa skupine vozil presega predpisano."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 162,
        "question": "Izberite najvi\u0161jo dovoljeno hitrost (v km/h) za bivalno vozilo z najve\u010djo dovoljeno maso do vklju\u010dno 3500 kg:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": []
    },
    {
        "id": 163,
        "question": "Kje smemo parkirati motorno vozilo na cesti z dvosmernim prometom?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Le na levi strani v smeri vo\u017enje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na polju za usmerjanje prometa na sredini vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na levi in na desni strani v smeri vo\u017enje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Le na desni strani v smeri vo\u017enje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 164,
        "question": "Ozna\u010dite, kaj od navedenega lahko pri\u010dakujete v ali za ovinkom v primeru, ki je prikazan na sliki.",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavljeno tovorno vozilo s priklopnim vozilom"
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavljeno motorno kolo s stranskim priklopnikom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavljeno tovorno vozilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 165,
        "question": "Pri premo\u0161\u010danju mrtvih kotov vzvratnih ogledal se voznik ozre skozi prednjo levo oziroma zadnjo desno bo\u010dno \u0161ipo. Ali bi bilo koristno, \u010de bi se obrnil \u0161e bolj in usmeril pogled \u0161e skozi zadnjo \u0161ipo vozila?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj bi lahko zaradi pretiranega obra\u010danja izgubil potreben nadzor nad vozilom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj bi lahko na ta na\u010din videl ve\u010d."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj bi lahko tako bolje ocenil oddaljenost in hitrost drugih vozil."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 166,
        "question": "Kaj pomeni oznaka 190/60 na bo\u010dni strani pnevmatike?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699319/14/756/8.3.7.2.2.05.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Predpisan tlak v kPa pri ogreti oziroma hladni pnevmatiki."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Najve\u010djo dovoljeno hitrost v km/h na suhi ozirom mokri cesti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u0160irino pnevmatike v mm ter razmerje med njeno vi\u0161ino in \u0161irino."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 167,
        "question": "Kako ravnate kot udele\u017eenec cestnega prometa?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne oviram ali ogro\u017eam drugih udele\u017eencev."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne povzro\u010dam \u0161kode drugim udele\u017eencem."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vedno vozim po\u010dasneje, kot je to dovoljeno."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 168,
        "question": "Kako vpliva na vo\u017enjo zakrito oko?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699323/2/1025/2.4.4.08.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enja je zanesljivej\u0161a, saj z enim o\u010desom vidimo \u0161e bolj jasno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enja je enako zanesljiva, kot \u010de bi gledali z obema o\u010desoma."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vo\u017enja je tvegana, saj je vidno polje o\u017eje in ote\u017eeno ocenjevanje oddaljenosti."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 169,
        "question": "Ozna\u010dite razdaljo od mesta postavitve tega prometnega znaka do mesta, ki ga ozna\u010duje!",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699323/3/1101/3_1_1-67.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "0 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "50-150 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "150-250 m."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 170,
        "question": "Kaj od na\u0161tetega je del poti ustavljanja?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zavorna pot."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Potovalna hitrost."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Reakcijska pot."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vidljivost."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 171,
        "question": "Kam usmerjamo pogled, kadar vozimo v koloni?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Gledamo predvsem levo in desno, da razbijemo monotonost vo\u017enje in na ta na\u010din ostajamo zbrani."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Gledamo izklju\u010dno vozilo pred seboj in smo pri tem \u0161e posebej pozorni na njegove zavorne svetilke."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pogled pogosto usmerimo tudi dale\u010d naprej."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 172,
        "question": "Kako boste ravnali v prikazani prometni situaciji?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699323/7/1888/5.4.4.1.jpg",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavim pred \u0161iroko pre\u010dno \u010drto."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavim na mestu, kjer imam zadosten pregled nad kri\u017ei\u0161\u010dem."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de prevozim brez ustavljanja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 173,
        "question": "Katera motorna vozila spadajo v kategorijo B?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Traktorji in delovna vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Motorna kolesa, pri katerih delovna prostornina motorja z notranjim izgorevanjem ne presega 125 ccm."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Motorna vozila, razen vozil kategorije A1, A2, A, F in G, katerih najve\u010dja dovoljena masa ne presega 3500 kg in so zasnovana za prevoz najve\u010d osmih potnikov poleg voznika."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 174,
        "question": "Na kaj morate biti pozorni, ko vozite vzvratno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699323/10/469/8.3.2.5.02.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da vklopim varnostne utripalke."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da ustavim, \u010de pripelje za mano po istem smernem vozi\u0161\u010du drugo vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da sem pozoren na promet okrog sebe, \u0161e posebej na dogajanje za vozilom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da snamem vsa naslonjala za glavo, saj mi zastirajo pogled nazaj."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 175,
        "question": "Voznik je parkiral osebni avtomobil na \u0161irokem vozi\u0161\u010du ceste zunaj naselja. Ali je ravnal pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699323/11/545/8.3.4.3.29.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 176,
        "question": "Na sprednji levi strani na\u0161ega avtomobila sta med\u00a0vo\u017enjo pono\u010di odpovedala tako pozicijska svetilka kot zasen\u010deni \u017earomet. Predstavljamo kak\u0161no nevarnost v cestnem prometu?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj sveti \u0161e \u017earomet na desni strani na\u0161ega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj v tem primeru nasproti voze\u010di vozniki lahko mislijo, da vozimo enosledno vozilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 177,
        "question": "Na armaturni plo\u0161\u010di sveti prikazana opozorilna svetilka. Kaj to pomeni?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699323/14/734/41_kontrolne_luci_cesta_14.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Nizek nivo motornega olja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Majhna koli\u010dina goriva."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Bli\u017eina bencinske \u010drpalke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Nizek nivo hladilne teko\u010dine."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 178,
        "question": "Kaj od na\u0161tetega pripomore k manj\u0161i porabi goriva in posledi\u010dno manj\u0161emu onesna\u017eevanju okolja?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Sunkovito speljevanje in zaviranje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Redno servisiranje avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pravilno napolnjene pnevmatike."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pravo\u010dasno prestavljanje v vi\u0161jo prestavo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 179,
        "question": "Katere na\u0161tete osebnostne lastnosti vplivajo NEGATIVNO na varnost cestnega prometa?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Skrbnost."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Preudarnost."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vro\u010dekrvnost."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Sebi\u010dnost."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 180,
        "question": "Kaj ozna\u010duje ta prometni znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699327/3/1192/3.1.3.15.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ime ceste v naselju."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Naselje, skozi katero poteka cesta."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Neposredno bli\u017eino razpr\u0161ene poselitve, ob kateri poteka cesta."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 181,
        "question": "Kako imenujemo pot, ki jo prevozimo od za\u010detka zaviranja do popolne ustavitve?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Varnostna razdalja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Reakcijska pot."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zavorna pot."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 182,
        "question": "Pred prehodom za pe\u0161ce na sliki bomo vozili v pripravljenosti na zaviranje, ker:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699327/5/1639/5.1.3.1.01.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Je dvajset metrov pred prehodom hitrost zmeraj omejena na najve\u010d 20 km/h."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Lahko vozilo, parkirano pred prehodom, zakriva pe\u0161ce, \u0161e posebej otroke, ki so se namenili pre\u010dkati vozi\u0161\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Bi se lahko katero od parkiranih vozil za\u010delo nenadoma vklju\u010devati v promet."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 183,
        "question": "Voznik modrega osebnega avtomobila \u017eeli zaviti levo. Kje bo po\u010dakal nasproti voze\u010da osebna avtomobila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699327/6/1713/5.2.3.16.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pred prehodom za pe\u0161ce (polo\u017eaj A)."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na prehodu za pe\u0161ce (polo\u017eaj B)."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Tik za prehodom za pe\u0161ce (polo\u017eaj C)."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na sredini kri\u017ei\u0161\u010da (polo\u017eaj D)."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 184,
        "question": "Pribli\u017eujete se kri\u017ei\u0161\u010du. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699327/7/1780/5.3.1.2.20.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zapeljem na prednostno cesto in ustavim tik pred prehodom za pe\u0161ce."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavim pred kri\u017ei\u0161\u010dem in po\u010dakam, da na prednostni cesti ni vozil in ne pe\u0161cev na prehodu za pe\u0161ce."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de prevozim, saj vozim po prednostni cesti, pe\u0161ec pa je \u0161ele stopil na prehod."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 185,
        "question": "Kaj je temeljni namen vo\u017enje s spremljevalcem?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prena\u0161anje slabih vozni\u0161kih navad z izku\u0161enih voznikov na za\u010detnike."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Postopno pridobivanje izku\u0161enj v pogojih manj\u0161e izpostavljenosti tveganjem v cestnem prometu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "U\u010denje osnovnih vozni\u0161kih spretnosti."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 186,
        "question": "Izberite najvi\u0161jo dovoljeno hitrost (v km/h) za osebni avtomobil, ki vozi:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": []
    },
    {
        "id": 187,
        "question": "Koliko metrov od najbli\u017eje \u017eelezni\u0161ke tirnice na prehodu ceste \u010dez \u017eelezni\u0161ko progo sta prepovedana ustavitev in parkiranje?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Manj kot 5 m."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Manj kot 15 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Manj kot 80 m."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 188,
        "question": "Za pravilno namestitev varnostnega pasu je pomembno:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699327/13/598/8.3.6.1.2.2.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da varnostni pas poteka tesno ob telesu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da varnostni pas ni zavit."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da varnostni pas poteka zelo ohlapno ob telesu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 189,
        "question": "Na armaturni plo\u0161\u010di sveti prikazana opozorilna svetilka. Kaj to pomeni?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699327/14/729/36_kontrolne_luci_cesta_12.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Nizek nivo hladilne teko\u010dine."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Nizek nivo teko\u010dine za pranje vetrobranskega stekla."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Majhna koli\u010dina goriva."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Nizek nivo motornega olja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 190,
        "question": "Kako pravilno ravnate pri ogrevanju hladnega motorja?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Izogibam se vo\u017enji z visokim \u0161tevilom vrtljajev motorja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Motor ogrejem na mestu, saj je takrat manj obremenjen."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pravo\u010dasno prestavljam v vi\u0161je prestave."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 191,
        "question": "Na katere od na\u0161tetih udele\u017eencev cestnega prometa moramo v skladu z na\u010deli cestnega prometa posebno paziti in jim pomagati?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na voznike tovornih vozil in avtobusov."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na starej\u0161e ljudi in invalide."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na otroke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na pe\u0161ce na plo\u010dniku."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 192,
        "question": "Otrok je stopil izza avtomobila. Kaj lahko pri\u010dakujete?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699335/2/935/2.2.1.07.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Otrok me bo opazil in se mi bo umaknil."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Otrok me ne bo opazil in bo nadaljeval s pre\u010dkanjem ceste."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 193,
        "question": "Prikazan prometni znak vam sporo\u010da, da je na tisti strani ceste, ki jo ozna\u010duje:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699335/3/1140/3.1.2.1.30.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prepovedana samo ustavitev."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prepovedana ustavitev in parkiranje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prepovedano samo parkiranje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 194,
        "question": "Kako boste ravnali v situaciji, prikazani na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699335/5/1584/5.1.2.1.14.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Brez odla\u0161anja zapeljem mimo tovornega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavim. Ko ne bo vozil iz nasprotne smeri, zapeljem mimo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 195,
        "question": "Voznik osebnega avtomobila z enosmerne ceste zavija na levo. Katera prikazana smer zavijanja je pravilna?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699335/6/1702/5.2.3.05.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Smer A."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Smer B."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Obe smeri."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 196,
        "question": "Ste na kolovozni poti. Ali imate prednost pred voznikom mopeda?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699335/7/1753/5.4.1.1-31.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj sem mu desni in velja desno pravilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 197,
        "question": "Na kaj od na\u0161tetega boste \u0161e posebej pozorni pri prehitevanju kolesarja, \u010de vle\u010dete priklopno vozilo?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da se prej kot sicer vrnem na izhodi\u0161\u010dni prometni pas."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da prehitevam na ve\u010dji bo\u010dni razdalji, kot sicer."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da pospe\u0161ujem \u010dim po\u010dasneje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 198,
        "question": "Koliko alkohola lahko zau\u017eije voznik za\u010detnik, \u010de bo \u0161e isti ve\u010der vozil?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Popolnoma ni\u010d."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Najve\u010d kozarec vina."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Najve\u010d eno pivo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Do dve mali pivi."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 199,
        "question": "Voznik na sliki je parkiral osebni avtomobil na polju za usmerjanje prometa. Ali je ravnal pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699335/11/547/8.3.4.3.31.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, ker je po tem polju vo\u017enja prepovedana, parkiranje pa dovoljeno."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, ker je to prepovedano."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, ker s tem nikogar ne ovira in ogro\u017ea."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, ker je osebni avtomobil pre\u0161irok za to polje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 200,
        "question": "Ozna\u010dite, kaj od navedenega lahko pri\u010dakujete v ali za ovinkom v primeru, ki je prikazan na sliki.",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavljeno tovorno vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavljeno motorno kolo s stranskim priklopnikom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavljeno tovorno vozilo s priklopnim vozilom"
            }
        ]
    },
    {
        "id": 201,
        "question": "Najbolj\u0161e je, \u010de med vo\u017enjo dr\u017eimo volan v polo\u017eaju, primerljivim s kazalcema na uri, ki ka\u017eeta:",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "5 minut \u010dez enajst."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "15 minut do treh."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "10 minut do dveh."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "20 minut \u010dez osem."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 202,
        "question": "Na osebnem avtomobilu nameravate zamenjati pnevmatike. Kje najdete podatke o pogojih, ki jih morajo izpolnjevati?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "V servisni knji\u017eici."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na ra\u010dunu o nakupu vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V potrdilu o skladnosti vozila (homologaciji)."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 203,
        "question": "Na prehodu za pe\u0161ce je starej\u0161a, po\u010dasna pe\u0161ka. Kako ravnate?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699340/2/955/2.2.3.06.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Po\u010dakam pred prehodom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z zvo\u010dnim opozorilnim znakom jo opozorim, naj pospe\u0161i korak, saj imam prednost."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pe\u0161ko obvozim."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 204,
        "question": "Ali smete nadaljevati vo\u017enjo mimo tako ustavljenega vozila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699340/3/1254/3.1.4.1.26.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj lo\u010dilna neprekinjena \u010drta brez izjeme prepoveduje vo\u017enjo po njej ali \u010dez njo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, \u010de lahko to varno storim."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 205,
        "question": "Ali velja na avtocesti in ve\u010dpasovnih cestah zunaj naselja prosta izbira prometnih pasov?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, to velja le na ve\u010dpasovnih cestah v naselju."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 206,
        "question": "Na cesti z dvosmernim prometom je zastoj, kot je prikazano na sliki. Ali lahko zapeljete mimo ustavljene kolone vozil?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699340/5/1580/5.1.2.1.10.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, \u010de vklopim varnostne utripalke."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj se po vo\u017enji mimo ne bi mogel vrniti na izhodi\u0161\u010dni prometni pas."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj ni nasprotnega prometa."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 207,
        "question": "Pribli\u017eujete se kri\u017ei\u0161\u010du, kjer bi \u017eeleli zaviti na desno. Ali smete v prikazani situaciji zapeljati na desni prometni pas, ki je zaseden z vozili?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699340/6/1691/5.2.2.06.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, \u010de mi vozniki to omogo\u010dijo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj imam prednost, ker se vklju\u010dujem na desni prometni pas."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, \u010de to storim hitro, tako da so mi drugi vozniki\u00a0prisiljeni odstopiti prednost."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 208,
        "question": "Pribli\u017eujete se kri\u017ei\u0161\u010du. Na desni se nahaja vozilo s prednostjo. Kako boste ravnali v tem primeru?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699340/7/1947/5.3.5.19.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavim kljub prometnem znaku prednostna cesta."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zaradi prometnega znaka prednostna cesta ne ustavljam in kri\u017ei\u0161\u010de prevozim kot prvi."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 209,
        "question": "Kako ravnate, \u010de vle\u010dete priklopno vozilo, ki vam onemogo\u010da normalno opazovanje prometa za seboj v vzvratnih ogledalih?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pred spremembo smeri se nagnem skozi okno in preverim dogajanje za seboj."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozim po\u010dasi in \u0161e posebej previdno."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na vle\u010dno vozilo namestim dodatni zunanji vzvratni ogledali, ki omogo\u010data normalno vidno polje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 210,
        "question": "Potnik med vo\u017enjo na\u010dne pogovor z mo\u010dnim \u010dustvenim nabojem. Kaj od na\u0161tetega bi bilo v tem primeru najprimerneje?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699340/9/428/8.3.1.5.08.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Povemo mu, da se \u017eelimo pogovoriti, a ne med vo\u017enjo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Odzovemo se enako \u010dustveno, a pred tem zamenjamo vlogi \u2013 naj vozi on."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Povemo mu svoje mnenje in ga, kot veleva bonton, pri pogovoru gledamo v o\u010di."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 211,
        "question": "Ali je vo\u017enja modrega osebnega avtomobila na sliki pravilna.",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699340/10/442/8.3.2.2.1.02.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne. Voziti bi moral po desnem prometnem pasu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da. V naselju lahko vozi tudi po prometnem pasu, ki ni skrajno desni."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 212,
        "question": "Na kolik\u0161ni razdalji do kri\u017ei\u0161\u010da (do najbli\u017ejega roba pre\u010dnega vozi\u0161\u010da) sta prepovedana ustavitev in parkiranje?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "0 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Manj kot 5 m."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Manj kot 15 m."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 213,
        "question": "Ali je na avtocestah in hitrih cestah dovoljena vleka pokvarjenega osebnega avtomobila z vrvjo ali drogom?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar le do najbli\u017ejega izvoza, \u010de se je vozilo pokvarilo na avtocesti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, pri vleki mora biti vle\u010deno vozilo oprto na vle\u010dno vozilo ali na priklopno vozilo za vleko pokvarjenih vozil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, do najbli\u017eje servisne delavnice."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 214,
        "question": "Katere osebe v osebnem avtomobilu morajo biti pripete z varnostnim pasom?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo voznik in potniki na sprednjih sede\u017eih."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo otroci do dvanajstega leta starosti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo potniki na zadnjih sede\u017eih."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik in vsi potniki."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 215,
        "question": "Vo\u017enja z izrabljenimi bla\u017eilniki je nevarna, ker:",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Onemogo\u010da uporabo sistema proti zdrsavanju pogonskih koles."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Je vozilo med sunkovitim zaviranjem nestabilno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Se pregrevajo zavore."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 216,
        "question": "Ozna\u010dite pravilne trditve, ki pripomorejo k var\u010devanju z gorivom?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Motorja ne ogrevam na mestu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Redno vzdr\u017eujem vozilo po navodilih proizvajalca."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Redno kontroliram polnilni tlak v pnevmatikah."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010cim ve\u010d pospe\u0161ujem in vozim s polnim plinom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 217,
        "question": "V katerih navedenih primerih vam policist za\u010dasno odvzame vozni\u0161ko dovoljenje?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce v naselju prekora\u010dim najve\u010djo dovoljeno hitrost."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce ne uporabljam pripomo\u010dkov (npr. o\u010dal), ki so vpisani v vozni\u0161kem dovoljenju."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce napa\u010dno parkiram."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce so moje sposobnosti za vo\u017enjo zaradi telesnega in du\u0161evnega stanja bistveno zmanj\u0161ane."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 218,
        "question": "Kaj pomeni ta prometni znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699344/3/1194/17_III-16-B.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prenehanje prepovedi vo\u017enje osebnih avtomobilov."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prenehanje vseh prepovedi in omejitev."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prenehanje prepovedi prehitevanja vseh motornih vozil, razen enoslednih."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 219,
        "question": "Ko se bli\u017eamo delovi\u0161\u010du na avtocesti:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699344/4/1473/4.2.5.2.01.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Smo posebej pozorni na za\u010dasno prometno signalizacijo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozimo z zmanj\u0161ano hitrostjo in s pove\u010dano previdnostjo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce je promet redek, vozimo kot obi\u010dajno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vedno ustavimo vozilo in po\u010dakamo na navodila cestnih delavcev."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 220,
        "question": "Na vozi\u0161\u010du je ustavljeno tovorno vozilo. \u017delite peljati mimo. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699344/5/1573/5.1.2.1.03.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "S pogledi se prepri\u010dam o varni vo\u017enji mimo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pozoren sem na morebitne\u00a0osebe, ki nalagajo oz. razlagajo tovor."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Mimo vozim na dovolj veliki bo\u010dni razdalji."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pravo\u010dasno vklopim leve utripalke."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 221,
        "question": "Ali se v situaciji, prikazani na sliki, \u0161e lahko razvrstite na prometni pas za zavijanje na levo?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699344/6/1687/5.2.2.02.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj bi s tem prevozili lo\u010dilno neprekinjeno \u010drto."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj smo \u0161e dovolj dale\u010d od kri\u017ei\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar moramo to opraviti previdno in po\u010dasi."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 222,
        "question": "Kro\u017eno kri\u017ei\u0161\u010de nameravate zapustiti na drugem izvozu. Ali ste se pravilno razvrstili?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699344/7/3142/5.3.3.41.jpg",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, obvezno bi se moral razvrstit na levi prometni pas."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 223,
        "question": "\u010ce porabimo za menjavo radijske postaje dve sekundi, bomo pri hitrosti vo\u017enje 50 km/h prevozili, ne da bi imeli pogled usmerjen na cesto:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699344/9/431/8.3.1.5.11.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pribli\u017eno 10 metrov."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pribli\u017eno 30 metrov."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pribli\u017eno 60 metrov."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "pribli\u017eno 100 metrov."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 224,
        "question": "Ali je voznik modrega osebnega avtomobila na sliki pravilno zavil na levo?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699344/10/454/8.3.2.3.05.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj bi moral zapeljati okrog rde\u010dega osebnega avtomobila in se sre\u010dati z njim na svoji levi strani."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj je pustil mimo rde\u010di osebni avtomobil na svoji desni strani."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 225,
        "question": "Na armaturni plo\u0161\u010di sveti prikazana opozorilna svetilka. Kaj to pomeni?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699344/14/699/06_kontrolne_luci_cesta_3.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egane so meglenke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Napaka je na zavorni napravi."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na \u017earnici oz. svetlobni opremi je napaka."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egane so le pozicijske svetilke."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 226,
        "question": "Kaj pomeni izraz pravilo sre\u010danja?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pravilo, ki ureja prednostna razmerja med pe\u0161ci, kolesarji in vozniki mopedov na semaforiziranih kri\u017ei\u0161\u010dih."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pravilo, ki ureja prednostna razmerja na kri\u017ei\u0161\u010dih, \u010de si udele\u017eenca pripeljeta bo\u010dno."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pravilo, ki ureja prednostna razmerja na kri\u017ei\u0161\u010dih, \u010de si udele\u017eenca pripeljeta nasproti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pravilo, ki ureja prednostna razmerja na kro\u017enih kri\u017ei\u0161\u010dih."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 227,
        "question": "Ko peljete mimo razigranih otrok ob vozi\u0161\u010du, boste:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699354/2/929/2.2.1.01.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Dali svetlobne opozorilne znake."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozili v pripravljenosti na zaviranje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vklopili varnostne utripalke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Podali ve\u010d zaporednih zvo\u010dnih opozorilnih znakov."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 228,
        "question": "Kako ravnate, ko pripeljete do tega prometnega znaka?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699354/3/1111/01_DSCN5124.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vselej ustavim. Ko se prepri\u010dam, da ni nikogar na prednostni cesti, zapeljem na kri\u017ei\u0161\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pustim mimo vsa vozila na prednostni cesti, s katerimi imam to\u010dko mo\u017enega tr\u010denja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Nadaljujem vo\u017enjo, saj imam prednost."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 229,
        "question": "Kaj od na\u0161tetega stori voznik, \u010de obstane zaradi okvare vozila na avtocesti?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Takoj vklopi varnostne utripalke."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavi na odstavnem pasu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pri hoji po avtocesti nosi predpisan odsevni telovnik."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Naro\u010di morebitnemu potniku oziroma potnikom, naj se umaknejo za varnostno ograjo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 230,
        "question": "Katere trditve so pravilne?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699354/7/1853/5.3.3.4.jpg",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Rde\u010di osebni avtomobil ima prednost pred mano."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vklju\u010ditev na\u00a0kro\u017eno kri\u017ei\u0161\u010de moram nakazati z levimi utripalkami."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pred rde\u010dim osebnim avtomobilom imam prednost, ker velja desno pravilo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Preden zapeljem na\u00a0kro\u017eno kri\u017ei\u0161\u010de, po potrebi ustavim."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 231,
        "question": "Pri vleki bivalnega priklopnika boste vozili:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699354/8/2015/8.1.3.03.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na ve\u010dji varnostni razdalji."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na enaki varnostni razdalji."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na kraj\u0161i varnostni razdalji."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 232,
        "question": "Dovoljenje za vo\u017enjo motornih vozil kategorije B vklju\u010duje tudi dovoljenje za vo\u017enjo:",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Motornih vozil kategorije F."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Motornih vozil kategorij B1 in G."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Motornih vozila kategorije C1."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Motornih vozil kategorije AM."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 233,
        "question": "Kaj storimo v prikazanem primeru?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699354/12/590/8.3.5.3.06.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vo\u017enjo nadaljujemo s pove\u010dano pozornostjo in v pripravljenosti na ustavitev, saj lahko v ovinku ali takoj za njim pri\u010dakujemo oviro."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozimo z zmanj\u0161ano hitrostjo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Previdno ustavimo in odstranimo varnostni trikotnik."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 234,
        "question": "Pripravljate se na dalj\u0161o pot v zimskem \u010dasu. Zunanje temperature so zelo nizke, mo\u017enost zastojev pa velika. Kaj od navedenega boste upo\u0161tevali?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Poskrbim, da je v posodi za gorivo dovolj goriva."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Radijski sprejemnik nastavim na frekvenco, ki sporo\u010da prometne informacije."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V vozilu imam na razpolago topla obla\u010dila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 235,
        "question": "Mimo katerega prometnega znaka na sliki\u00a0je vo\u017enja z motornim vozilom prepovedana?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699359/3/1224/3.1.3.47.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Mimo prometnega znaka A."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Mimo prometnega znaka B."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Mimo prometnega znaka C."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Mimo prometnega znaka D."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 236,
        "question": "Kdaj je primeren trenutek, da se s pospe\u0161evalnega pasu vklju\u010dite na desni prometni pas avtoceste?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699359/4/1361/4.2.3.04.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vselej, ko dose\u017eem hitrost 40 km/h."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Takoj na za\u010detku pospe\u0161evalnega pasu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ko na pospe\u0161evalnem pasu dose\u017eem ustrezno hitrost."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ko se prepri\u010dam, da lahko to storim brez oviranja ali ogro\u017eanja vozil, ki vozijo po avtocesti."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 237,
        "question": "Voznik modrega osebnega avtomobila bo zavil na levo. Ali je ustavil pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699359/6/1721/5.2.3.24.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj bi moral ustaviti pred kri\u017ei\u0161\u010dem."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj ni zapeljal do sredine kri\u017ei\u0161\u010da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 238,
        "question": "Ali se sme voznik modrega osebnega avtomobila vklju\u010diti na kro\u017eno kri\u017ei\u0161\u010de, kot je prikazano na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699359/7/1874/5.3.3.25.jpg",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 239,
        "question": "Vle\u010dete priklopno vozilo. Kako lahko zmanj\u0161ate verjetnost, da bi zaradi oviranega vidnega polja pri zavijanju spregledali kolesarja?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozim z vklopljenimi varnostnimi utripalkami."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ves \u010das, ne le tik pred spremembo smeri, spremljam dogajanje za vozilom in ob njem."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pred vsakim zavijanjem uporabim zvo\u010dne opozorilne znake."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozim tako, da me nih\u010de ne more prehiteti."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 240,
        "question": "Najve\u010dja dovoljena masa skupine vozil na sliki je 3.400 kg, dol\u017eina priklopnega vozila pa 9 m. Ali smete voziti to skupino vozil z vozni\u0161kim dovoljenjem kategorije B?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699359/9/409/8.3.1.1.07.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj skupna dol\u017eina in najve\u010dja dovoljena masa skupine vozil ne presegata predpisanih vrednosti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, ob upo\u0161tevanju predpisov, ki urejajo izredne prevoze."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj priklopnega vozila s tak\u0161no dol\u017eino z osebnim avtomobilom ni dovoljeno vle\u010di."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 241,
        "question": "Na kaj moramo biti pozorni pred uvozom v gara\u017eno hi\u0161o?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699359/11/530/8.3.4.3.14.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da ugasnemo zasen\u010dene \u017earomete in vozimo le s pozicijskimi svetilkami."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na vi\u0161ino na\u0161ega vozila in morebitnega tovora na stre\u0161nem prtlja\u017eniku."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na druga\u010dno svetlobo in na prometno signalizacijo v gara\u017eni hi\u0161i."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 242,
        "question": "Kaj, od navedenega, velja za vleko pokvarjenega vozila po hitri cesti?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pokvarjeno vozilo se sme vle\u010di le po odstavnem pasu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pokvarjeno vozilo se sme vle\u010di le oprto na vle\u010dno vozilo ali na posebno priklopno vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pokvarjeno vozilo se sme vle\u010di le z drogom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pokvarjeno vozilo se sme vle\u010di le do najbli\u017ejega izvoza."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 243,
        "question": "Kako prispevamo k varovanju okolja in zagotavljanju mobilnosti?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010cim ve\u010d uporabljamo javni prevoz."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zmanj\u0161amo nepotrebne kratke vo\u017enje z avtomobilom in jih nadomestimo s kolesom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Uporabljamo velika vozila z mo\u010dnim motorjem, ki zagotavljajo hitrost in varnost."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 244,
        "question": "Kaj sporo\u010da ta prometni znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699369/3/1208/31_III-85-1-B.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kako se je treba glede na izbrani prometni cilj razvrstiti na kri\u017ei\u0161\u010du z ve\u010d prometnimi pasovi."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "V katere glavne smeri je mogo\u010de nadaljevati vo\u017enjo po zapustitvi avtoceste."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da ima kri\u017ei\u0161\u010de samo en prometni pas in se zato za vse prometne cilje razvrsti enako."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 245,
        "question": "Kaj ozna\u010duje po\u0161evna \u010drta na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699369/4/1360/4.2.3.03.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Delovi\u0161\u010de na cesti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Konec pospe\u0161evalnega pasu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zaporo ceste."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Konec zaviralnega pasu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 246,
        "question": "Kak\u0161no napako je napravil voznik motornega vozila na sliki pri zavijanju na desno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699369/5/1660/5.1.3.2.07.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ogrozil je kolesarja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zavijanja ni nakazal s predpisanimi znaki."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Nobene."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 247,
        "question": "Na kri\u017ei\u0161\u010du boste peljali naravnost. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699369/7/1845/5.4.2-39.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de prevozim kot tretji, za obema osebnima avtomobiloma na prednostni cesti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de prevozim kot drugi, za rde\u010dim osebnim avtomobilom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de prevozim kot zadnji."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 248,
        "question": "Ali morajo biti za udele\u017ebo v cestnem prometu lahki priklopniki pregledani na tehni\u010dnih pregledih?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, razen v primeru, \u010de se uporabljajo v komercialne namene."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, imeti morajo le brezhibne predpisane naprave in opremo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, za udele\u017ebo v cestnem prometu morajo biti pregledani na tehni\u010dnih pregledih."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 249,
        "question": "Ali sta dovoljena ustavitev in parkiranje na prikazani ozna\u010dbi na vozi\u0161\u010du rumene barve?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699369/11/532/8.3.4.3.16.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, v nobenem primeru."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar le za kratek \u010das."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, razen pono\u010di."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, \u010de vklopimo varnostne utripalke."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 250,
        "question": "Kako morajo biti pono\u010di ozna\u010deni la\u017eji predmeti, ki jih je dovoljeno preva\u017eati na zunanjem prtlja\u017eniku na osebnem avtomobilu in segajo ve\u010d kot 1 m preko zadnjega dela vozila?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z rde\u010do tkanino, velikosti najmanj 50 x 50 cm, ali s tablo velikosti 15 x 15 cm."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z rumeno utripajo\u010do opozorilno svetilko."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "S posebno tablo velikosti najmanj 25 x 25 cm."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 251,
        "question": "Ali smemo uporabljati zadnjo meglenko, kadar je vidljivost dobra?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj zaradi mo\u010dne svetlobe slepi voznike, ki vozijo za nami."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, pono\u010di, saj nas tako\u00a0vozniki pravo\u010dasno opazijo \u017ee z velike razdalje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, podnevi, saj nas tako vozniki, ki vozijo za nami, te\u017eje spregledajo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 252,
        "question": "Kaj od na\u0161tetega pove\u010duje porabo goriva?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Odprta okna."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enja za tovornim vozilom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Tovor na stre\u0161nem prtlja\u017eniku avtomobila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 253,
        "question": "S svojim vozilom \u017eelite vle\u010di priklopno vozilo. Kje boste preverili, kak\u0161na je lahko njegova najve\u010dja tehni\u010dno dovoljena masa?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "V predpisu, ki motorna in priklopna vozila razvr\u0161\u010da v kategorije."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "V vozni\u0161kem dovoljenju."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V potrdilu o skladnosti (homologaciji) za vle\u010dno vozilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 254,
        "question": "Tovorno vozilo s priklopnim vozilom zavija. Kako bo v prikazani situaciji ravnal voznik osebnega avtomobila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699373/2/996/2.2.7.13.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po\u010dakal bo na zeleno lu\u010d in zapeljal mimo tovornega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zapeljal bo vzvratno in s tem tovornemu vozilu omogo\u010dil zavijanje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 255,
        "question": "Na kak\u0161ni razdalji pred omejitvijo hitrosti, ki jo ozna\u010duje, je postavljen ta prometni znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699373/3/1174/3.1.2.2.29.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "0 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "80 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "150-250 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "300 m."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 256,
        "question": "Kolikokrat dalj\u0161i sta reakcijska in zavorna pot pri vo\u017enji s hitrostjo 90 km/h v primerjavi z vo\u017enjo s hitrostjo 30 km/h?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Reakcijska 2-krat dalj\u0161a, zavorna 4-krat dalj\u0161a."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Reakcijska 3-krat dalj\u0161a, zavorna 9-krat dalj\u0161a."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Reakcijska 4-krat dalj\u0161a, zavorna 16-krat dalj\u0161a."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 257,
        "question": "Voznik modrega osebnega avtomobila na sliki \u017eeli prehitevati pred vrhom vzpona. Ali je to dovoljeno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699373/5/1611/5.1.2.2.27.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj je prehitevanje v tak\u0161nem primeru dovoljeno."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj je na tak\u0161nem mestu prehitevanje nevarno in zato prepovedano."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 258,
        "question": "Proti kri\u017ei\u0161\u010du vodijo s pu\u0161\u010dicami ozna\u010deni prometni pasovi. Kdaj se bomo razvrstil na prometni pas za \u017eeleno smer?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699373/6/1696/5.2.2.11.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Tik pred kri\u017ei\u0161\u010dem."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010cim prej."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na koncu kri\u017ei\u0161\u010da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 259,
        "question": "Rumena lu\u010d na semaforju utripa. Kdo prvi prevozi kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699373/7/1905/5.3.4.18.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Rde\u010di osebni avtomobil, ki na prednostni cesti zavija na levo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Traktor, ki zavija na prednostno cesto."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Rumeni osebni avtomobil, ki vozi naravnost po prednostni cesti."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 260,
        "question": "Najve\u010dja dovoljena masa skupine vozil na sliki\u00a0je 3.900 kg, priklopno vozilo pa ni lahki priklopnik. Ali smete voziti to skupino vozil z vozni\u0161kim dovoljenjem kategorije B?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699373/9/405/Najve%C4%8Dja%20dovoljena%20masa%20skupine%20vozil%20na%20sliki%20je%203.900%20kg%2C%20priklopno%20vozilo%20pa%20ni%20lahki%20priklopnik.%20.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj tak\u0161na skupina vozil spada v kategorijo B."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj najve\u010dja dovoljena masa skupine vozil presega 3.500 kg."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, \u010de skupna masa skupine vozil ne presega 3.500 kg."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, \u010de na priklopnem vozilu ni tovora."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 261,
        "question": "V razmerah, prikazanih na sliki, peljete mimo tega prometnega znaka. Kako ravnate?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699373/10/1074/3_1_1-40.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "S sunkovitimi gibi volana se sku\u0161am izogniti morebitnim ledenim plo\u0161\u010dam na vozi\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pove\u010dam varnostno razdaljo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zmanj\u0161am varnostno razdaljo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zaradi mo\u017enosti poledenelega vozi\u0161\u010da zmanj\u0161am hitrost vo\u017enje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 262,
        "question": "Na kateri strani dvosmernega vozi\u0161\u010da je praviloma dovoljeno parkirati vozilo?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na levi strani v smeri vo\u017enje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na desni in levi strani v smeri vo\u017enje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na desni strani v smeri vo\u017enje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo na plo\u010dniku na desni strani vozi\u0161\u010da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 263,
        "question": "Na vozilu pred vami so se pri\u017egale tri svetilke rde\u010de barve, kot je prikazano na sliki. Kaj to pomeni?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699373/13/654/8.3.6.2.1.11.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik \u017eeli zapeljati vzvratno, saj so se pri\u017egali \u017earometi za vzvratno vo\u017enjo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik zavira."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik je vklopil zadnje meglenke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Okvaro na vozilu, saj je lahko na zadnji strani vozila svetlobna oprema le parnega \u0161tevila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 264,
        "question": "Katera naprava nam omogo\u010da, da lahko pri razli\u010dnih hitrostih izkoristimo celotno mo\u010d motorja?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Turbopolnilnik."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Diferencial."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zavore."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Menjalnik."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 265,
        "question": "Katera ravnanja pripomorejo k var\u010devanju z gorivom?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Redno vzdr\u017eevanje vozila po navodilih proizvajalca."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pravo\u010dasna menjava zimskih pnevmatik\u00a0s poletnimi."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Izogibanje nepotrebni vo\u017enji s polnim plinom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Redno preverjanje polnilnega tlaka v pnevmatikah."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 266,
        "question": "Kaj je kolona vozil?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "So najmanj tri vozila, ki vozijo druga za drugim na tak\u0161ni razdalji, da sta hitrost vo\u017enje in ravnanje voznikov v medsebojni odvisnosti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Je najmanj pet vozil, ki vozijo drug za drugim na minimalni varnostni razdalji."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Sta najmanj dve vozili, ki vozita drug za drugim nepretrgoma vsaj tri kilometre."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 267,
        "question": "Otrok je stekel za \u017eogo. Kako ravnate?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699384/2/930/2.2.1.02.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z zmanj\u0161ano hitrostjo zapeljem mimo \u017eoge."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavim."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enjo nadaljujem s pove\u010dano hitrostjo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 268,
        "question": "Kako ravnate pri tem prometnem znaku?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699384/3/1158/13_II-47-1-B.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Obvezno zavijem na levo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Obvezno ustavim za tem prometnim znakom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Obvezno parkiram na levi strani."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Obvezno vozim mimo objekta na vozi\u0161\u010du po levi strani."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 269,
        "question": "Pri vo\u017enji pono\u010di po avtocesti z zasen\u010denimi \u017earometi hitrosti ni treba prilagoditi vidni razdalji, \u010de so izpolnjeni naslednji pogoji:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pri\u010dakovane ovire so pravo\u010dasno vidne tudi brez dolgih \u017earometov."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Rob vozi\u0161\u010da je ozna\u010den z odsevniki za ozna\u010devanje poteka ceste."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pozicijske svetilke spredaj voze\u010dega vozila so dobro vidne."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 270,
        "question": "Kadar prehitevamo tovorno vozilo s priklopnim vozilom, moramo upo\u0161tevati, da je:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699384/5/1597/5.1.2.2.13.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zaradi dol\u017eine vozila pot prehitevanja dalj\u0161a."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prehitevanje dovoljeno \u0161ele, ko nam voznik tovornega vozila to naka\u017ee z desnimi utripalkami."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zaradi velikosti vozila ote\u017een pregled nad prometno situacijo in prometno signalizacijo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 271,
        "question": "Ali ima voznik motornega kolesa prednost pred voznikom osebnega avtomobila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699384/7/1856/5.3.3.7.jpg",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, nima prednosti, ker mu je osebni avtomobil desni."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj \u017ee vozi po kro\u017enem kri\u017ei\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj na kro\u017enih kri\u017ei\u0161\u010dih enosledna vozila nimajo prednosti."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 272,
        "question": "Kje je prepovedano obra\u010danje z manevriranjem?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na preglednih in manj prometnih cestah v naselju."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na ozkih ali nepreglednih delih cest."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na avtocestah."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 273,
        "question": "Kaj storimo v prikazanem primeru?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699384/12/592/8.3.5.3.08.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vo\u017enjo nadaljujemo previdno in v pripravljenosti na ustavitev, saj lahko v ovinku pri\u010dakujemo ve\u010djo oviro."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Previdno ustavimo in odstranimo oba varnostna trikotnika."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozimo z zmanj\u0161ano hitrostjo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 274,
        "question": "Zakaj je nepravilna uporaba zadnjih meglenk tako nevarna za voznika, ki vozi za nami?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker ga ta svetilka mo\u010dno slepi."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker mora zaradi tega voziti na manj\u0161i varnostni razdalji."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker te\u017eje zazna vklop zavornih svetilk na na\u0161em vozilu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 275,
        "question": "Katera izmed prikazanih kontrolnih svetilk na armaturni plo\u0161\u010di vas obve\u0161\u010da, da so vklopljene utripalke?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699384/14/743/50_kontrolne_lucke_skupine_2.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kontrolna svetilka A."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kontrolna svetilka B."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kontrolna svetilka C."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kontrolna svetilka D."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 276,
        "question": "Pripravljate se na dalj\u0161o pot v poletnem \u010dasu. Zunanje temperature so zelo visoke, mo\u017enost zastojev pa velika. Kaj od navedenega boste upo\u0161tevali?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Poskrbim, da je v posodi za gorivo dovolj goriva."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V vozilu imam na razpolago dovolj teko\u010dine za pitje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "V takih pogojih ne preva\u017eam potnikov."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Radijski sprejemnik nastavim na frekvenco, ki sporo\u010da prometne informacije."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 277,
        "question": "Kaj vsebuje program dodatnega usposabljanja voznikov za\u010detnikov?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Skupinsko delavnico o varnosti cestnega prometa in psihosocialnih odnosih med udele\u017eenci cestnega prometa."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vadbo varne vo\u017enje na avtocestah in hitrih cestah."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enjo odli\u010dnosti na nekategoriziranih cestah."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vadbo varne vo\u017enje na vadbeni progi."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 278,
        "question": "Kdaj zaradi varnosti ne boste vozili motornega vozila?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kadar imam na roki mavec."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po kraj\u0161i telesni aktivnosti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po lahkem obroku hrane."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kadar imam po\u0161kodovano oko."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 279,
        "question": "Kaj ozna\u010duje prometni znak, ki je prikazan na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699389/3/1191/14_DSCN1013.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ime glavne ceste v naselju."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Naselje, skozi katero poteka cesta, in mesto na cesti, od katerega naprej veljajo pravila vo\u017enje v naselju."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Naselje, po obrobju katerega vodi cesta."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Neposredno bli\u017eino razpr\u0161ene poselitve, ob kateri poteka cesta."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 280,
        "question": "Voznik rde\u010dega osebnega avtomobila je vklopil leve utripalke. Kaj to najverjetneje pomeni?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699389/4/1370/4.2.3.13.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Okvaro na utripalkah."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Namig vozniku belega osebnega avtomobila, da se lahko vklju\u010di na avtocesto."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik namerava s premikom na levi prometni pas omogo\u010diti vklju\u010ditev na avtocesto belemu osebnemu avtomobilu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 281,
        "question": "Ozna\u010dite pravilne trditve. Prehitevanje je prepovedano:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "V naselju."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V enocevnem predoru z dvosmernim prometom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pod vrhom vzpona, kjer zaradi prevoja ni zadostne vidne razdalje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pred nepreglednim ovinkom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 282,
        "question": "Voznik rde\u010dega osebnega avtomobila \u017eeli zaviti na levo. Na kateri prometni pas sme zapeljati v primeru, ki je prikazan na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699389/6/1704/5.2.3.07.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Samo na prometni pas v smeri rumene pu\u0161\u010dice."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na prometni pas v smeri modre ali rumene pu\u0161\u010dice."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo na prometni pas v smeri modre pu\u0161\u010dice."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 283,
        "question": "Kateri udele\u017eenec cestnega prometa bo prvi prevozil kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699389/7/1801/5.4.1.2.41.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik modrega osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Jaz."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik rumenega osebnega avtomobila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 284,
        "question": "Izberite najvi\u0161jo dovoljeno hitrost (v km/h) za osebni avtomobil, ki vle\u010de pokvarjeno vozilo:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": []
    },
    {
        "id": 285,
        "question": "Kako se spreminja na\u0161e opazovanje z ve\u010danjem hitrosti vo\u017enje?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "S ve\u010danjem hitrosti se na\u0161e vidno polje \u0161iri."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Z ve\u010danjem hitrosti o\u017eimo pogled in ga usmerjamo dlje pred vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ve\u010danje hitrosti ne vpliva na na\u010din na\u0161ega opazovanja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z ve\u010danjem hitrosti smo bolj pozorni na bli\u017enje dele ceste."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 286,
        "question": "Z zdravstvenim pregledom, ki ga opravi kandidat za voznika motornega vozila, se ugotavlja:",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Telesna in du\u0161evna zmo\u017enost za vo\u017enjo motornega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Usposobljenost nudenja prve pomo\u010di ob prometni nesre\u010di."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Razmerje med te\u017eo in vi\u0161ino kandidata zaradi ergonomije v motornem vozilu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 287,
        "question": "Ali se je kolesar razvrstil pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699398/2/959/2.3.4.03.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, na tem kri\u017ei\u0161\u010du kolesarjem ni dovoljeno zaviti na levo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj cesta nima posebne povr\u0161ine za kolesarje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, vozi\u0161\u010de bi moral pre\u010dkati po prehodu za pe\u0161ce."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 288,
        "question": "Kateri prometni znak ozna\u010duje prehod ceste \u010dez \u017eelezni\u0161ko progo brez zapornic ali polzapornic?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699398/3/1088/3.1.1.54.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prometni znak A."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prometni znak B."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prometni znak C."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 289,
        "question": "Kje sme voznik, ki se \u017eeli odpo\u010diti, ustaviti vozilo na tako ozna\u010deni cesti?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699398/4/1352/4.2.2.02.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ob desnem robu vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na posebej urejenih in zaznamovanih povr\u0161inah."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na odstavnem pasu, \u010de je na voljo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 290,
        "question": "Za zavijanje na desno se razvrstite:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699398/6/1705/5.2.3.08.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na desno stran smernega vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na sredino smernega vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na levo stran smernega vozi\u0161\u010da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 291,
        "question": "Kateri je pravilni vrstni red vo\u017enje \u010dez kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699398/7/1726/5.3.1.1-4.jpg",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kolo, osebni avtomobil, moped."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Moped, kolo, osebni avtomobil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kolo, moped, osebni avtomobil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Osebni avtomobil, moped, kolo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 292,
        "question": "Vozite po ravnem. Kako vpliva na pot ustavljanja vleka lahkega priklopnika?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zaradi dalj\u0161e zavorne poti se podalj\u0161a."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zaradi mase priklopnega vozila, ki zavira gibanje naprej, se skraj\u0161a."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zaradi dalj\u0161ega reakcijskega \u010dasa se podalj\u0161a."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 293,
        "question": "Vozite po zasne\u017eenem vozi\u0161\u010du, kot je prikazano na sliki. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699398/10/489/8.3.2.6.08.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Izogibam se sunkovitim premikom in naglim spremembam hitrosti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozim z ni\u017ejimi motornimi vrtljaji."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pove\u010dam varnostno razdaljo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 294,
        "question": "Zakaj na parkirna mesta, prikazana na sliki, zapeljemo vzvratno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699398/11/525/8.3.4.3.09.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker bo ob\u010dinski redar tako la\u017eje videl parkirni listek."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker bomo lahko varneje zapustili parkirno mesto."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker bomo la\u017eje nalo\u017eili prtljago."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker bomo tako la\u017eje na\u0161li svoje vozilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 295,
        "question": "Kak\u0161na je naloga elementov pasivne varnosti v osebnem avtomobilu?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Skrbijo, da v primeru prometne nesre\u010de\u00a0ne bi pri\u0161lo do po\u0161kodb voznika in potnikov oz. da so te po\u0161kodbe \u010dim manj\u0161e."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zmanj\u0161ujejo mo\u017enost nastanka prometne nesre\u010de."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 296,
        "question": "Med vo\u017enjo se je pri\u017egala prikazana opozorilna svetilka. Kako bomo ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699398/14/717/24_kontrolne_luci_cesta_8.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na primernem mestu ustavimo in preverimo nivo hladilne teko\u010dine. Pokrova posode ne odpiramo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavimo in nemudoma doto\u010dimo hladilno teko\u010dino."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enjo nadaljujemo do najbli\u017eje servisne delavnice."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 297,
        "question": "Na svoje vozilo bi \u017eeleli namestiti pnevmatike druga\u010dnih dimenzij. Kje boste preverili dovoljene dimenzije?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V potrdilu o skladnosti za vozilo (homologaciji)."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na nalepki, ki je nalepljena na vidnem mestu v vozilu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na ra\u010dunu za vozilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 298,
        "question": "Otroci izstopajo iz avtobusa. Nekateri stojijo na va\u0161em smernem vozi\u0161\u010du. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699405/2/989/2.3.7.06.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z zmanj\u0161ano hitrostjo nadaljujem vo\u017enjo, saj se morajo umakniti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z zvo\u010dnim opozorilnim znakom opozorim otroke, ki so na mojem smernem vozi\u0161\u010du, in zapeljem mimo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zaradi varnosti otrok ustavim."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 299,
        "question": "Katere nevarnosti pretijo, \u010de ne upo\u0161tevate tega prometnega znaka za nevarnost?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699405/3/1045/11_DSCN9399.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zaradi mo\u010dnega bo\u010dnega vetra me lahko zanese."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Motorno vozilo lahko za\u010dne zana\u0161ati."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Podvozje motornega vozila se lahko po\u0161koduje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 300,
        "question": "Nasproti voze\u010di osebni avtomobil bo moral obvoziti pe\u0161ca. Kako boste ravnali v tak\u0161nih okoli\u0161\u010dinah?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699405/4/1285/4.1.1.1.10.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enjo nadaljujem z nezmanj\u0161ano hitrostjo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pomaknem se proti sredini vozi\u0161\u010da, da nasproti voze\u010demu vozniku prepre\u010dim vo\u017enjo mimo pe\u0161cev."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zmanj\u0161am hitrost in sku\u0161am predvideti ravnanje nasproti voze\u010dega voznika."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 301,
        "question": "Nameravali ste prehiteti rde\u010de vozilo, kot je to prikazano na sliki. Ali bi bilo to varno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699405/5/1623/5.1.2.2.39.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj bi lahko voznik modrega osebnega avtomobila, ki se vklju\u010duje na prednostno cesto, spregledal mojo namero."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj vozim po prednostni cesti, pa tudi lo\u010dilna \u010drta je prekinjena."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 302,
        "question": "Dolo\u010dite pravilni vrstni red vo\u017enje \u010dez kri\u017ei\u0161\u010de!",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699405/7/1816/5.4.2-10.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Tovorno vozilo, modri osebni avtomobil nato hkrati kolo in rde\u010di osebni avtomobil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Modri osebni avtomobil, hkrati kolo in rde\u010di osebni avtomobil, tovorno vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Modri osebni avtomobil, rde\u010di osebni avtomobil, tovorno vozilo, kolo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kolo, rde\u010di osebni avtomobil, modri osebni avtomobil, tovorno vozilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 303,
        "question": "Najve\u010dja dovoljena masa osebnega avtomobila na sliki je 2.600 kg, priklopnega vozila pa 800 kg. Dol\u017eina priklopnega vozila je 10 m. Ali smete voziti to skupino vozil z vozni\u0161kim dovoljenjem kategorije B?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699405/9/411/8.3.1.1.09.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj najve\u010dja dovoljena masa skupine vozil ne presega 3.500 kg."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj priklopnika s tak\u0161no dol\u017eino z osebnim avtomobilom ne smem vle\u010di."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 304,
        "question": "Kako bomo zaradi ote\u017eenega sre\u010danja ravnali v prikazani situaciji?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699405/10/452/8.3.2.3.03.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zmanj\u0161ali bomo hitrost, se umaknili na desno stran vozi\u0161\u010da in po potrebi ustavili."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z vozilom bomo v celoti zapeljali z vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z manevriranjem bomo obrnili vozilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 305,
        "question": "Voznik je osebni avtomobil parkiral v ovinku, kot je prikazano na sliki. Ali je ravnal pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699405/11/540/8.3.4.3.24.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj je lo\u010dilna \u010drta prekinjena."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, parkirati bi moral ob lo\u010dilni \u010drti, da bi bil bolj viden."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj je vozi\u0161\u010de dovolj \u0161iroko."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj je parkiranje na nepreglednem delu ceste prepovedano."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 306,
        "question": "Kaj od na\u0161tetega boste kot voznik preverili pred dalj\u0161o vo\u017enjo?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Delovanje naprave za prenos mo\u010di."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Nivo teko\u010din, pomembnih za delovanje motorja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Obvezno in morebitno drugo opremo glede na pri\u010dakovane vremenske razmerame in druge okoli\u0161\u010dine."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zra\u010dnost kolesnih le\u017eajev in krmila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 307,
        "question": "Ozna\u010dite pomen prikazane kontrolne svetilke:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699405/14/694/01_kontrolne_luci_cesta_1.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pri\u017egani so zasen\u010deni \u017earometi."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egani so dolgi \u017earometi."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egane so samo pozicijske svetilke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na eni izmed svetilk ali \u017earometov je napaka."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 308,
        "question": "V katerem primeru mora voznik osebnega avtomobila ugasniti motor?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kadar ustavi pred prometnim znakom Ustavi!."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vselej, kadar ustavi pred semaforjem, na katerem gori rde\u010da lu\u010d."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kadar ustavi za ve\u010d kot 3 minute ali vozilo parkira."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 309,
        "question": "Mimo katerega prometnega znaka na sliki ne smete nadaljevati vo\u017enje?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699413/3/1164/19_B-47_skupni_znaki.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Mimo prometnega znaka A."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Mimo prometnega znaka B."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Mimo prometnega znaka C."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Mimo prometnega znaka D."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 310,
        "question": "Kako imenujemo \u010das, ki prete\u010de od trenutka, ko zaznamo nevarnost, do trenutka, ko za\u010dnemo ukrepati?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Refleks."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zapoznela reakcija."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Reakcijski \u010das."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 311,
        "question": "Z dvori\u0161\u010da se na desno vklju\u010dujete v promet. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699413/5/1545/5.1.1.1.01.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prepri\u010dam se, \u010de je cesta, na katero se vklju\u010dujem, prosta."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vklopim desne utripalke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zapeljem do roba vozi\u0161\u010da ter upo\u0161tevam desno pravilo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Brez posebne pozornosti zapeljem na vozi\u0161\u010de, saj imam prednost."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 312,
        "question": "V prikazani situaciji \u017eelite zapeljati na levi prometni pas in na kri\u017ei\u0161\u010du zaviti na levo. Ali smete to storiti?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699413/6/1695/5.2.2.10.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, \u010de s tem ne bom oviral ali ogro\u017eal drugih udele\u017eencev cestnega prometa."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj na drugih prometnih pasovih ni vozil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar moram na levi prometni pas zapeljati hitro in odlo\u010dno."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj bi s tem prevozil lo\u010dilno neprekinjeno \u010drto."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 313,
        "question": "Ali je dovoljeno telefoniranje na prikazan na\u010din?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699413/9/2521/8.3.1.5.04.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj velja med vo\u017enjo popolna prepoved telefoniranja na kakr\u0161en koli na\u010din."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, \u010de voznik vozi z zmanj\u0161ano hitrostjo in pogovor \u010dasovno omeji."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj sme voznik telefonirati samo v primeru, \u010de uporablja napravo za prostoro\u010dno telefoniranje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 314,
        "question": "Za varno vo\u017enjo je pomembna nastavitev voznikovega sede\u017ea, in sicer predvsem:",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Oddaljenost sedala od stopalk."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ogrevanje sedala."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Naklon naslonjala."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vi\u0161ina sedala."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 315,
        "question": "Kak\u0161na je osnovna naloga sistema ABS v motornem vozilu?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prepre\u010devanje blokiranja koles med zaviranjem."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zmanj\u0161evanje \u0161kodljivih snovi v izpu\u0161nih plinih."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pove\u010danje mo\u010di motorja in zmanj\u0161evanja hrupa."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zmanj\u0161evanje porabe goriva."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 316,
        "question": "Ali lahko otroke, ki so zatopljeni v igro, opozorite z zvo\u010dnim opozorilnim znakom?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699424/2/937/2.2.1.09.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, kadar koli, naj se malo ustra\u0161ijo, da bodo naslednji\u010d bolj pazljivi."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, vendar pravo\u010dasno, da se ne ustra\u0161ijo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, nikakor, ker bi se lahko ustra\u0161ili."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 317,
        "question": "Kateri prometni znak na sliki ozna\u010duje pribli\u017eevanje prehodu ceste \u010dez \u017eelezni\u0161ko progo?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699424/3/1226/3.1.3.49.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prometni znak A."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prometni znak B."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prometni znak C."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prometni znak D."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 318,
        "question": "Na avtocesti je nastal zastoj prometa. Kako morajo ravnati vozniki?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Med kolonama vozil na levem in desnem prometnem pasu morajo\u00a0pustiti dovolj prostora za vo\u017enjo intervencijskih vozil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustaviti morajo\u00a0na sredini prometnih pasov."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vsi morajo ustaviti na desnem prometnem pasu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 319,
        "question": "Voznik belega osebnega avtomobila na kri\u017ei\u0161\u010du \u017eeli zaviti na levo. Na kaj mora biti v tej situaciji \u0161e posebej pozoren?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699424/5/1657/5.1.3.2.04.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na to, da \u010dim prej prevozi kri\u017ei\u0161\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na vozila, ki vozijo za njim."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na kolesarja, ki vozi v napa\u010dni smeri."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 320,
        "question": "Voznika osebnih avtomobilov \u017eelita z enosmerne ceste zaviti na levo. Kateri voznik se je pravilno razvrstil?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699424/6/1706/5.2.3.09.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik modrega osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik rde\u010dega osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Razvr\u0161\u010danje obeh voznikov je pravilno."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 321,
        "question": "Ustavitev vozila je prekinitev vo\u017enje za toliko \u010dasa, kolikor je potrebno, da:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kon\u010dam kratek opravek."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Nalo\u017eim tovor."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Izstopijo potniki."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Odpravim okvaro na vozilu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 322,
        "question": "Kaj, od navedenega, velja za vleko pokvarjenega vozila po avtocesti?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pokvarjeno vozilo se sme vle\u010di le z drogom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pokvarjeno vozilo se sme vle\u010di le po odstavnem pasu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pokvarjeno vozilo se sme vle\u010di le oprto na vle\u010dno vozilo ali na posebno priklopno vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pokvarjeno vozilo se sme vle\u010di le do najbli\u017ejega izvoza."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 323,
        "question": "S pomo\u010djo katerega \u010duta pridobimo najve\u010d informacij v cestnem prometu?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Sluha."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vonja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vida."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 324,
        "question": "Med vo\u017enjo se je pri\u017egala prikazana opozorilna svetilka. Kako bomo ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699424/14/709/16_kontrolne_luci_cesta_7.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010cim prej na primernem mestu ustavimo in ugasnemo motor."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enjo nadaljujemo do prve bencinske \u010drpalke, kjer nato\u010dimo gorivo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po\u010dasi in previdno vozimo do prve servisne delavnice."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 325,
        "question": "Zakaj je koristno na\u010drtovati potovanje?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da si lahko izberemo pot, ki nam najbolj ustreza."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da se lahko izognemo zastojem na cestah."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da se lahko izognemo vo\u017enji v neugodnih vremenskih razmerah, \u0161e posebej v zimskem \u010dasu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 326,
        "question": "Kako ukrepa policist, \u010de voznik odkloni preizkus s sredstvi za ugotavljanje prisotnosti alkohola v organizmu?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prepove mu nadaljnjo vo\u017enjo in mu zagotovi prevoz do doma."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prepove mu nadaljnjo vo\u017enjo in ga pe\u0161 pospremi domov."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prepove mu nadaljnjo vo\u017enjo in mu za\u010dasno odvzame vozni\u0161ko dovoljenje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 327,
        "question": "Voznik osebnega avtomobila na sliki prehiteva pe\u0161ca, ki nepravilno hodita po vozi\u0161\u010du. Je bo\u010dna razdalja njegovega avtomobila do njiju ustrezna?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699431/2/940/2.2.2.03.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj je vozi\u0161\u010de ozko."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj je tak\u0161na vo\u017enja mimo nevarna."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 328,
        "question": "Kaj dolo\u010da vsebina, vpisana na tem prometnem znaku?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699431/3/1129/19_II-21-B.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enjo po cesti lahko nadaljujejo samo vozila, ki presegajo vi\u0161ino 2,2 metra."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prepoved vo\u017enje vozil, pri katerih skupna vi\u0161ina presega vi\u0161ino 2,2 metra."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vi\u0161ino predora, skozi katerega bomo nadaljevali vo\u017enjo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Najmanj\u0161o dovoljeno varnostno razdaljo med vozili."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 329,
        "question": "Pribli\u017eujemo se prehodu za pe\u0161ce, pe\u0161ec ob njem pa je neodlo\u010den glede pre\u010dkanja. Kako bomo ravnali v tak\u0161ni situaciji?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z nezmanj\u0161ano hitrostjo peljemo mimo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z zvo\u010dnim opozorilnim znakom in energi\u010dnim mahanjem mu naka\u017eemo, da naj pre\u010dka vozi\u0161\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozimo previdno in v pripravljenosti na ustavitev."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 330,
        "question": "Ali ima pe\u0161ec na prehodu za pe\u0161ce prednost pred vami?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699431/7/1892/5.4.4.5.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, ker je na semaforju pred mano pri\u017egana zelena lu\u010d."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, ker ima tudi pe\u0161ec zeleno lu\u010d na semaforju za pe\u0161ce."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, ker imajo motorna vozila, ki zavijajo na desno, prednost pred pe\u0161ci."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 331,
        "question": "Sme voznik rde\u010dega osebnega avtomobila parkirati, kot je prikazano na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699431/11/560/8.3.4.3.44.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Sme, saj je vo\u017enja mimo parkiranega vozila dovoljena tudi preko neprekinjene lo\u010dilne \u010drte."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, ker je to prepovedano."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Sme, saj je vklopil varnostne utripalke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Sme, \u010de parkira le za kratek \u010das."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 332,
        "question": "Voznik preva\u017ea te\u017eje predmete v prtlja\u017enem prostoru in je zapel varnostne pasove na prikazan na\u010din. Zakaj je to storil?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699431/12/571/8.3.5.1.11.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da bi pred tehni\u010dnim pregledom preizkusil u\u010dinkovitost varnostnih pasov."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da bi utrdil sede\u017ee, \u010de so njihova podno\u017eja po\u0161kodovana."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da bi ob morebitnem tr\u010denju zmanj\u0161al mo\u017enost vdora tovora v potni\u0161ki prostor."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 333,
        "question": "Katera izmed danih trditev je pravilna?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699431/13/597/8.3.6.1.2.1.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Varnostni pas si moramo pripeti le na sprednjih sede\u017eih."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Varnostni pas si pripnemo pred za\u010detkom vsake vo\u017enje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Varnostni pas si pripnemo le za vo\u017enje zunaj naselja, kjer so hitrosti vi\u0161je."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 334,
        "question": "Voznik na sliki bo doto\u010dil teko\u010dino za pranje vetrobranskega stekla. Ali ravna pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699431/14/746/8.3.7.1.2.1.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj je od tega odvisno brezhibno delovanje naprave za pranje vetrobranskega stekla."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj je to delo, ki ga smejo opraviti le na poobla\u0161\u010denem servisu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar le, \u010de so temperature okolja nizke, sicer bi moral doto\u010diti destilirano vodo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 335,
        "question": "Poobla\u0161\u010dena uradna oseba lahko odredi odstranitev oz. odvoz vozila, ki je parkirano:",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na kolesarski stezi."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na ozna\u010deni poti, namenjeni intervencijskim vozilom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na prehodu za pe\u0161ce."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na kolesarskem pasu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 336,
        "question": "Dohitevate kolesarja. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699437/2/971/2.2.4.15.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kolesarja tik pred oviro prehitim in zapeljem mimo ovire."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Tik pred oviro prehitim enega kolesarja, nato zapeljem mimo ovire in prehitim \u0161e drugega."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker sta kolesarja blizu ovire, ostanem za njima."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 337,
        "question": "Katera ravnanja za tem prometnim znakom so lahko nevarna?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699437/3/1047/3_1_1-13.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Nagli premiki volana oz. krmila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vo\u017enja z nezmanj\u0161ano hitrostjo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Naglo zaviranje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prilagoditev hitrosti vo\u017enje stanju vozi\u0161\u010da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 338,
        "question": "\u010cemu od navedenega moramo zaradi varnosti cestnega prometa ves \u010das prilagajati hitrost in na\u010din vo\u017enje?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Verjetnosti radarske kontrole s strani policije."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Poteku, tehni\u010dnim in drugim lastnostim ceste."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Preglednosti."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 339,
        "question": "Kdaj moramo ustaviti pred prehodom za pe\u0161ce, na katerem promet ni urejen s semaforji in ga ne ureja policist?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce so pe\u0161ci \u017ee na prehodu za pe\u0161ce ali stopajo nanj."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vedno, kadar se pe\u0161ci pribli\u017eujejo prehodu za pe\u0161ce in so od njega oddaljeni manj kot dvajset metrov."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vedno, tudi \u010de v bli\u017eini ni pe\u0161cev, saj nikoli ne vemo, kdaj lahko prite\u010de kak\u0161en otrok."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 340,
        "question": "Voznik modrega osebnega avtomobila na kri\u017ei\u0161\u010du menja prometni pas, kot je prikazano na sliki. Ali ravna pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699437/6/1708/5.2.3.11.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj na kri\u017ei\u0161\u010du ni dovoljena menjava prometnega pasu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj je na tako velikem kri\u017ei\u0161\u010du dovoljena menjava prometnega pasu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 341,
        "question": "Kako ravna voznik osebnega avtomobila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699437/7/1803/5.4.1.2.43.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pospe\u0161i, tako da kri\u017ei\u0161\u010de prevozi pred kolesarjem."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zmanj\u0161a hitrost, ostane za kolesarjem in zavije."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enjo nadaljuje; ko se nahaja ob kolesarju, zmanj\u0161a hitrost in zavije."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 342,
        "question": "Na kaj od na\u0161tetega boste \u0161e posebej pozorni pri prehitevanju, \u010de vle\u010dete priklopno vozilo?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da ne peljem bistveno hitreje od vozila, ki ga prehitevam."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da pospe\u0161ujem \u010dim po\u010dasneje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da pri vra\u010danju na izhodi\u0161\u010dni prometni pas upo\u0161tevam tudi dol\u017eino priklopnega vozila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 343,
        "question": "Najve\u010dja dovoljena masa skupine vozil na sliki \u00a0je 3.900 kg, priklopno vozilo pa ni lahki priklopnik. Ali smete voziti to skupino vozil z vozni\u0161kim dovoljenjem kategorije B?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699437/9/404/8.3.1.1.02.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar samo v naselju."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj tak\u0161na skupina vozil spada v kategorijo B."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar mora biti priklopno vozilo brez tovora."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj najve\u010dja dovoljena masa skupine vozil presega 3.500 kg."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 344,
        "question": "\u010ce ima smerno vozi\u0161\u010de ozna\u010dene prometne pasove, vozimo po:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699437/10/447/8.3.2.2.2.01.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Levi strani prometnega pasu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Sredini prometnega pasu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Desni strani prometnega pasu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 345,
        "question": "Kako, zaradi varnosti, ravnate z manj\u0161imi predmeti oz. kosi prtljage, ki jih preva\u017eate z osebnim avtomobilom?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Odlo\u017eim jih na sede\u017e poleg sebe."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Dr\u017eim jih v naro\u010dju."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Odlo\u017eim jih v predale za odlaganje ali prtlja\u017eni prostor."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 346,
        "question": "S katerimi od na\u0161tetih ukrepov zmanj\u0161amo negativni u\u010dinek rosenja stekel ob de\u017eju?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699437/13/1509/4.4.1.1.2.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Z gretjem zadnjega stekla."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Z uporabo klimatske naprave."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "S prezra\u010devanjem in gretjem notranjosti avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "S po\u010dasnej\u0161o vo\u017enjo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 347,
        "question": "Ozna\u010dite pomen prikazane opozorilne svetilke:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699437/14/700/8.3.7.1.1.07.gif",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vklopljene so varnostne utripalke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egane so zadnje meglenke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vklopljene so utripalke samo na desni strani vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egane so meglenke."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 348,
        "question": "V katerem od navedenih primerov vam policist za\u010dasno odvzame vozni\u0161ko dovoljenje?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce preva\u017eam nepravilno ozna\u010den tovor."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce\u00a0v vozilu nimam predpisane opreme."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce vozim vozilo v nasprotju z omejitvami, ki so vpisane v mojem vozni\u0161kem dovoljenju."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 349,
        "question": "Pri katerem, od na\u0161tetih motornih vozil, je vozniku \u0161e posebej ote\u017eeno opazovanje prometa za in ob vozilu?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Mopedu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Osebnem avtomobilu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Motornem kolesu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Traktorju s traktorskim priklju\u010dkom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 350,
        "question": "Katere ozna\u010dbe na vozi\u0161\u010du boste v tem primeru upo\u0161tevali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699445/3/1243/15_DSCN774.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ozna\u010dbe rumene barve."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ozna\u010dbe bele barve."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 351,
        "question": "Na delu avtoceste, kjer ni odstavnih pasov, je moral voznik zaradi okvare ustaviti vozilo. Ozna\u010dite napake, ki jih je storil voznik na prikazani sliki.",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699445/4/1438/4.2.4.08.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Varnostni trikotnik je postavil predale\u010d od roba vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozilo je ustavil zunaj vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ni oblekel odsevnega telovnika."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Varnostni trikotnik je postavil na premajhni oddaljenosti od vozila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 352,
        "question": "Voznik zavija na levo na dvopasovno enosmerno cesto. Katera prikazana smer zavijanja je pravilna?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699445/6/1698/5.2.3.01.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo smer A."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo smer B."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Obe smeri."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 353,
        "question": "\u010ce so kot pe\u0161ci v cestnem prometu udele\u017eene starej\u0161e osebe, moramo upo\u0161tevati, da:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Po\u010dasneje reagirajo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "So bolj samozavestni udele\u017eenci cestnega prometa."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kasneje opazijo vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "So ve\u010dkrat neodlo\u010dni ali spremenijo svojo odlo\u010ditev."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 354,
        "question": "Kaj storite, ko pripeljete do tega prometnega znaka?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699738/3/1114/3.1.2.1.04.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vselej ustavim."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavim samo v primeru, \u010de pripelje kak\u0161no vozilo, s katerim imam to\u010dko mo\u017enega tr\u010denja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zmanj\u0161am hitrost in brez ustavljanja zapeljem na kri\u017ei\u0161\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Polkro\u017eno obrnem."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 355,
        "question": "Pribli\u017eujete se predoru. Na svetlobnih prometnih znakih svetijo rde\u010de lu\u010di. Kako ravnate?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699738/4/1472/4.2.5.1.18.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prestavim v ni\u017ejo prestavo ter previdno zapeljem v predor, saj je v njem po\u010dasi voze\u010da kolona vozil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zapeljem v predor, zaprem okna in izklju\u010dim ventilacijo, \u010de pa vozim motorno kolo ali drugo vozilo brez zaprte kabine, ustavim pred predorom, saj je v njem povi\u0161ana koncentracija plinov."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pred predorom ustavim, saj je za\u010dasno zaprt za ves promet."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 356,
        "question": "Voznik rde\u010dega osebnega avtomobila je za\u010del s prehitevanjem, kot je prikazano na sliki. Ali je ravnal pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699738/5/1618/5.1.2.2.34.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj je prehitevanje vozila, ki se zaradi pe\u0161cev ustavlja pred prehodom za pe\u0161ce, prepovedano."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj se mu mora pe\u0161ec na prehodu umakniti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj na vidni razdalji ni nasproti voze\u010dih vozil."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 357,
        "question": "Ali smete v prikazani situaciji menjati prometni pas?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699738/6/1694/5.2.2.09.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 358,
        "question": "Po katerem vrstnem redu bodo vozila prevozila kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699738/7/1755/5.3.1.1-33.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Rde\u010di in rumeni osebni avtomobil hkrati, nato modri osebni avtomobil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Rumeni osebni avtomobil, rde\u010di in kot zadnji modri osebni avtomobil."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Rde\u010di osebni avtomobil, modri in kot zadnji rumeni osebni avtomobil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Modri osebni avtomobil, rumeni in kot zadnji rde\u010di osebni avtomobil."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 359,
        "question": "Vozite osebni avtomobil s priklopnim vozilom. Ali smete nadaljevati vo\u017enjo mimo tega prometnega znaka?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699738/8/2010/8.1.2.01.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj ta prometni znak velja samo za tovorna vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar priklopno vozilo ne sme biti \u0161ir\u0161e od 1,8 m."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, ker prometni znak prepoveduje nadaljnjo vo\u017enjo vsem motornim vozilom s priklopnim vozilom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, razen \u010de vle\u010dem lahki ali bivalni priklopnik."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 360,
        "question": "Kje, od navedenega, velja prepoved ustavitve in parkiranja?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na kolesarski poti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na kri\u017ei\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na pe\u0161poti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "V obmo\u010dju omejene hitrosti."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 361,
        "question": "Kateri potniki v osebnem avtomobilu morajo biti pripeti z varnostnim pasom?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo potniki na sprednjih sede\u017eih."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo otroci do desetega leta starosti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo potniki, ki imajo na sede\u017eih ustrezno naslonjalo za glavo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Potniki na vseh sede\u017eih, \u010de so varnostni pasovi vgrajeni."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 362,
        "question": "Slika prikazuje posodo za hladilno teko\u010dino. Ali je treba vozniku ob\u010dasno kontrolirali nivo te teko\u010dine?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699738/14/749/8.3.7.1.2.04.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj je od tega odvisno zanesljivo delovanje motorja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, vozniku je ni treba kontrolirati, saj lahko to stori le strokovnjak na poobla\u0161\u010denem servisu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 363,
        "question": "Izraz pono\u010di pomeni \u010das:",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Od son\u010dnega zahoda do son\u010dnega vzhoda."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ko je vidljivost manj\u0161a od 50 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Od \u0161este ure zve\u010der do \u0161este ure zjutraj."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 364,
        "question": "Kako ravnate za tem prometnim znakom?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699755/3/1035/3_1_1-01.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "S pove\u010dano pozornostjo zapeljem v nevaren ovinek."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Hitrost vo\u017enje prilagodim zna\u010dilnostim ovinka."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vklopim leve utripalke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pomaknem se na levi rob smernega vozi\u0161\u010da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 365,
        "question": "Za katerim prometnim znakom na sliki lahko vozite s hitrostjo najve\u010d 30 km/h?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699755/4/1301/4.1.1.2.12.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Za prometnim znakom A."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Za prometnim znakom B."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Za prometnim znakom C."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Za prometnim znakom D."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 366,
        "question": "Rde\u010di osebni avtomobil na sliki se \u017eeli vklju\u010diti na sosednji prometni pas, saj se prometni pas, po katerem vozi, ukinja. Je njegovo ravnanje pravilno pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699755/5/1635/5.1.2.3.10.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, da je zastoj \u010dim kraj\u0161i, bi se moral ustaviti in vklju\u010diti \u0161ele tik ob zo\u017eitvi."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, ustaviti in vklju\u010diti bi se moral \u017ee pri prvem obvestilu, da se bo v nadaljevanju prometni pas zaprl."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, ustaviti in vklju\u010diti se mora takoj, ko v daljavi opazi na vozi\u0161\u010du pu\u0161\u010dice za usmerjanje prometa."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 367,
        "question": "Voznik zavija na levo na dvopasovno enosmerno cesto. Katera prikazana smer zavijanja je pravilna?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699755/6/1700/5.2.3.03.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo smer A."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo smer B."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Obe smeri."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 368,
        "question": "Voznik modrega osebnega avtomobila je nakazal, da bo zapustil kro\u017eno kri\u017ei\u0161\u010de. Ali to vpliva na potek prometa na kri\u017ei\u0161\u010du?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699755/7/1887/5.3.3.38.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj se lahko na ta na\u010din voznika rde\u010dega in rumenega osebnega avtomobila za\u010dneta prej vklju\u010devati na kri\u017ei\u0161\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, na kro\u017enih kri\u017ei\u0161\u010dih je tak\u0161no ravnanje nepotrebno in nima nobenega vpliva na potek prometa."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 369,
        "question": "Skupna dol\u017eina skupine vozil na sliki je 16 m. Ali smete voziti to skupino vozil z vozni\u0161kim dovoljenjem kategorije B?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699755/9/407/8.3.1.1.05.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj skupna dol\u017eina skupine vozil presega predpisano."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar le v primeru, \u010de ne vozim hitreje kot 50 km/h."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, \u010de najve\u010dja dovoljena masa skupine vozil ne presega 3.500 kg."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj smem\u00a0z osebnim avtomobilom vle\u010di kakr\u0161no koli priklopno vozilo, ne glede na dol\u017eino in maso."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 370,
        "question": "Ali je dovoljena vzvratna vo\u017enja v predoru?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, a le do prve odstavne ni\u0161e."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, v nobenem primeru."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 371,
        "question": "Kateri je najpomembnej\u0161i razlog za pravilno nastavitev naslonjala za glavo?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699755/13/614/8.3.6.1.3.2.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Omogo\u010da zdravo dr\u017eo telesa in s tem zmanj\u0161uje mo\u017enost okvare hrbtenice."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Glavi nudi oporo med vo\u017enjo in zmanj\u0161uje utrujenost voznika."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Nudi za\u0161\u010dito vratnih vretenc v primeru tr\u010denja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 372,
        "question": "Ko zapustimo avtopralnico, so zavore mokre in prijemajo z zakasnitvijo. Kako ravnamo, da jih posu\u0161imo?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kratek \u010das vozimo \u010dim hitreje, da zra\u010dni pi\u0161 posu\u0161i zavore."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Med vo\u017enjo ve\u010dkrat sunkovito zavremo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010cim prej med vo\u017enjo za kratek \u010das rahlo pritisnemo na stopalko zavore."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 373,
        "question": "Zakaj je dobro, da se ve\u010d ljudi pelje z enim osebnim avtomobilom,\u00a0namesto vsak s svojim?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zaradi bolj\u0161e vodljivosti vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zaradi zmanj\u0161anja \u0161kodljivih emisij v okolje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zaradi zmanj\u0161anja stro\u0161kov prevoza."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 374,
        "question": "Voznik je:",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Oseba, ki na cesti vozi vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vsaka oseba, ki je \u017ee kdaj vozila motorno vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Lastnik vozila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 375,
        "question": "Kako boste kot voznik ravnali v primeru, ki ga prikazuje slika?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699759/2/939/2.2.2.02.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Mimo pe\u0161ca peljem previdno in na ve\u010dji bo\u010dni razdalji."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z nezmanj\u0161ano hitrostjo peljem mimo pe\u0161ca."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavim in pe\u0161ca opozorim, da hodi po napa\u010dni strani."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 376,
        "question": "Na vozi\u0161\u010du na sliki je zarisana lo\u010dilna neprekinjena \u010drta. Smete z vozilom voziti po njej ali preko nje?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699759/3/1237/09_20130601_131627.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Smem,\u00a0\u010de ni prometa iz nasprotne smeri."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Smem, \u010de s tem ne ogro\u017eam drugih udele\u017eencev cestnega prometa."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne smem."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 377,
        "question": "Po radiu sli\u0161ite obvestilo, da na odseku avtoceste, po katerem vozite, vozi voznik v napa\u010dni smeri. Kaj lahko storite, da prepre\u010dite prometno nesre\u010do?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce je mogo\u010de, zapeljem na po\u010divali\u0161\u010de in po\u010dakam na preklic nevarnosti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prehitevam, da \u010dim prej prevozim nevaren odsek ceste."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozim le po desnem prometnem pasu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pove\u010dam pozornost in zmanj\u0161am hitrost."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 378,
        "question": "Kateri udele\u017eenec cestnega prometa je napravil napako in povzro\u010dil nevarno situacijo, kot jo prikazuje slika?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699759/5/1662/5.1.3.2.09.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kolesar, ki bi moral po\u010dakati osebni avtomobil."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik osebnega avtomobila, ki bi moral upo\u0161tevati prednost kolesarja na prehodu za kolesarje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 379,
        "question": "Po katerem vrstnem redu boste udele\u017eenci cestnega prometa prevozili kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699759/7/1773/5.3.1.2.13.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prvi voznik modrega osebnega avtomobila, drugi jaz, tretji voznik zelenega osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prvi jaz, drugi voznik zelenega, tretji voznik modrega osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prvi voznik zelenega, drugi voznik modrega osebnega avtomobila, tretji jaz."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prvi voznik modrega, drugi voznik zelenga osebnega avtomobila, tretji jaz."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 380,
        "question": "Kolik\u0161na je najve\u010dja dovoljena dol\u017eina priklopnega vozila, ki ga je dovoljeno vle\u010di z osebnim avtomobilom?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "10 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "6 m"
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "8 m."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "12 m."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 381,
        "question": "Kje smemo parkirati motorno vozilo na enosmerni cesti?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Le na desni strani v smeri vo\u017enje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Le na levi strani v smeri vo\u017enje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na levi in na desni strani v smeri vo\u017enje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 382,
        "question": "Kadar moramo vozilo ustaviti zaradi okvare, ga ustavimo:",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na sredini vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u0160ele na servisu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na prometnem pasu za vo\u017enjo v nasprotno smer."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce je le mogo\u010de izven vozi\u0161\u010da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 383,
        "question": "Predvsem zaradi katerih, od na\u0161tetih, delov vozila prihaja do mrtvega kota?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zaradi pokrova motorja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zaradi strehe vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zaradi stebri\u010dkov \u2013 nosilcev strehe."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 384,
        "question": "Na armaturni plo\u0161\u010di sveti prikazana opozorilna svetilka. Kaj to pomeni?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699759/14/705/12_kontrolne_luci_cesta_6.gif",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Okvara na osvetlitvi potni\u0161kega prostora v osebnem avtomobilu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "V osebnem avtomobilu je preve\u010d potnikov."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Varnostna zra\u010dna blazina je izklju\u010dena."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik ali potnik ni pripet z varnostnim pasom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 385,
        "question": "Kaj pomeni rde\u010di trikotnik na \u0161katlici z zdravili?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Glede vo\u017enje se posvetujmo z zdravnikom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po zau\u017eitju zdravila lahko vozimo le v naselju in kraj\u0161ih razdaljah."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Po zau\u017eitju zdravila je vo\u017enja vozila absolutno prepovedana."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 386,
        "question": "Na kaj vas opozarja ta prometni znak z dopolnilno tablo?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699771/3/1097/3_1_1-63.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na ve\u010d zaporednih vzponov."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na kolesnice na vozi\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na grbine na vozi\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na fizi\u010dne ovire za umirjanje prometa."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 387,
        "question": "Varnostno razdaljo pove\u010damo, kadar vozimo za:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozili, ki nam zmanj\u0161ujejo preglednost."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Osebnimi avtomobili."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozili z nezanesljivo nalo\u017eenim tovorom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 388,
        "question": "Voznik osebnega avtomobila se je razvrstil na prometni pas za zavijanje na levo. V katero smer lahko zavije?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699771/6/1707/5.2.3.10.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "V smer A."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V smer B."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "V obe smeri."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 389,
        "question": "Kateri osebni avtomobil sme\u00a0v tej situaciji prevoziti kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699771/7/1939/5.3.5.11.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Rumeni."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zeleni."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Rde\u010di."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Moder."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 390,
        "question": "Potniki vas spodbujajo k prehitri vo\u017enji. Kako boste ravnali?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "To je zame prilo\u017enost, da doka\u017eem svoje vozni\u0161ke sposobnosti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ugodim jim in vozim hitreje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pojasnim jim, da je tak\u0161no po\u010detje izjemno nevarno za vse."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne upo\u0161tevam spodbud."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 391,
        "question": "Ali je vo\u017enja osebnega avtomobila na sliki pravilna?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699771/10/449/8.3.2.2.2.03.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da. Vozi lahko tudi po pasu, ki ni skrajno desni."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne. Voziti bi moral po desnem prometnem pasu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 392,
        "question": "Na kaj od na\u0161tetega boste pozorni, kadar parkirate na prikazan na\u010din?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699771/11/522/8.3.4.3.06.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da ne parkiram ve\u010d kot 30 cm od plo\u010dnika."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da med parkiranjem ne zadenem s prednjim desnim kolesom robnika in po\u0161kodujem pnevmatike in plati\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da pustim vklopljene varnostne utripalke, saj je ta cesta enosmerna."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 393,
        "question": "Kaj, od navedenega, pomenita prikazana postavljena varnostna trikotnika na vozi\u0161\u010du?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699771/12/591/8.3.5.3.07.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ve\u010djo oviro v ali za ovinkom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enjo moramo nadaljevati po smernem vozi\u0161\u010du za vo\u017enjo v nasprotni smeri."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prepoved nadaljevanja vo\u017enje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 394,
        "question": "Ali je dovoljeno popraviti pregorelo elektri\u010dno varovalko?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699771/14/794/8.3.7.2.8.02.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, \u010de se to opravi strokovno."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, zamenjati jo je treba z novo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 395,
        "question": "Ali se lahko moped znajde v mrtvem kotu drugega vozila vozila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699784/2/977/2.2.5.03.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne. Moped je dovolj velik in hiter, da se te\u017eko znajde v mrtvem kotu drugega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da. Moped se zlahka znajde v mrtvem kotu drugega vozila, zato mora biti voznik na to posebej pozoren."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 396,
        "question": "Kako ravnate, ko \u017eelite nadaljevati vo\u017enjo mimo tega prometnega znaka?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699784/3/1152/07_II-45-B.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enjo nadaljujem naravnost, ker je vo\u017enja v ozna\u010deni smeri prepovedana."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vo\u017enjo nadaljujem v ozna\u010deni smeri."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Obvezno parkiram na desni strani vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Obvezno ustavim na desni strani vozi\u0161\u010da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 397,
        "question": "Katerim navedenim okoli\u0161\u010dinam moramo prilagoditi hitrost vo\u017enje?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u0160tevilu sede\u017eev, ki jih ima vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Gostoti prometa."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Stanju vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vremenskim razmeram."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 398,
        "question": "Pribli\u017eujete se kri\u017ei\u0161\u010du, kjer ste \u017eeleli zaviti na levo. Kako ravnate v tej situaciji?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699784/6/1690/5.2.2.05.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker se mi ni uspelo pravo\u010dasno razvrstiti, peljem naravnost."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavim in \u010dakam, da mi kdo na levem prometnem pasu odstopi prednost."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na levi prometni pas se razvrstim\u00a0tako, da so mi drugi vozniki prisiljeni odstopiti prednost."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 399,
        "question": "Katero pravilo velja med vami in voznikom mopeda?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699784/7/1724/5.4.1.1-2.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Desno pravilo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pravilo prednostne in neprednostne ceste."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pravilo sre\u010danja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pravilo dogovora med vozniki."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 400,
        "question": "V katerih od navedenih pogojih je z vozilom na cesti prepovedano obra\u010dati?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "V vetrovnem vremenu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ob zmanj\u0161ani vidljivosti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ob de\u017eju."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ob gostem prometu vozil."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 401,
        "question": "Zakaj je snop osvetljevanja vozi\u0161\u010da zasen\u010denih \u017earometov asimetri\u010den, kot je prikazano na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699784/13/648/8.3.6.2.1.05.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker se tako ne slepi voznika, ki vozi spredaj."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker so \u017earometi umazani in se snop svetlobe napa\u010dno razpr\u0161i."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker z osvetlitvijo desnega roba voznik pono\u010di prej opazi oviro na vozi\u0161\u010du, obenem pa zaradi tega ne slepi nasproti voze\u010dih voznikov."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 402,
        "question": "Izraz mrtvi kot pomeni:",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Slabo pregledno podro\u010dje v bli\u017eini nezavarovanih prehodov ceste \u010dez \u017eelezni\u0161ko progo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Slabo pregledno podro\u010dje kri\u017ei\u0161\u010d."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznikovemu pogledu skrito podro\u010dje okoli vozila, ki nastane zaradi konstrukcijskih lastnosti vozila ali drugih vzrokov."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Nepregledni del kro\u017enih kri\u017ei\u0161\u010d."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 403,
        "question": "Kako vpliva mo\u010dan prehlad na sposobnosti za vo\u017enjo?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ima negativen vpliv, ker se slab\u0161e po\u010dutimo in se zmanj\u0161a zbranost pri vo\u017enji."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Nima vpliva."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ima pozitiven vpliv, \u010de jemljemo zdravila proti prehladu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 404,
        "question": "Katere trditve v zvezi s prometnim znakom na sliki so pravilne?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699791/3/2761/3.1.3.28.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Od znaka naprej je dovoljen samo promet motornih vozil."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Znak ne vzpostavlja pravil vo\u017enje v naselju."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Od znaka naprej je najve\u010dja dovoljena hitrost 50 km/h."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Znak ozna\u010duje neposredno bli\u017eino razpr\u0161ene poselitve, ob kateri poteka cesta."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 405,
        "question": "Ali sme voznik\u00a0prehiteti pred seboj voze\u010de vozilo v primeru, ki ga prikazuje slika?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699791/5/1625/5.1.2.2.41.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Sme, \u010de na vidni razdalji ni nasproti voze\u010dih vozil, lo\u010dilna \u010drta pa je prekinjena."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Sme, \u010de je vozi\u0161\u010de dovolj \u0161iroko."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne sme, saj\u00a0ga je za\u010del prehitevati osebni avtomobil, ki je vozil za njim."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 406,
        "question": "Ali ima traktor, ki vozi po kolovozni poti, prednost pred vami?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699791/7/1751/5.4.1.1-29.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj je na moji desni in velja desno pravilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 407,
        "question": "Med dolgotrajno vo\u017enjo postanemo la\u010dni. Kako bomo ravnali?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavili bomo vozilo, zau\u017eili lahko malico in \u0161ele nato nadaljevali vo\u017enjo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Previdno bomo odvili vnaprej pripravljen sendvi\u010d in ga pojedli med vo\u017enjo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 408,
        "question": "Kako pravilno ravnate pri zapu\u0161\u010danju parkiranega osebnega avtomobila?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Preden odprem vrata, se temeljito prepri\u010dam, da s tem ne oviram ali ogro\u017eam drugih."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vklopim varnostne utripalke in odlo\u010dno odprem vrata."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 409,
        "question": "Ali smejo biti med vleko v pokvarjenem vozilu potniki?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar samo na sprednjih sede\u017eih."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, toliko, za kolikor je registrirano vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar samo na zadnjih sede\u017eih."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 410,
        "question": "Vo\u017enja z izrabljenimi bla\u017eilniki je nevarna, ker:",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Se pregrevajo zavore."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Onemogo\u010da delovanje sistema ABS."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pomo\u017ena (ro\u010dna) zavora ne deluje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Se predvsem na neravnem vozi\u0161\u010du stabilnost vozila bistveno zmanj\u0161a."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 411,
        "question": "Od agresivnega voznika lahko pri\u010dakujemo, da bo:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Uvideven do \u0161ibkej\u0161ih udele\u017eencev cestnega prometa."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pretirano previden pri vo\u017enji."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Tvegano prehiteval."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Tekmoval z drugimi udele\u017eenci cestnega prometa."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 412,
        "question": "Znak na sliki:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699799/3/1258/3.1.5.2.02.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ozna\u010duje, da je v neposredni bli\u017eini policijska postaja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ozna\u010duje mesto, kjer moram ustaviti vozilo in se ravnati po navodilih policista."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ozna\u010duje bli\u017eino kri\u017ei\u0161\u010da s prometnim znakom Ustavi, na katerem promet ureja policist."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 413,
        "question": "Kaj od na\u0161tetega stori voznik dvoslednega vozila, \u010de zaradi okvare vozila ali prometne nesre\u010de obstane v predoru na avtocesti?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ob zapustitvi vozila pusti klju\u010d v klju\u010davnici oz. brezsti\u010dni klju\u010d na vidnem mestu v vozilu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pokli\u010de pomo\u010d preko telefona za klic v sili (SOS)."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na ustrezni oddaljenosti od vozila postavi varnostni trikotnik."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vklju\u010di varnostne utripalke."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 414,
        "question": "Pred nepreglednim ovinkom \u017eelite prehiteti osebni avtomobil, kot je prikazano na sliki. Ali je to dovoljeno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699799/5/1613/5.1.2.2.29.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj je na tak\u0161nem mestu prehitevanje nevarno in zato prepovedano."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj na vidni razdalji ni nasproti voze\u010dih vozil."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 415,
        "question": "Zakaj mora voznik modrega osebnega avtomobila, ki zavija na levo, zapeljati do sredine kri\u017ei\u0161\u010da in tam po\u010dakati na nasproti voze\u010da vozila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699799/6/1719/5.2.3.22.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zato, da lahko za njim zapelje na kri\u017ei\u0161\u010de \u010dim ve\u010d vozil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zato, da mu ni treba upo\u0161tevati desnega pravila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zato, da mu ni treba upo\u0161tevati pravila sre\u010danja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zato, da lahko kar najhitreje zapusti kri\u017ei\u0161\u010de."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 416,
        "question": "Ali morajo biti za udele\u017ebo v cestnem prometu priklopna vozila, katerih najve\u010dja dovoljena masa presega 750 kg, registrirana?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, za udele\u017ebo v cestnem prometu morajo biti registrirana."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, imeti morajo le brezhibne predpisane naprave in opremo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, ozna\u010dena morajo biti s ponovljeno registrsko tablico vle\u010dnega vozila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 417,
        "question": "Ali lahko med vo\u017enjo voznik prebira SMS-sporo\u010dila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699799/9/425/8.3.1.5.05.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, kadar gre za prometne informacije, ki jih Center za obve\u0161\u010danje voznikom posreduje v obliki SMS-sporo\u010dil."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, v nobenem primeru."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, a le na cestah, na katerih je hitrost omejena na najve\u010d 50 km/h."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 418,
        "question": "Koliko mora biti globina kanalov v dezenu pri zimski (M+S) pnevmatiki, da velja za zimsko opremo?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Najmanj 1 mm."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Najmanj 1,5 mm."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Najmanj 2 mm."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Najmanj 3 mm."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 419,
        "question": "Voznik osebnega avtomobila je odprl vrata v trenutku, ko je mimo njega \u017eelel zapeljati kolesar. Ali je ravnal pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699799/11/513/8.3.4.1.4.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, ker se ni prepri\u010dal, \u010de lahko varno odpre vrata."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj bi moral kolesar peljati mimo na zadostni bo\u010dni razdalji."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj bi moral kolesar predvideti odpiranje vrat."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 420,
        "question": "Zakaj zasen\u010deni \u017earometi osvetljujejo ve\u010d desnega roba vozi\u0161\u010da, kot je prikazano na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699799/13/649/8.3.6.2.1.06.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da lahko hitreje vozimo po avtocestah."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da nas nasproti voze\u010di vozniki prej opazijo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da lahko prej opazimo morebitno neosvetljeno oviro na oz. ob vozi\u0161\u010du."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 421,
        "question": "Med vo\u017enjo se je pri\u017egala prikazana opozorilna svetilka. Kaj boste storili?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699799/14/735/42_kontrolne_luci_cesta_14.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Takoj ustavim vozilo in pokli\u010dem pomo\u010d strokovnjaka."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavim na prvi bencinski \u010drpalki\u00a0in nato\u010dim gorivo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Poi\u0161\u010dem najbli\u017ejo servisno delavnico."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozim nespremenjeno do prvega servisnega pregleda."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 422,
        "question": "Izraz sre\u010danje pomeni vo\u017enjo mimo drugega udele\u017eenca cestnega prometa:",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ki se premika v isti smeri."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ki se ne premika."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ki se premika v nasprotni smeri."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 423,
        "question": "V kak\u0161nem razmerju sta vo\u017enja pod vplivom alkohola in reakcijski \u010das?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Reakcijski \u010das se podalj\u0161a."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Reakcijski \u010das se ne spremeni."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Reakcijski \u010das se skraj\u0161a."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 424,
        "question": "Bli\u017eamo se prometnemu znaku na sliki. Kaj ozna\u010duje?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699812/3/1078/3.1.1.44.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de enakovrednih cest pod ostrim kotom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Nevaren prehod za kolesarje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prehod ceste \u010dez \u017eelezni\u0161ko progo v isti ravnini, ki je nezavarovan."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zelo nevaren prehod za pe\u0161ce."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 425,
        "question": "Kaj se dogaja z na\u0161im vidnim poljem, ko pove\u010damo hitrost vo\u017enje?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vidno polje se raz\u0161iri."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vidno polje se ne spremeni."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vidno polje se zo\u017ei."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 426,
        "question": "Vle\u010dete priklopno vozilo in se pribli\u017eujete prometnemu znaku na sliki. Ali vas obve\u0161\u010da o \u010dem pomembnem?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699812/8/2012/8.1.2.03.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj cesta nima izhoda in bo treba vozilo obrniti ali voziti vzvratno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, ta prometni znak zame ni posebej pomemben."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj je vo\u017enja s priklopnim vozilom mimo tega prometnega znaka prepovedana."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 427,
        "question": "V katerih od navedenih pogojev je obra\u010danje na cesti z vozilom prepovedano?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pono\u010di."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ob zmanj\u0161ani vidljivosti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ob gostem prometu vozil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ob son\u010dnem vzhodu ali zahodu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 428,
        "question": "Kateri, od navedenih delov osebnega avtomobila sodijo med elemente pasivne varnosti?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Varnostne zra\u010dne blazine."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pnevmatike."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Krmilni mehanizem."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Varnostni pasovi in naslonjala za glavo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 429,
        "question": "Z motornim vozilom vozite po avtocesti. Pri\u017egala se je prikazana opozorilna svetilka. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699812/14/712/19_kontrolne_luci_AC_1.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z manj\u0161ano hitrostjo nadaljujem do najbli\u017eje servisne delavnice."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pove\u010dam hitrost, da \u010dim prej pripeljem do prvega po\u010divali\u0161\u010da, kjer ustavim in ugasnem motor."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Takoj vklopim varnostne utripalke, zmanj\u0161am hitrost in ustavim na odstavnem pasu ali v odstavni ni\u0161i in ugasnem motor."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 430,
        "question": "Na katerega pe\u0161ca boste kot voznik \u0161e posebej pozorni?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699824/2/938/2.2.2.01.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na pe\u0161ca, ozna\u010denega s \u010drko A, ki hodi po vozi\u0161\u010du in nam ka\u017ee hrbet."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na pe\u0161ca, ozna\u010denega s \u010drko B, s katerim se sre\u010dujem."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na pe\u0161ca, ozna\u010denega s \u010drko C, ki je na plo\u010dniku."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 431,
        "question": "Kaj ozna\u010duje ta prometni znak z dopolnilno tablo?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699824/3/1141/3.1.2.1.31.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Razdaljo do prometnega znaka, pri katerem mora voznik vselej ustaviti vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Razdaljo do prometnega znaka, pri katerem ob vstopu na kri\u017ei\u0161\u010de voznik ustavi vozilo le, \u010de je potrebno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Razdaljo do prometnega znaka, ki ozna\u010duje kri\u017ei\u0161\u010de enakovrednih cest."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 432,
        "question": "Ali bo voznik modrega osebnega avtomobila ravnal prav, \u010de se bo umaknil na levi prometni pas in tako rde\u010demu vozilu\u00a0omogo\u010dil vklju\u010ditev?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699824/4/1364/4.2.3.07.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da,\u00a0\u010de je levi prometni pas prost."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 433,
        "question": "Na sliki je po\u010dasi voze\u010da kolona vozil. Kako naj ravna voznik ozna\u010denega modrega osebnega avtomobila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699824/5/1638/5.1.2.3.13.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zaradi gostote prometa rumenemu vozilu odstopi prednost in s tem izka\u017ee svojo prometno kulturo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "V nobenem primeru ne spusti predse rumenega vozila, saj ima prednost, ker vozi po prednostni cesti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Rumeno vozilo ima prednost pred modrim avtomobilom, saj velja v primeru zastojev \u00a0na vseh kri\u017ei\u0161\u010dih desno pravilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 434,
        "question": "Ali med katerimi vozili velja desno pravilo?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699824/7/1815/5.4.2-9.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, med modrim osebnim avtomobilom in kolesom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, med modrim in rde\u010dim osebnim avtomobilom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, med kolesom in tovornim vozilom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, med tovornim vozilom in rde\u010dim osebnim avtomobilom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 435,
        "question": "Katero ravnanje potnika je za voznika mote\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699824/9/422/8.3.1.5.02.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Nenehno komentiranje vo\u017enje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Nenehne pripombe."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vsiljevanje svojega na\u010dina vo\u017enje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prijemanje za krmilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 436,
        "question": "Ali je voznik modrega osebnega avtomobila na sliki pravilno parkiral?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699824/11/521/8.3.4.3.05.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj je s tem, ko je parkiral zelo blizu rde\u010dega osebnega avtomobila, bolje izkoristil parkiri\u0161\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj je parkiral preblizu rde\u010dega osebnega avtomobila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 437,
        "question": "Kateri od na\u0161tetih pogojev je predpisan za izdajo vozni\u0161kega dovoljenja?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Dr\u017eavljanstvo ene od dr\u017eav \u010dlanic Evropske unije."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Poleg opravljenega vozni\u0161kega izpita tudi opravljeno dvodnevno dodatno usposabljanje za voznike."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Obi\u010dajno prebivali\u0161\u010de v Republiki Sloveniji."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 438,
        "question": "Kolesarja pred vami sta odro\u010dila levo roko. Kako ravnate?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699847/2/972/2.2.4.16.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kolesarja prehitim po desni strani tako, da delno zapeljem na travnato povr\u0161ino ob vozi\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kolesarja prehitim po levi strani."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zmanj\u0161am hitrost in vozim za kolesarjema."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 439,
        "question": "Kateri prometni znak vas opozarja, da se pribli\u017eujete nevarnemu vzponu?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699847/3/1085/3_1_1-51.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prometni znak A."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prometni znak B."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prometni znak C."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prometni znak D."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 440,
        "question": "\u010ce je ob sunkovitem (maksimalnem) zaviranju na suhem asfaltu zavorna pot 25 metrov, koliko bo v enakih okoli\u0161linah na mokrem asfaltu?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ravno tako 25 metrov."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pribli\u017eno 40 metrov."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pribli\u017eno 80 metrov."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ve\u010d kot 100 metrov."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 441,
        "question": "Ali sme voznik rde\u010dega osebnega avtomobila prevoziti kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699847/7/1924/5.3.4.37.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar za rumenim osebnim avtomobilom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar za kolesarjem."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, a pri tem ne sme ovirati morebitnih vozil, ki vozijo po cesti, na katero se vklju\u010duje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 442,
        "question": "Kako na voznika vplivajo veliki oglasni panoji ob cesti?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pozitivno, saj ga opozarjajo na zanimive izdelke ali bli\u017eino nakupovalnih centrov."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Negativno, saj odvra\u010dajo njegovo pozornost od dogajanja v prometu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 443,
        "question": "Ali mora voznik pred vo\u017enjo o\u010distiti zaledenele \u017earomete?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj se po nekaj minutah vo\u017enje led odtali sam od sebe."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, v primeru vo\u017enje pono\u010di ali ob zmanj\u0161ani vidljivosti, sicer pa le, \u010de je svetilnost \u017earometov zmanj\u0161ana za ve\u010d kot 30 odstotkov."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 444,
        "question": "V avtomobilu imate vgrajene varnostne zra\u010dne blazine. Ali morate biti kljub temu pripeti z varnostnim pasom?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 445,
        "question": "Katere od navedenih trditev v zvezi z vo\u017enjo s prenizkim tlakom v pnevmatikah so pravilne?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pri izogibanju oviri pnevmatike ne nudijo zadostne odzivnosti in stabilnosti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pnevmatike se pretirano segrevajo in obrabljajo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zaradi ve\u010dje tekalne povr\u0161ine imajo pnevmatike bolj\u0161i oprijem."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pnevmatike povzro\u010dajo manj hrupa, kar pozitivno vpliva na udobje vo\u017enje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 446,
        "question": "Pripravljate se na potovanje. Kaj od navedenega boste upo\u0161tevali pri na\u010drtovanju poti?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Predvidimo postanke za po\u010ditek."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pridobimo potrebne prometne informacije o stanju na cestah."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Izberemo primeren \u010das, da se izognemo zastojem na cesti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Poskrbimo, da ne bomo vozili v \u010dasovni stiski."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 447,
        "question": "Kolesarja pred vami sta odro\u010dila levo roko. Kaj to pomeni?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699861/2/973/2.3.4.17.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pozdravljata voznika v nasproti voze\u010dem vozilu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Nakazujeta, da bosta zavila na levo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Nakazujeta, da naj ne prehitevamo zaradi nasprotnega prometa."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 448,
        "question": "Pred kri\u017ei\u0161\u010dem je postavljen ta prometni znak z dopolnilno tablo. Kaj sporo\u010da?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699861/3/1143/33_II-1-B.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na tem kri\u017ei\u0161\u010du imam prednost pred vsemi udele\u017eenci cestnega prometa."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozilo moram obvezno ustaviti pred kri\u017ei\u0161\u010dem."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prednostna cesta ne poteka naravnost."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na tem kri\u017ei\u0161\u010du nimam prednosti."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 449,
        "question": "Pripeljali ste do kri\u017ei\u0161\u010da. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699861/7/1826/5.4.2-20.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de prevozim kot drugi, za voznikom rumenega osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de prevozim kot drugi, za voznikom modrega osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de prevozim kot zadnji."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de prevozim kot prvi."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 450,
        "question": "Na katerih na\u0161tetih prometnih povr\u0161inah je obra\u010danje prepovedano?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na pokritem parkiri\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na nepreglednih delih cest."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na ozkih delih cest."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V predoru."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 451,
        "question": "Katera od na\u0161tetih naprav v avtomobilu lahko skraj\u0161a zavorno pot?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Elektri\u010dno oja\u010dana krmilna naprava."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Tempomat."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Navigacijska naprava."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "ABS."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 452,
        "question": "Kaj je registracija motornega vozila?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Je vpis podatkov o registrski oznaki ter posameznih podatkov o vozilu in lastniku vozila v evidenco."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Je ugotavljanje tehni\u010dne brezhibnosti vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Je preverjanje podatkov o motorju in barvi vozila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 453,
        "question": "Kaj napoveduje ta prometni znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699877/3/1069/3_1_1-35.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de enakovrednih cest."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prepoved nadaljnje vo\u017enje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de z neprednostno cesto."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prehod ceste \u010dez enotirno \u017eelezni\u0161ko progo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 454,
        "question": "Ali voznik na sliki vozi pravilno po avtocesti?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699877/4/1378/4.2.3.2.08.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, bolje bi bilo, \u010de bi vozil po levem prometnem pasu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, ker pa je promet redek, bi lahko vozil tudi po levem prometnem pasu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj je levi prometni pas namenjen prehitevanju."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 455,
        "question": "Pribli\u017eujete se nepreglednemu ovinku, ki je prikazan na sliki. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699877/5/1557/5.1.1.2.05.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Hitrost prilagodim vidni razdalji."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker ni prometnih znakov, lahko pospe\u0161im."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Hitrosti ne zmanj\u0161ujem, saj je lo\u010dilna \u010drta neprekinjena."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Previdno zapeljem v ovinek."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 456,
        "question": "Ali imata voznik rumenega osebnega avtomobila in kolesar v situaciji, prikazani na sliki, prednost pred voznikom rde\u010dega osebnega avtomobila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699877/7/2701/5.3.4.36.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, nobeden od njiju."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, oba."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo voznik rumenega osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo kolesar."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 457,
        "question": "Kaj pomeni prikazana ozna\u010ditev na vozi\u0161\u010du?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699877/12/589/8.3.5.3.05.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prepoved nadaljevanja vo\u017enje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enjo moramo nadaljevati po smernem vozi\u0161\u010du za vo\u017enjo v nasprotni smeri."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Oviro v ali za ovinkom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 458,
        "question": "Kaj, od navedenega, moramo upo\u0161tevati pri nastavitvi zunanjih vzvratnih ogledal?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699877/13/691/8.3.6.2.2.23.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da v njih vidimo majhen del boka svojega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da v njih vidimo zadnji kolesi svojega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da ob pravilnem sedenju v njih vidimo svoj obraz."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da je vidno polje na strani vozila \u010dim ve\u010dje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 459,
        "question": "Motorno vozilo je opremljeno s sistemom ABS. Kaj to pomeni?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozilo je izdelano iz kakovostne ABS umetne mase."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zavorna naprava vozila ima vgrajene elemente, ki med zaviranjem prepre\u010dujejo blokiranje koles."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozilo ima v izpu\u0161nem sistemu vgrajen katalizator."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Motor ima vgrajen ABS polnilnik goriva."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 460,
        "question": "Katere od navedenih kazni se izrekajo za storjene prekr\u0161ke udele\u017eencem cestnega prometa?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kazenske to\u010dke."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Globe."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zaseg nepremi\u010dnine."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ukrep prenehanja veljavnosti vozni\u0161kega dovoljena."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 461,
        "question": "Kaj ozna\u010duje ta prometni znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699889/3/1182/05_III-3-B.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Dvosmerno cesto."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prednostno cesto."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Neprednostno cesto."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Enosmerno cesto."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 462,
        "question": "Pribli\u017eujete se razcepu avtoceste, kot je prikazano na sliki. Ali smete zapeljati na desni prometni pas?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699889/4/1345/4.2.1.01.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, ker bi pri tem prevozil neprekinjeno lo\u010dilno \u010drto."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj mi to dovoljuje \u0161iroka prekinjena \u010drta."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 463,
        "question": "\u017delite menjati prometni pas. Kako boste ravnali?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prepri\u010dam se, da lahko to storim brez nevarnosti za druge udele\u017eence cestnega prometa."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Brez nakazovanja spremembe po\u010dasi menjam prometni pas."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Menjavo izvedem hitro, ne glede na druge udele\u017eence cestnega prometa."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Z utripalkami pravo\u010dasno in nedvoumno naka\u017eem spremembo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 464,
        "question": "Ali je dovoljeno parkiranje na prikazani ozna\u010dbi na vozi\u0161\u010du rumene barve?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699889/11/531/8.3.4.3.15.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar le za kratek \u010das."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, \u010de s tem nikogar ne oviramo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, v nobenem primeru."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, a vklopiti moramo varnostne utripalke."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 465,
        "question": "Katero zunanje vzvratno ogledalo je pravilno nastavljeno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699889/13/693/8.3.6.2.2.25.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ogledalo A, saj v njem dobro vidimo svoje vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ogledalo B, saj v njem vidimo velik del okolice ob cesti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ogledalo C, saj v njem vidimo velik del vozi\u0161\u010da in hkrati dogajanje tik ob vozilu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 466,
        "question": "Katera neregistrirana vozila so lahko udele\u017eena v cestnem prometu?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Lahki priklopniki, motokultivatorji in delovni stroji."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Mopedi in lahka \u0161tirikolesa."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Trikolesa in polpriklopniki."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 467,
        "question": "Pri vklju\u010devanju na prednostno cesto vam je tovorno vozilo odstopilo prednost. Na kaj morate biti pozorni?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699903/2/994/2.2.7.11.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na prisotnost policije, ki bi me lahko kaznovala zaradi izsiljevanja prednosti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da pri zavijanju v tak\u0161ni situaciji vklopim varnostne utripalke."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da nekdo \u017ee lahko prehiteva tovorno vozilo oz. vozi mimo njega."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 468,
        "question": "Ali smete zapeljati mimo tega prometnega znaka?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699903/3/1122/12_20130702_164423.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar samo s hitrostjo hoje pe\u0161cev."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, ker je za motorna vozila promet v to smer dovoljen."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, ker mi ta prometni znak prepoveduje nadaljevanje vo\u017enje v tej smeri."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 469,
        "question": "V \u010dem se prehitevanje na avtocesti razlikuje od prehitevanja na obi\u010dajnih cestah z dvosmernim prometom?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699903/4/1399/4.2.3.3.01.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri prehitevanju je dovoljeno zapeljati \u010dez neprekinjeno lo\u010dilno \u010drto."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prehitevamo lahko tudi po desni strani."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ni nasprotnega prometa."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 470,
        "question": "Kadar se s parkirnega prostora ali z dvori\u0161\u010da vklju\u010dujemo v cestni promet na desno, moramo dati prednost:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699903/5/1549/5.1.1.1.05.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kolesarjem na kolesarski stezi in pe\u0161cem na plo\u010dniku, ki ju pre\u010dkamo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kolesarjem na kolesarski stezi na drugi strani ceste, \u010deprav jim ne sekamo poti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozilom, ki pripeljejo iz na\u0161e leve smeri."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozilom, ki pripeljejo iz na\u0161e desne smeri in so zaradi prehitevanja zapeljali na nasprotno smerno vozi\u0161\u010de."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 471,
        "question": "Pribli\u017eujete se kri\u017ei\u0161\u010du. Zaradi razvr\u0161\u010danja \u017eelite zapeljati na drug prometni pas, ki pa je zaseden z vozili. Kaj od na\u0161tetega pride v po\u0161tev v tak\u0161ni situaciji?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "S spremembo hitrosti sku\u0161am najti primeren trenutek za premik."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavim in po\u010dakam, da se prometni pas, na katerega \u017eelim zapeljati, sprosti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Menjavo pasu izvedem po sistemu zadrge."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 472,
        "question": "Voznik namerava zamenjati prometni pas. Ali je tak\u0161na menjava prometnega pasu dovoljena?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699903/7/3146/5.3.3.45.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo v primeru, \u010de se zaradi gostote prometa ni uspel razvrstiti na levi prometni pas \u017ee pred kri\u017ei\u0161\u010dem."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, na tem kri\u017ei\u0161\u010du menjava prometnega pasu ni dovoljena."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo v primeru, \u010de bo kro\u017eno kri\u017ei\u0161\u010de izkoristil za obra\u010danje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 473,
        "question": "Katera svetlobna oprema osvetljuje vozi\u0161\u010de pred vozilom na na\u010din, kot je simboli\u010dno prikazano na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699903/13/650/8.3.6.2.1.07.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zasen\u010deni \u017earometi."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Meglenke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pozicijske svetilke."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Dolgi \u017earometi."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 474,
        "question": "Katero obveznost mora opraviti voznik za\u010detnik, da se mu podalj\u0161a veljavnost vozni\u0161kega dovoljenja?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Dodatni te\u010daj prve pomo\u010di."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Rehabilitacijski program."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Program dodatnega usposabljanja za voznika za\u010detnika."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enjo odli\u010dnosti."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 475,
        "question": "Kaj lahko naredimo, da bomo zmanj\u0161ali utrujenost zaradi vo\u017enje?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Med vo\u017enjo si zmasiramo vrat."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Dalj\u0161o vo\u017enjo ve\u010dkrat prekinemo z aktivnim odmorom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pogosto in intenzivno zehamo ali \u017eve\u010dimo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 476,
        "question": "Mimo katerih prometnih znakov na sliki je prepovedan promet za vsa vozila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699914/3/1162/56_B-49_skupni_znaki.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Mimo prometnega znaka A."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Mimo prometnega znaka B."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Mimo prometnega znaka C."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Mimo prometnega znaka D."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 477,
        "question": "Kadar vozite bistveno po\u010dasneje, kot dopu\u0161\u010dajo razmere:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Spodbujate druge voznike k defenzivni vo\u017enji."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Poteka promet varneje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Silite druge voznike v nepotrebna prehitevanja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ovirate druge voznike."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 478,
        "question": "Kje vozimo, \u010de na dvosmernem vozi\u0161\u010du ni lo\u010dilnih \u010drt?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699914/5/1553/5.1.1.2.01.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ob levi strani vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po sredini vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ob desni strani vozi\u0161\u010da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 479,
        "question": "Kdo prvi in kdo zadnji prevozi kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699914/7/1832/5.4.2-26.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prvi voznik osebnega avtomobila, zadnji jaz."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prvi jaz, zadnji voznik mopeda."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prvi voznik mopeda, zadnji voznik osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prvi jaz, zadnji voznik osebnega avtomobila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 480,
        "question": "Kaj od na\u0161tetega dr\u017ei, glede telefoniranja med vo\u017enjo?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699914/9/424/8.3.1.5.04.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik sme telefonirati samo v primeru, \u010de uporablja napravo za prostoro\u010dno telefoniranje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Telefoniranje je dovoljeno z aparatom v roki, vendar mora voznik zmanj\u0161ati hitrost in pogovor \u010dasovno omejiti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Med vo\u017enjo velja stroga prepoved telefoniranja na kakr\u0161en koli na\u010din."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 481,
        "question": "Vozilo je nepravilno parkirano:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce bi bil kdo od udele\u017eencev cestnega prometa ogro\u017een."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce morajo vozila, ki vozijo mimo, voziti na bo\u010dni razdalji, manj\u0161i od enega metra."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce onemogo\u010da drugemu udele\u017eencu cestnega prometa varno nadaljevanje vo\u017enje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 482,
        "question": "Na armaturni plo\u0161\u010di utripa prikazana opozorilna svetilka. Kaj to pomeni?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699914/14/725/32_kontrolne_luci_cesta_4.gif",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Za vozilom je na ustrezni razdalji postavljen varnostni trikotnik."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik in potniki niso pripeti z varnostnim pasom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vklopljene so varnostne utripalke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egani so zasen\u010deni \u017earometi."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 483,
        "question": "Ali smete za vo\u017enjo motornih vozil na obmo\u010dju Republike Slovenije uporabljati mednarodno vozni\u0161ko dovoljenje, izdano v Republiki Sloveniji?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj vsebuje vse podatke o veljavnih vozni\u0161kih kategorijah."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj dokument izda pristojna organizacija."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj se izda na podlagi veljavnega vozni\u0161kega dovoljenja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 484,
        "question": "Kateri prometni znak na sliki ozna\u010duje samostojni prehod za kolesarje?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699960/3/1223/46_skupni_znaki.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prometni znak A."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prometni znak B."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prometni znak C."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 485,
        "question": "Zakaj v primeru zastoja prometa v predoru postavimo vozila izmeni\u010dno na levo in desno stran vozi\u0161\u010da, kot je prikazano na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699960/4/1463/4.2.5.1.09.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da lahko nekatera vozila ostanejo zunaj predora na varnem."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da omogo\u010dimo vo\u017enjo intervencijskim vozilom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da izpu\u0161ni plini preve\u010d ne onesna\u017eijo zraka v predoru."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 486,
        "question": "Ali smete v prikazani prometni situaciji prehiteti vozilo pred seboj?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699960/5/1609/5.1.2.2.25.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj na tej prometni povr\u0161ini ni dovoljeno prehitevanje dvoslednih vozil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj so zapornice dvignjene in lu\u010di na svetlobnem znaku ne utripata."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 487,
        "question": "Po katerem vrstnem redu bodo vozila prevozila kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699960/7/1847/5.4.2-41.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Avtobus, osebni avtomobil, moje vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Osebni avtomobil, avtobus, moje vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Avtobus, moje vozilo, osebni avtomobil."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 488,
        "question": "Voznik belega osebnega avtomobila zapu\u0161\u010da parkirno mesto, kot je prikazano na sliki. Kak\u0161ne nevarnosti mu pretijo?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699960/11/527/8.3.4.3.11.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zaradi ve\u010djega vozila, parkiranega na njegovi levi strani, ne more videti pravo\u010dasno, kaj se dogaja na vozi\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Posebnih nevarnosti ni, saj sme pri\u010dakovati, da ga bodo drugi vozniki pravo\u010dasno opazili in mu omogo\u010dili vklju\u010devanje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 489,
        "question": "Ali mora voznik med vo\u017enjo opazovati tudi promet za vozilom?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar samo pred spremembo smeri vo\u017enje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, ker s tem po nepotrebnem zmanj\u0161uje svojo pozornost na promet pred seboj."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, ker je taka vo\u017enja varnej\u0161a."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 490,
        "question": "Kaj pomeni na pnevmatiki oznaka 82S?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699960/14/3202/8.3.7.2.2.22.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Indeks nosilnosti in oznako hitrostnega razreda."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Oznako proizvajalca."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u0160ifro datuma proizvodnje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 491,
        "question": "Kako ravnate pri nadaljevanju vo\u017enje mimo tega prometnega znaka?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699970/3/1056/3_1_1-22.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pripravim se na morebitno ustavljanje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozim z zmanj\u0161ano hitrostjo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pripravim se na dajanje zvo\u010dnih in svetlobnih opozorilnih znakov."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enjo nadaljujem z nezmanj\u0161ano hitrostjo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 492,
        "question": "S kak\u0161no najve\u010djo dovoljeno hitrostjo smete v prikazani situaciji voziti od kri\u017ei\u0161\u010da do znaka konec naselja?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699970/4/3621/4.1.1.2.11.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "50 km/h."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "60 km/h."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "90 km/h."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 493,
        "question": "Voznik rde\u010dega osebnega avtomobila tvegano prehiteva. Kaj stori voznik, ki se pribli\u017euje iz nasprotne smeri, ko to opazi?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699970/5/3122/5.1.2.2.08.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zapelje z vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Uporabi zvo\u010dne opozorilne znake in nadaljuje vo\u017enjo z nespremenjeno hitrostjo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Za\u010dne zmanj\u0161evati hitrost in se umikati k desnemu robu vozi\u0161\u010da.\u00a0"
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Uporabi svetlobne opozorilne znake, drugo ukrepanje pa prepusti vozniku\u00a0 prehitevanega vozila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 494,
        "question": "Po katerem vrstnem redu boste vozniki prevozili kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699970/7/1831/5.4.2-25.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik motornega kolesa, jaz, voznik osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik motornega kolesa, voznik osebnega avtomobila, jaz."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik osebnega avtomobila, voznik motornega kolesa, jaz."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik osebnega avtomobila in jaz isto\u010dasno, nato voznik motornega kolesa."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 495,
        "question": "Kje vozite, \u010de smerno vozi\u0161\u010de nima ozna\u010denih prometnih pasov, kot je prikazano na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699970/10/441/8.3.2.2.1.01.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po levi strani smernega vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Po desni strani smernega vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po sredini smernega vozi\u0161\u010da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 496,
        "question": "Kje, od navedenega, velja prepoved ustavitve in parkiranja?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na plo\u010dniku."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na vozi\u0161\u010du v naselju, kjer poteka dvosmerni promet in lo\u010dilne \u010drte niso vrisane."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na ozkem in nepreglednem delu ceste."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na mostu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 497,
        "question": "Ali je treba ob\u010dasno preverjati morebitne po\u0161kodbe pnevmatik?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj lahko po\u0161kodbe pnevmatik pomembno vplivajo na varnost vo\u017enje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj so pnevmatike narejene iz materiala, ki se ob normalni uporabi ne more resneje\u00a0po\u0161kodovati."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, \u010de imajo pnevmatike ustrezen polnilni tlak, se ne morejo po\u0161kodovati."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar le, \u010de smo vozilo preobremenili ali vozili po po\u0161kodovanem vozi\u0161\u010du."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 498,
        "question": "Katerim od na\u0161tetih splo\u0161nih pogojev morate zadostiti, da lahko vozite motorno vozilo:",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da sem telesno in du\u0161evno zmo\u017een varno voziti motorno vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da sem v delovnem razmerju, \u0161tudent ali upokojenec."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da uporabljam pripomo\u010dke za vo\u017enjo (npr. o\u010dala), ki so vpisani v\u00a0vozni\u0161ko dovoljenje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da imam veljavno vozni\u0161ko dovoljenje za vo\u017enjo vozil tiste kategorije, v katero spada vozilo ali skupina vozil."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 499,
        "question": "Kako boste ravnali v situaciji, ki jo prikazuje slika?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699987/2/969/2.2.4.13.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kolesarja bom z zvo\u010dnim opozorilnim znakom opozoril, da naj nadaljuje vo\u017enjo po plo\u010dniku."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavil bom in po\u010dakal, da kolesar zapelje na vozi\u0161\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pozoren bom na kolesarja, ki bo moral nadaljevati vo\u017enjo po vozi\u0161\u010du."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 500,
        "question": "Kako ravnate, ko zapeljete mimo tega prometnega znaka?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699987/3/1055/3_1_1-21.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozim s hitrostjo, ki omogo\u010da varno ustavitev pred prehodom za pe\u0161ce."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozim z nezmanj\u0161ano hitrostjo, saj prometni znak prepoveduje hojo pe\u0161cem."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavim in obrnem vozilo, saj se za\u010denja obmo\u010dje za pe\u0161ce."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 501,
        "question": "Po kateri prikazani zami\u0161ljeni \u010drti se bo voznik vklju\u010dil\u00a0na\u00a0avtocesto, da bo dosegel ustrezno hitrost in imel dovolj \u010dasa za opazovanje prometa na njej?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699987/4/1366/4.2.3.09.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po \u010drti A."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po \u010drti B."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Po \u010drti C."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 502,
        "question": "Vozite po spustu, kot je prikazano na sliki. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699987/5/1555/5.1.1.2.03.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zaradi var\u010devanja z gorivom ugasnem motor."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010cim ve\u010d zaviram z motorjem."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prestavim v \u010dim vi\u0161jo prestavo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zaradi ozkega vozi\u0161\u010da sem \u0161e posebej pozoren na morebitna vozila iz nasprotne smeri."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 503,
        "question": "Voznik osebnega avtomobila \u017eeli zaviti na desno. Katera prikazana smer zavijanja je pravilna?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699987/6/1709/5.2.3.12.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Smer A."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Smer B."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Obe smeri."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 504,
        "question": "Po katerem vrstnem redu boste udele\u017eenci cestnega prometa prevozili kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699987/7/1745/5.4.1.1-23.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kolesar, voznik tovornega vozila, jaz."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kolesar, jaz, voznik tovornega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik tovornega vozila, kolesar, jaz."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik tovornega vozila, jaz, kolesar."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 505,
        "question": "Kdaj morajo biti vozila opremljena s predpisano zimsko opremo?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Od 15. novembra do 15. marca naslednjega leta in vedno v zimskih razmerah."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Od za\u010detka do konca koledarske zime."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kadar je na vozi\u0161\u010du ve\u010d kot 10 cm snega."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Od 15. decembra do 15. aprila naslednjega leta."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 506,
        "question": "Kateri od prikazanih polo\u017eajev rok na volanu je najvarnej\u0161i?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699987/13/624/8.3.6.1.4.5.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Polo\u017eaj A."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Polo\u017eaj B."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Polo\u017eaj C."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Polo\u017eaj D."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 507,
        "question": "Ozna\u010dite pravilne trditve, ki pripomorejo k var\u010devanju z gorivom?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Redno kontroliram zra\u010dni tlak v pnevmatikah."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pravo\u010dasno menjam v vi\u0161jo oziroma ni\u017ejo prestavo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010cim pogosteje vozim s polnim plinom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Motor ogrevam na mestu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 508,
        "question": "Ali se lahko voznik za\u010detnik udele\u017ei predpisanega\u00a0programa dodatnega usposabljanja takoj po izdaji vozni\u0161kega dovoljenja?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, udele\u017ei se ga lahko po najmanj \u0161estih mesecih od izdaje vozni\u0161kega dovoljenja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, udele\u017ei se ga lahko po najmanj dvanajstih mesecih od izdaje vozni\u0161kega dovoljenja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 509,
        "question": "Pripeljali ste na zabavo, kjer ste z dru\u017ebo u\u017eivali alkohol. Kako se boste vrnili domov?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Uporabim javni prevoz potnikov"
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Z mojim vozilom me pelje oseba, ki ni u\u017eivala alkohola."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozim skrajno previdno."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 510,
        "question": "Na kak\u0161ni razdalji pred prepovedjo, ki jo ozna\u010duje, je postavljen ta prometni znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699993/3/1172/27_II-13-B.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "0 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "5 (3-10) m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "150-250 m."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 511,
        "question": "Zaradi monotone in udobne vo\u017enje na avtocesti:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699993/4/1374/4.2.3.2.04.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Tu in tam zamenjajmo prometni pas, da razbijemo monotonijo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Bodimo \u0161e dodatno pozorni, ker zbranost pogosto popu\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Lahko vozimo nekoliko hitreje od najve\u010dje dovoljene hitrosti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Od \u010dasa do \u010dasa pospe\u0161imo in sunkovito zavremo, da ne bi zaspali."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 512,
        "question": "Ali sme rde\u010di osebni avtomobil zaviti na desno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19699993/7/1908/5.3.4.21.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar mora po\u010dakati na zeleno lu\u010d na semaforju."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, vendar mora po\u010dakati vsa vozila na prednostni cesti, s katerimi ima to\u010dko mo\u017enega tr\u010denja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj mora upo\u0161tevati rde\u010do lu\u010d na semaforju na njegovi levi strani."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 513,
        "question": "Kdaj mora biti opravljen prvi tehni\u010dni pregled za osebni avtomobil?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Eno leto po prvi registraciji."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Dve leti po prvi registraciji."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u0160tiri leta po prvi registraciji."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 514,
        "question": "Vozite po nadvozu. Ali smete na njem obrniti vozilo?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699993/10/467/8.3.2.4.12.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne smem, ker je prepovedano."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Smem, \u010de je promet vozil redek."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Smem, \u010de je vozi\u0161\u010de dovolj \u0161iroko, da lahko obrnem polkro\u017eno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Smem, vendar le z manevriranjem."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 515,
        "question": "Notranje vzvratno ogledalo pravilno nastavimo tako:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19699993/13/689/8.3.6.2.2.21.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da v njem vidimo potnike v vozilu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da v njem vidimo zadnje steklo in levo stransko steklo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da v njem vidimo \u010dim ve\u010dji del zadnjega stekla."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da v njem vidimo zadnje steklo in desno stransko steklo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 516,
        "question": "S \u010dim bomo v cestnem prometu prispevali k \u010distej\u0161emu okolju?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "S hitro vo\u017enjo, da bo \u010das vo\u017enje \u010dim kraj\u0161i."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "S tem, da se bomo odrekli nepotrebnim vo\u017enjam."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "S tem, da bomo pogosteje uporabljali kolo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 517,
        "question": "Kaj pomeni izraz sre\u010danje?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vo\u017enja mimo drugega udele\u017eenca cestnega prometa, ki prihaja iz nasprotne smeri."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enja mimo po\u010dasnej\u0161ega vozila na desni strani vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kratek razgovor z drugim udele\u017eencem cestnega prometa."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 518,
        "question": "Kaj od na\u0161tetega odvra\u010da voznikovo pozornost od dogajanja v prometu?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pri\u017eiganje cigarete."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Razigrani otroci na zadnjih sede\u017eih."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Telefoniranje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Opazovanje prometa za vozilom v vzvratnih ogledalih."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 519,
        "question": "Na kaj nas opozarja\u00a0ta prometni znak, postavljen zunaj naselja?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700007/3/1040/3_1_1-06.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na nevaren klanec navzdol, ki se za\u010dne \u010dez 150 - 250 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na nevaren klanec navzdol, ki se za\u010dne \u010dez 50 - 150 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na nevaren vzpon, ki se za\u010dne \u010dez 50 - 150 m."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na nevaren vzpon, ki se za\u010dne \u010dez 150 - 250 m."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 520,
        "question": "Prometni znak za omejitev hitrosti preneha veljati:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700007/4/1304/4.1.1.2.15.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na razdalji 150-250 m od prometnega znaka v smeri vo\u017enje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Za prvim kri\u017ei\u0161\u010dem, \u010de za njim prometni znak ni ponovljen."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Za prometnim znakom prenehanje omejitve hitrosti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Za prometnim znakom prenehanje vseh prepovedi in omejitev."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 521,
        "question": "Kaj boste vi in voznik osebnega avtomobila upo\u0161tevala pri vo\u017enji \u010dez kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700007/7/1889/5.4.4.2.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pravilo sre\u010danja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prometni znak prednostna cesta."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Desno pravilo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Lu\u010di na semaforju."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 522,
        "question": "Kako ravnate, ko vozite vzvratno?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pozorno opazujem situacijo za in ob vozilu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozim po nasprotni strani vozi\u0161\u010da, kot sem vozil naprej."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavim, \u010de mi pripelje po istem smernem vozi\u0161\u010du nasproti drugo vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vklju\u010dim varnostne utripalke."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 523,
        "question": "Kje, od navedenega, velja prepoved ustavitve in parkiranja?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na nadvozu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na ozna\u010denih poteh za intervencijska vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na kolesarskem pasu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na makadamski povr\u0161ini ob vozi\u0161\u010du zunaj naselja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 524,
        "question": "Psa v osebnem avtomobilu preva\u017eamo:",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "V prtlja\u017enem prostoru, da ima dovolj prostora za gibanje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V potovalni kletki ali pripetega s\u00a0posebnim varnostnim pasom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na sede\u017eu za voznikom, da lahko prosto opazuje okolico."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 525,
        "question": "Ozna\u010dite pomen prikazane opozorilne svetilke:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700007/14/732/39_kontrolne_luci_cesta_13.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Majhna koli\u010dina goriva."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Aktivirana pomo\u017ena (ro\u010dna) zavora ali napaka na zavornem sistemu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Motnje v zavornem sistemu, ki prepre\u010duje blokiranje koles."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prenizek nivo motornega olja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 526,
        "question": "Ali lahko poobla\u0161\u010dena uradna oseba odredi odstranitev oz. odvoz nepravilno parkiranega vozila?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo v primeru, \u010de je vozilo na istem mestu parkirano ve\u010d kot sedem dni."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, razen \u010de gre za zapu\u0161\u010deno vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, \u010de tako vozilo ogro\u017ea varnost cestnega prometa."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 527,
        "question": "Ali sme rumeni osebni avtomobil\u00a0prehiteti vozilo, ki vozi pred njim?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700013/3/1230/02_P_B_48-3-7.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Sme, saj je vo\u017enja preko dvojne kombinirane \u010drte v smeri njegove vo\u017enje dovoljena."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne sme, ker bi s tem prevozil neprekinjeno lo\u010dilno \u010drto."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne sme, ker bi s tem prevozil dvojno kombinirano \u010drto."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 528,
        "question": "Na kateri prometni pas na avtocesti morajo zapeljati vozila, ki vozijo s hitrostjo, ki je manj\u0161a od hitrosti, dolo\u010dene na prometnem znaku?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700013/4/1383/4.2.3.2.13.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na levi prometni pas."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na prometni pas za po\u010dasna vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na desni prometni pas, vendar le v primeru, \u010de zapu\u0161\u010dajo avtocesto."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 529,
        "question": "Kadar se z dvori\u0161\u010da vklju\u010dujemo v cestni promet na levo, moramo dati prednost:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700013/5/1548/5.1.1.1.04.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozilom, ki pripeljejo iz na\u0161e desne smeri."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kolesarjem na kolesarski stezi, na drugi strani ceste, \u010deprav jim ne sekamo poti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kolesarjem na kolesarski stezi in pe\u0161cem na plo\u010dniku, ki ju pre\u010dkamo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozilom, ki pripeljejo iz na\u0161e leve smeri."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 530,
        "question": "Voznik osebnega avtomobila se \u017eeli vklju\u010diti na notranji prometni pas kro\u017enega kri\u017ei\u0161\u010da. Ali je to dovoljeno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700013/7/3150/5.3.3.49.jpg",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, zapelje lahko le na zunanji prometni pas kro\u017enega kri\u017ei\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, zapelje lahko tako na notranji kot na zunanji pas kro\u017enega kri\u017ei\u0161\u010da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 531,
        "question": "Sme voznik rde\u010dega osebnega avtomobila parkirati, kot je prikazano na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700013/11/559/8.3.4.3.43.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne sme."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne sme, razen \u010de so vsa parkirna mesta zasedena."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Sme, saj je vo\u017enja mimo parkiranega vozila dovoljena tudi preko neprekinjene lo\u010dilne \u010drte."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Sme, saj je vklopil varnostne utripalke."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 532,
        "question": "Kaj je cestni turisti\u010dni vlak?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Je muzejski vlak, ki vozi v turisti\u010dne namene."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Je vle\u010dno vozilo, ki vle\u010de najve\u010d tri priklopna vozila za prevoz oseb v okviru turisti\u010dne ponudbe."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Je posebni vlak Slovenskih \u017eeleznic, ki vozi le v turisti\u010dni sezoni."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 533,
        "question": "Zakaj v primeru de\u017eja pove\u010damo varnostno razdaljo?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker je vozi\u0161\u010de bolj spolzko."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker se poslab\u0161a vidljivost."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker se v tak\u0161nih okoli\u0161\u010dinah zavore odzivajo hitreje in delujejo mo\u010dneje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 534,
        "question": "Osebni avtomobili na levem prometnem pasu enosmerne ceste so se ustavili pred prehodom za pe\u0161ce. Kako boste v tem primeru ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700026/5/1653/5.1.3.1.15.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z zvo\u010dnim opozorilnim znakom opozorim pe\u0161ce, ki so v bli\u017eini, da se mi umaknejo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vklopim varnostne utripalke in po\u010dasi nadaljujem vo\u017enjo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavim in omogo\u010dim pe\u0161cem varen prehod."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 535,
        "question": "Voznik modrega osebnega avtomobila bo zavil na levo, kot je prikazano na sliki. Ali je ustavil pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700026/6/1717/5.2.3.20.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj bi moral zapeljati do sredine kri\u017ei\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj bi moral ustaviti pred prehodom za pe\u0161ce."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj s tem ne ovira pe\u0161cev in drugih udele\u017eencev cestnega prometa."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 536,
        "question": "Ali sme voznik zelenega osebnega avtomobila zapustiti kro\u017eno kri\u017ei\u0161\u010de, kot je prikazano na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700026/7/1872/5.3.3.23.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Sme, saj ima izvoz dva prometna pasova."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne sme."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Sme, ne glede na okoli\u0161\u010dine."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Sme, vendar mora ustaviti in po\u010dakati, da rde\u010di osebni avtomobil odpelje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 537,
        "question": "Kje, od navedenega, velja prepoved ustavitve in parkiranja?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na plo\u010dniku."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na ozkem in nepreglednem delu ceste."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na mostu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na vozi\u0161\u010du v naselju, kjer poteka dvosmerni promet in lo\u010dilne \u010drte niso vrisane."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 538,
        "question": "Uporaba meglenk je dovoljena:",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo \u010de je vidljivost zmanj\u0161ana zaradi megle ali dima."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Samo ob zmanj\u0161ani vidljivosti, \u010de je vidljivost manj\u0161a od 50 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo v \u010dasu med 15. novembrom in 15. marcem naslednjega leta."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo podnevi, \u010de je vidljivost zmanj\u0161ana zaradi de\u017eja ali sne\u017eenja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 539,
        "question": "Pnevmatike na vseh \u0161tirih kolesih osebnega avtomobila morajo biti:",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Enake glede na vrsto (poletne, zimske, terenske)."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Enake glede na zgradbo (diagonalne, radialne)."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kupljene pri istem trgovcu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 540,
        "question": "Kaj pomeni to\u010dka mo\u017enega tr\u010denja?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Mesto pred uvozom na kri\u017ei\u0161\u010de, od koder imamo zadosten pregled nad kri\u017ei\u0161\u010dem in prednostno cesto."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "To\u010dko pred kri\u017ei\u0161\u010dem, od koder ni ve\u010d mo\u017eno obrniti vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "To\u010dko, kjer se poti udele\u017eencev cestnega prometa, predvsem na kri\u017ei\u0161\u010dih, sekajo in na teh mestih lahko dejansko pride do tr\u010denja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "To\u010dko, od koder se za\u010dne kri\u017ei\u0161\u010de."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 541,
        "question": "Ali sme imeti motorno vozilo pri vo\u017enji skozi predor pri\u017egane dolge \u017earomete?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar samo pono\u010di."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 542,
        "question": "Voznik modrega osebnega avtomobila na sliki je za\u010del prehitevati. Ali ravna pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700033/5/1608/5.1.2.2.24.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj je vozi\u0161\u010de na zadostni razdalji dovolj pregledno, da varno opravi prehitevanje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj mu prometna signalizacija prepoveduje tak\u0161no ravnanje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 543,
        "question": "Zakaj ima beli osebni avtomobil prednost pred rde\u010dim?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700033/7/1785/5.4.1.2.25.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker med njima velja desno pravilo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker beli vozi po prednostni cesti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker med njima velja pravilo sre\u010danja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 544,
        "question": "Na viaduktu na sliki \u017eelite obrniti vozilo. Kateri na\u010din obra\u010danja boste izbrali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700033/10/466/8.3.2.4.11.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Polkro\u017eno obra\u010danje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Nobenega! Obra\u010danje je tukaj prepovedano."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Obra\u010danje z manevriranjem."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 545,
        "question": "Voznik je osebni avtomobil parkiral pod vrhom vzpona, kot je to prikazano na sliki. Ali je tak\u0161no parkiranje prepovedano?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700033/11/542/8.3.4.3.26.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 546,
        "question": "Na kak\u0161ne na\u010dine je v naselju dovoljeno vle\u010di pokvarjen osebni avtomobil?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Oprt na vle\u010dno vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Z drogom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z verigo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Z vrvjo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 547,
        "question": "Kaj vpliva na zmanj\u0161anje \u017eivljenjske dobe bla\u017eilnikov?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enja po mokrem vozi\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pogosta vo\u017enja po po\u0161kodovanem ali neravnem vozi\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enja v visoki prestavi in nizkimi motornimi obrati."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 548,
        "question": "Pri razvr\u0161\u010danju na kri\u017ei\u0161\u010du ste oplazili drugo vozilo. Nastala je samo materialna \u0161koda. Ali morate v takem primeru obvezno poklicati policijo?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj mora udele\u017eenec vsako prometno nesre\u010do prijaviti policiji."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, v primeru tak\u0161ne prometne nesre\u010de policije ni treba obve\u0161\u010dati."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 549,
        "question": "Katero vozilo od navedenih smemo za tem prometnim znakom prehiteti?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700038/3/1133/23_II-28-B.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Tovorno vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Osebni avtomobil."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Motorno kolo brez stranskega priklopnika."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Moped."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 550,
        "question": "Ozna\u010dite pravilne trditve za vo\u017enjo na premajhni varnostni razdalji.",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Omogo\u010da hitrej\u0161e reagiranje, saj se bolje vidi dogajanje na cesti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Je nevarna, saj ne omogo\u010da varnega zmanj\u0161anja hitrosti ali ustavitve v primeru, da katero od vozil pred menoj ob\u010dutno zmanj\u0161a hitrost ali ustavi."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 551,
        "question": "Pribli\u017eujete se izvozu s kro\u017enega kri\u017ei\u0161\u010da. Ali lahko nadaljujete vo\u017enjo, kot je prikazano na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700038/7/1879/5.3.3.30.jpg",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, v nobenem primeru."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, \u010de na uvozu ni vozil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, \u010de na notranjem prometnem pasu ni vozil."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 552,
        "question": "Kje, od navedenega, velja prepoved ustavitve in parkiranja?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na ozkem in nepreglednem delu ceste."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na vozi\u0161\u010du v naselju, kjer poteka dvosmerni promet in lo\u010dilne \u010drte niso vrisane."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na plo\u010dniku."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na mostu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 553,
        "question": "Ozna\u010dite, kaj od navedenega lahko pri\u010dakujete v ali za ovinkom v primeru, ki je prikazan na sliki.",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavljeno tovorno vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavljeno tovorno vozilo s priklopnim vozilom"
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavljeno motorno kolo s stranskim priklopnikom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 554,
        "question": "V katerih na\u0161tetih primerih ne smete uporabljati zadnjih meglenk?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kadar vozi za menoj na majhni razdalji drugo vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kadar vozim po avtocesti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kadar za menoj ni nobenega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kadar sem prvi v koloni vozil."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 555,
        "question": "Kak\u0161no nalogo imajo\u00a0med vo\u017enjo vzmeti na osebnem avtomobilu?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zagotavljajo ve\u010djo hitrost in manj\u0161o porabo goriva."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prepre\u010dujejo, da bi se sunki zaradi\u00a0neravnin na vozi\u0161\u010du prenesli na celotno vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prepre\u010dujejo pretirano nagibanje vozila v zavojih."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 556,
        "question": "Kaj poleg reakcijskega \u010dasa voznika \u0161e vpliva na reakcijsko pot?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vrsta vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Hitrost vo\u017enje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Stanje vozi\u0161\u010da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 557,
        "question": "Voznik rde\u010dega osebnega avtomobila prehiteva. Kako ravna voznik\u00a0nasproti voze\u010dega sivega osebnega avtomobila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700051/5/1593/5.1.2.2.09.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zmanj\u0161a hitrost."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Umakne se skrajno desno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z zvo\u010dnimi opozorilnimi znaki o svoji prisotnosti opozori voznika, ki prehiteva, in nadaljuje z nezmanj\u0161ano hitrostjo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Obvezno ustavi."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 558,
        "question": "Ali sme voznik rde\u010dega osebnega avtomobila zapeljati na zunanji prometni pas pred modri osebni avtomobil?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700051/7/1867/5.3.3.18.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, ker je modri osebni avtomobil desni in velja desno pravilo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, ker mu mora voznik modrega osebnega avtomobila odstopiti prednost."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, ker bi\u00a0s tem povzro\u010dil nevarno situacijo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 559,
        "question": "Voznik je parkiral osebni avtomobil, kot je prikazano na sliki. Zakaj je ravnal napa\u010dno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700051/11/544/8.3.4.3.28.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozilo onemogo\u010da prosto gibanje pe\u0161cev in kolesarjev."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozilo zakriva postavljeno prometno signalizacijo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 560,
        "question": "Kaj, od na\u0161tetega, boste z vidika varnosti preverili pred vo\u017enjo na vozilu, ki ste si ga izposodili?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Delovanje naprave za dovod goriva."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Obvezno opremo vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Delovanje svetilk in \u017earometov."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Stanje pnevmatik."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 561,
        "question": "Kako ravnate, ko zapeljete mimo tega prometnega znaka?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700060/3/1036/3_1_1-02.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "S pove\u010dano pozornostjo zapeljem v nevaren ovinek."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zaradi bolj\u0161e preglednosti v ovinku zapeljem na bankino."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zaradi bolj\u0161e preglednosti v ovinku zapeljem preko lo\u010dilne \u010drte."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prilagodim hitrost vo\u017enje ovinku, ki je zaradi zna\u010dilnosti lahko nevaren."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 562,
        "question": "Zaradi okvare je voznik moral ustaviti osebni avtomobil na odstavnem pasu avtoceste. Na prikazani sliki so potniki za za\u0161\u010ditno ograjo. Ali je to pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700060/4/1436/4.2.4.06.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, potniki bi morali skupaj z voznikom pe\u0161 poiskati pomo\u010d."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, potniki bi morali po\u010dakati v osebnem avtomobilu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, to je najbolj varno za njih."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 563,
        "question": "Ali voznik osebnega avtomobila na sliki ravna pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700060/5/1560/5.1.1.2.08.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj je na vozi\u0161\u010du zarisana prekinjena lo\u010dilna \u010drta."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj si s tem skraj\u0161a pot."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj je sekanje ovinkov prepovedano."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 564,
        "question": "Pribli\u017eujemo se kri\u017ei\u0161\u010du. Kako bomo ravnali?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ugotovimo, kak\u0161no je to kri\u017ei\u0161\u010de z vidika prednostnih razmerij."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ocenimo hitrost in namere drugih udele\u017eencev cestnega prometa, ki so v bli\u017eini kri\u017ei\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na zadostni razdalji pred kri\u017ei\u0161\u010dem se razvrstimo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pravo\u010dasno naka\u017eemo morebitno spremembo smeri."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 565,
        "question": "Kdo prvi in kdo zadnji prevozi kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700060/7/1772/5.4.1.2.12.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prva voznik motornega kolesa in jaz, zadnji voznik rde\u010dega osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prvi voznik motornega kolesa, zadnji jaz."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prvi voznik rde\u010dega osebnega avtomobila, zadnja voznik motornega kolesa in jaz."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prvi jaz, zadnji voznik motornega kolesa."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 566,
        "question": "S katerimi ravnanji kot voznik ogro\u017eate varnost cestnega prometa?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Z vo\u017enjo na premajhni varnostni razdalji."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Z neupo\u0161tevanjem pravil prednosti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Z vo\u017enjo z neprilagojeno hitrostjo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 567,
        "question": "Kot defenziven voznik:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozimo skrajno po\u010dasi."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozimo v skladu s svojimi zmo\u017enostmi."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Nasproti voze\u010de voznike opozarjamo na radarsko kontrolo s svetlobnimi opozorilnimi znaki."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne vozimo, \u010de smo zaspani ali utrujeni."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 568,
        "question": "Na kak\u0161ni razdalji pred prepovedjo, ki jo ozna\u010duje, je postavljen ta prometni znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700092/3/1175/3.1.2.2.30.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "0 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "150-250 m."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "600 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "750-850 m."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 569,
        "question": "Navedite najpogostej\u0161e vzroke, zaradi katerih pride v primeru vode na vozi\u0161\u010du do akvaplaninga.",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Premajhna globina kanalov v dezenu pnevmatike."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enja na premajhni varnostni razdalji."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Velika gostota prometa."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prevelika hitrost vo\u017enje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 570,
        "question": "Voznik osebnega avtomobila na sliki se z nekategorizirane ceste na desno vklju\u010duje v promet. Kako bo ravnal?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700092/5/1546/5.1.1.1.02.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Smer naka\u017ee z desnimi utripalkami, prepri\u010da se, da je cesta prosta in zavije."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Obvezno ustavi, kot zahteva prometni znak, potem pa previdno zavije."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "V situaciji, kot jo prikazuje slika, je prepovedano zaviti na desno."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 571,
        "question": "Ali imate na kri\u017ei\u0161\u010du prednost pred katerim od vozil?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700092/7/1727/5.4.1.1-5.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, pred obema."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, pred rde\u010dim."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 572,
        "question": "Kaj od na\u0161tetega lahko voznik pri\u010dakuje pri nadaljnji vo\u017enji v prikazani situaciji?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700092/10/446/8.3.2.2.1.06.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozilo, ki se vklju\u010di v pomet s parkirnega mesta."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Odpiranje vrat na parkiranem vozilu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pe\u0161ca, ki med vozili stopi na cesto."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 573,
        "question": "Na armaturni plo\u0161\u010di sveti prikazana kontrolna svetilka. Kaj to pomeni?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700092/14/697/04_kontrolne_luci_cesta_2.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egane so meglenke."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pri\u017egane so le pozicijske svetilke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egane so zadnje meglenke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egani so dolgi \u017earometi."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 574,
        "question": "Vozni\u0161ko dovoljenje vozniku za\u010detniku preneha veljati:",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce dose\u017ee ali prese\u017ee 18 kazenskih to\u010dk."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce dose\u017ee ali prese\u017ee 13 kazenskih to\u010dk."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce dose\u017ee ali prese\u017ee 7 kazenskih to\u010dk."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 575,
        "question": "Kaj od na\u0161tetega lo\u010di izku\u0161enega voznika od voznika za\u010detnika?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zaradi izku\u0161enj prej prepozna nevarne situacije in bolje oceni njihovo resnost."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Bistveno kraj\u0161i reakcijski \u010das."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u0160ir\u0161e vidno polje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 576,
        "question": "Ozna\u010dite razloge za nastanek akvaplaninga?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ve\u010dja koli\u010dina ali sloj vode na vozi\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enja z nizkimi motornimi obrati."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Neprilagojena hitrost vo\u017enje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 577,
        "question": "Voznik pred vami je za\u010del z vklju\u010devanjem v promet. Kako ravnate?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700105/5/1579/5.1.2.1.09.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zmanj\u0161am hitrost in po potrebi ustavim."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pove\u010dam hitrost in mu s tem onemogo\u010dim vklju\u010devanje, saj imam prednost."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z zvo\u010dnim opozorilnim znakom ga opozorim na svojo prednost in z nezmanj\u0161ano hitrostjo nadaljujem vo\u017enjo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 578,
        "question": "Pribli\u017eujete se kri\u017ei\u0161\u010du, kjer bi \u017eeleli zaviti na desno. Kako ravnate v tej situaciji?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700105/6/1692/5.2.2.07.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "S svojim ravnanjem prisilim enega od voznikov, da me spusti predse."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce se ne uspem pravo\u010dasno razvrstiti, peljem naravnost."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 579,
        "question": "Katero vozilo bo prvo prevozilo kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700105/7/1748/5.4.1.1-26.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Traktor."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Osebni avtomobil."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 580,
        "question": "Kdo izmed potnikov v osebnem avtomobilu mora uporabljati varnostni pas?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vsi potniki, razen otroci do \u0161tirinajstega leta starosti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vsi potniki, razen invalidi in starej\u0161i."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vsi potniki, razen potnika na zadnjem sredinskem sede\u017eu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vsi potniki."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 581,
        "question": "Polnilni tlak pnevmatik preverjamo pri:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700105/14/758/8.3.7.2.2.07.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vro\u010dih pnevmatikah."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Hladnih pnevmatikah."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Napol ogretih pnevmatikah."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 582,
        "question": "Katerim na\u0161tetim vozilom je s tem prometnim znakom prepovedana nadaljnja vo\u017enja?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700117/3/1125/15_II-5-B.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vsem motornim vozilom, razen enoslednim."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vsem motornim vozilom, razen tovornim vozilom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo osebnim avtomobilom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 583,
        "question": "Zakaj smem v prikazani situaciji prehiteti po\u010dasi voze\u010d traktor?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700117/5/3322/5.1.2.2.43.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker je vsako tako ozna\u010deno vozilo dovoljeno prehiteti ne glede na kakr\u0161no koli prometno signalizacijo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker je to dovoljeno s postavljeno prometno signalizacijo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker je med traktorjem in lo\u010dilno neprekinjeno \u010drto dovolj prostora za varno prehitevanje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 584,
        "question": "Kaj je cilj obra\u010danja?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Nadaljevati vo\u017enjo v smeri, iz katere smo pripeljali."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voziti vzvratno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Parkirati vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Manevrirati z vozilom na majhnem prostoru."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 585,
        "question": "Ali sta dovoljena ustavitev in parkiranje na delu vozi\u0161\u010da za prometnim znakom, prikazanim na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700117/11/533/8.3.4.3.17.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na vozi\u0161\u010du ni dovoljeno, lahko pa parkiramo na plo\u010dniku."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar le za kratek \u010das."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, \u010de vklopimo varnostne utripalke."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, v nobenem primeru."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 586,
        "question": "Ozna\u010dite pomen prikazane opozorilne svetilke:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700117/14/707/14_kontrolne_luci_cesta_7.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Aktivirana pomo\u017ena (ro\u010dna) zavora ali napaka na zavornem sistemu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Motnje v sistemu ABS."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Majhna koli\u010dina goriva."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prenizek nivo motornega olja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 587,
        "question": "Kateri od na\u0161tetih organov podalj\u0161a veljavnost vozni\u0161kega dovoljenja?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Policija."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Upravna enota."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ministrstvo za notranje zadeve."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pristojna krajevna oz. \u010detrtna skupnost."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 588,
        "question": "Kateri od na\u0161tetih ukrepov v kratkem \u010dasu popolnoma razgradi alkohol v organizmu?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Dvojna kava."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Hladen tu\u0161."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Intenziven tek."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ni\u010d od na\u0161tetega."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 589,
        "question": "Kako ravnate pri nadaljnji vo\u017enji za tem prometnim znakom?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700129/3/1038/3_1_1-04.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zaradi bolj\u0161e preglednosti prehajam na smerno vozi\u0161\u010de, ki je namenjeno vo\u017enji vozil iz nasprotne smeri."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Hitrost vo\u017enje prilagodim zna\u010dilnostim ovinkov."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zaradi pri\u010dakovane slab\u0161e preglednosti pove\u010dam pozornost."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 590,
        "question": "Voznik zelenega osebnega avtomobila zavija na levo na dvopasovno enosmerno cesto, kot je prikazano na sliki. Ali zavija pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700129/6/1701/5.2.3.04.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, ker isto\u010dasno zavija tudi vozilo iz nasprotne smeri."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj bi moral zaviti na desni prometni pas."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 591,
        "question": "Vo\u017enja katerega osebnega avtomobila, ki vozi na kro\u017enem kri\u017ei\u0161\u010du, je napa\u010dna?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700129/7/1868/5.3.3.19.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vo\u017enja rde\u010dega osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enja rumenega osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enja zelenega osebnega avtomobila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 592,
        "question": "Na kaj od na\u0161tetega boste \u0161e posebej pozorni pri prehitevanju, \u010de vle\u010dete priklopno vozilo?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da ne peljem bistveno hitreje od vozila, ki ga prehitevam."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da pospe\u0161ujem \u010dim po\u010dasneje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da pri vra\u010danju na izhodi\u0161\u010dni prometni pas upo\u0161tevam tudi dol\u017eino priklopnega vozila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 593,
        "question": "Kako je parkiral voznik rde\u010dega osebnega avtomobila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700129/11/520/8.3.4.3.04.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Parkiral je preblizu osebnega avtomobila na desni strani."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Parkiral je v redu, saj je vozilo znotraj ozna\u010denega parkirnega mesta."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 594,
        "question": "Kaj pomeni izraz izhodi\u0161\u010dni prometni pas?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Povr\u0161ino, s katere voznik zapelje s parkiri\u0161\u010da na vozi\u0161\u010de javne ceste."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prometno povr\u0161ino ob vstopu na kro\u017eno kri\u017ei\u0161\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prometni pas, po katerem vozi voznik pred prehitevanjem."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 595,
        "question": "Zakaj se je modri osebni avtomobil ustavil, kot je prikazano na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700179/2/995/2.2.7.12.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker je s tem omogo\u010dil zavijanje tovornemu vozilu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker je s tem pustil prosto pot morebitnim intervencijskim vozilom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker je tako dolo\u010deno s postavljeno prometno signalizacijo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 596,
        "question": "Kaj ozna\u010duje ta prometni znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700179/3/1203/26_III-25-B.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prepovedano hojo pe\u0161cem in vo\u017enjo kolesarjem."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Obvezno vo\u017enjo kolesarjev in hojo pe\u0161cev po plo\u010dniku."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Konec pasov za pe\u0161ce in kolesarje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 597,
        "question": "Kako ravnate na zaviralnem pasu avtoceste?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700179/4/1426/4.2.3.5.04.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozim z nezmanj\u0161ano hitrostjo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Postopoma zmanj\u0161ujem hitrost."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z vklopljenimi utripalkami nadaljujem vo\u017enjo do prvega kri\u017ei\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ob koncu zaviralnega pasu izklopim desne utripalke."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 598,
        "question": "Katera na\u0161teta ravnanja\u00a0so za varno prehitevanje \u0161e posebej pomembna?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kontrola mrtvega kota vzvratnih ogledal."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Opazovanje prometa dale\u010d pred vozilom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Previdna in po\u010dasna izpeljava manevra."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Opazovanje prometa v vzratnih ogledalih."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 599,
        "question": "Voznik modrega osebnega avtomobila bo zavil na levo. Ali je ustavil pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700179/6/1722/5.2.3.25.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj je, med drugim, s tem omogo\u010dil vozilom za seboj nadaljevanje vo\u017enje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj bi moral ustaviti pred kri\u017ei\u0161\u010dem."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 600,
        "question": "Pribli\u017eujete se kri\u017ei\u0161\u010du na katerem promet ureja policist. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700179/7/1941/5.4.5.13.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po\u010dakam pred kri\u017ei\u0161\u010dem, saj ima, zaradi desnega pravila, zeleni osebni avtomobil prednost pred mano."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de prevozim brez ustavljanja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker smo \u0161tirje vozniki s to\u010dkami mo\u017enega tr\u010denja, se s policistom dogovorimo, kdo pelje prvi."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zapeljem na kri\u017ei\u0161\u010de, kjer zaradi pravila sre\u010danja po\u010dakam rde\u010di osebni avtomobil."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 601,
        "question": "Ali je dovoljeno v bivalnem priklopniku preva\u017eati osebe in \u010de, koliko?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, najve\u010d 8 + 1 osebo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, najve\u010d 5 oseb."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 602,
        "question": "La\u017eji predmeti, ki jih je dovoljeno preva\u017eati na zunanjem prtlja\u017eniku, smejo segati preko zadnjega dela osebnega avtomobila najve\u010d:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700179/12/563/8.3.5.1.03.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "0,2 metra."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "0,5 metra."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "1,0 meter."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "1,5 metra."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 603,
        "question": "Med vo\u017enjo se je pri\u017egala prikazana opozorilna svetilka. Ozna\u010dite, kaj od navedenega lahko to pomeni?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700179/14/716/23_kontrolne_luci_cesta_8.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zavore se pregrevajo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zunanja temperatura je za normalno delovanje motorja previsoka."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Temperatura hladilne teko\u010dine je previsoka."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 604,
        "question": "Po\u010dasno pe\u0161ko na prehodu za pe\u0161ce nameravate obvoziti. Ali je tak\u0161no ravnanje pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700193/2/956/2.2.3.07.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj je pe\u0161ka \u017ee skoraj kon\u010dala pre\u010dkanje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj ni vozil iz nasprotne smeri."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 605,
        "question": "Vozite v dalj\u0161em predoru. Nepri\u010dakovano vam je zmanjkalo goriva. Kaj od na\u0161tetega boste storili?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Takoj vklopim varnostne utripalke in stisnem stopalko oz. ro\u010dico sklopke."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce je le mogo\u010de, zapeljem v odstavno ni\u0161o, sicer ustavim na skrajnem desnem robu vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozilo potiskam do najbli\u017ejega izvoza."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavim mimo voze\u010de vozilo in voznika prosim, \u010de me zapelje do najbli\u017eje bencinske \u010drpalke."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 606,
        "question": "Voznik namerava zamenjati prometni pas. Ali je tak\u0161na menjava prometnega pasu dovoljena?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700193/7/3144/5.3.3.43.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, na tem kri\u017ei\u0161\u010du menjava prometnega pasu ni dovoljena."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj sta prometna pasova lo\u010dena z lo\u010dilno prekinjeno \u010drto."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 607,
        "question": "Kako ravna voznik modrega osebnega avtomobila med vzvratno vo\u017enjo, ko za njim pripelje zeleni osebni avtomobil, kot je prikazano na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700193/10/481/8.3.2.5.14.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Nadaljuje vzvratno vo\u017enjo, vendar z zmanj\u0161ano hitrostjo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zapelje na sredino smernega vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavi."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zapelje na plo\u010dnik, da ne ovira voznika za seboj."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 608,
        "question": "Ustavitev vozila je prekinitev vo\u017enje za toliko \u010dasa, kolikor je potrebno, da:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vstopijo potniki."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Razlo\u017eim tovor."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Opravim najnujnej\u0161i nakup."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Odpravim okvaro na vozilu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 609,
        "question": "Kaj od na\u0161tetega vpliva na verjetnost, da voznik povzro\u010di prometno nesre\u010do?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozni\u0161ke izku\u0161nje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Spol."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zrelost."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 610,
        "question": "Na kak\u0161ni razdalji pred prepovedjo, ki jo ozna\u010duje, je postavljen ta prometni znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700205/3/1176/3.1.2.2.31.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "0 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "150-250 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "350 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "600 m."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 611,
        "question": "Kaj v prometu pomeni izraz akvaplaning?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vodno hlajenje motorja in vodno ogrevanja potni\u0161ke kabine."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Mednarodna ozna\u010ditev vodovarstvenega podro\u010dja, kjer poteka cesta."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Planiranje poti na kopali\u0161\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Izguba stika pnevmatike z vozi\u0161\u010dem zaradi vode."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 612,
        "question": "Pribli\u017eujete se kri\u017ei\u0161\u010du. Ali se v prikazani situaciji lahko poljubno razvrstite?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700205/6/1697/5.2.2.12.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj na drugih prometnih pasovih ni vozil."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj mi to ne dovoljujejo ozna\u010dbe na vozi\u0161\u010du."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 613,
        "question": "Zakaj imate prednost pred voznikom avtobusa?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700205/7/1797/5.4.1.2.37.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker velja desno pravilo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker vozim po prednostni cesti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker sem mu desni in vozim naravnost."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker velja pravilo sre\u010danja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 614,
        "question": "Izberite najvi\u0161jo dovoljeno hitrost (v km/h) za tovorno vozilo, katerega najve\u010dja dovoljena masa ne presega 3.500 kg:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": []
    },
    {
        "id": 615,
        "question": "Zakaj potrebujemo predpisano opremo motornega vozila?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker jo preverjajo na rednih servisih."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da imamo mo\u017enost ukrepanja v izredni dogodkih."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da lahko vo\u017enja poteka \u010dim hitreje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 616,
        "question": "Zakaj je tovorno vozilo, kljub vklopljenim desnim utripalkam, zapeljalo na levi prometni pas?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700217/2/997/2.2.7.14.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker vozi po enosmerni cesti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker ni dovolj prostora za zavijanje na desno, bo zato zavilo na levo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker bi sicer imelo premalo prostora za varno zavijanje na desno."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 617,
        "question": "Kaj pomeni prikazana ozna\u010dba na vozi\u0161\u010du v obliki trikotnika?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700217/3/1244/3.1.4.1.16.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de s prednostno cesto."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prepovedana smer."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zo\u017eitev\u00a0vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Bli\u017eina nevarnega klanca navzdol."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 618,
        "question": "Prehitevanje po desni stani na avtocesti je:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700217/4/1412/4.2.3.3.14.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prepovedano."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Dopustno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Priporo\u010deno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Namenjeno zagotavljanju ve\u010dje preto\u010dnosti."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 619,
        "question": "Kaj pomeni prikazan znak policista, ki kro\u017ei z roko v podlahti?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700217/7/1934/5.4.5.6.jpg",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik, kateremu daje ta znak, mora takoj ustaviti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik, kateremu daje ta znak, mora zmanj\u0161ati hitrost."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik, kateremu daje ta znak, mora pospe\u0161iti."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 620,
        "question": "Vzvratna vo\u017enja je prepovedana:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na prehodu ceste \u010dez \u017eelezni\u0161ko progo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na mostu ali v galeriji."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na avtocesti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "V naselju."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 621,
        "question": "Kak\u0161no nalogo imajo med vo\u017enjo bla\u017eilniki na osebnem avtomobilu?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Omogo\u010dajo vleko priklopnega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Skrbijo, da imajo pnevmatike ves \u010das vo\u017enje dober stik z vozi\u0161\u010dem."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Omogo\u010dajo ve\u010djo nosilnost vozila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 622,
        "question": "Katere od navedenih kazni se izrekajo za storjene prekr\u0161ke udele\u017eencem cestnega prometa?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ukrep prenehanja veljavnosti vozni\u0161kega dovoljena."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Globe."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kazenske to\u010dke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zaseg nepremi\u010dnine."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 623,
        "question": "Kak\u0161en je pomen prikazane lo\u010dilne prekinjene \u010drte?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700229/3/1234/06_slike%202.10.2010%20385.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ozna\u010duje rob vozi\u0161\u010da na cestah zunaj naselja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na cestah z dvosmernim prometom razmejuje vozi\u0161\u010de na dve smerni vozi\u0161\u010di."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Lo\u010duje enosmerno cesto od dvosmerne."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 624,
        "question": "Kaj mora storiti voznik, \u010de je treba naglo in bistveno zmanj\u0161ati hitrost vo\u017enje na avtocesti?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vklopiti varnostne utripalke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vklopiti leve utripalke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vklopiti desne utripalke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri odprtem oknu mahati z roko gor in dol."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 625,
        "question": "Kako ravna voznik zelenega osebnega avtomobila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700229/7/1861/5.3.3.12.jpg",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na\u00a0kro\u017eno kri\u017ei\u0161\u010de zapelje pred rde\u010dim osebnim avtomobilom, saj velja desno pravilo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vklju\u010diti se mora na zunanji prometni pas kro\u017enega kri\u017ei\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Po\u010daka rde\u010di osebni avtomobil."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 626,
        "question": "Kako morajo biti ob zmanj\u0161ani vidljivosti ozna\u010deni\u00a0la\u017eji predmeti, ki jih je dovoljeno preva\u017eati na zunanjem prtlja\u017eniku in segajo ve\u010d kot 1 m preko zadnjega dela osebnega avtomobila?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z rde\u010do tkanino, velikosti najmanj 50 x 50 cm in s tablo velikosti 15 x 15 cm ."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "S posebno tablo velikosti najmanj 25 x 25 cm."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z rumeno utripajo\u010do opozorilno svetilko ."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 627,
        "question": "Pred vo\u017enjo si moramo pravilno prilagoditi:",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Notranje vzvratno ogledalo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Volan in varnostni pas."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Sede\u017e in naslonjalo za glavo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Obe zunanji vzvratni ogledali."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 628,
        "question": "Katera izmed prikazanih opozorilnih svetilk na armaturni plo\u0161\u010di vas opozarja na aktivirano pomo\u017eno (ro\u010dno) zavoro?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700229/14/740/47_kontrolne_lucke_skupine_1.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Opozorilna svetilka A."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Opozorilna svetilka B."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Opozorilna svetilka C."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Opozorilna svetilka D."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 629,
        "question": "Kaj lahko pri\u010dakujete od mladih voznikov mopedov?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da bodo podcenjevali tveganje ter izkori\u0161\u010dali majhnost in okretnost svojega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da bodo vedno sprejemali zrele in odgovorne odlo\u010ditve."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da bodo ves \u010das vozili previdno in po\u010dasi."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 630,
        "question": "Kako ravnate, ko ob desnem robu vozi\u0161\u010da opazite prikazan znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700242/3/1262/05_DSCN3727.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zmanj\u0161am oziroma prilagodim hitrost, da lahko na znak policista varno ustavim."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na mestu, kjer je postavljen znak, ustavim in se ravnam po navodilih policistov."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vklopim varnostne utripalke in s prilagojeno hitrostjo nadaljujem vo\u017enjo mimo postavljenega znaka."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 631,
        "question": "Na avtocesti je nastal zastoj prometa. Ali so vozniki pravilno ustavili svoja vozila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700242/4/1420/4.2.3.4.05.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj so med kolonama ustavljenih vozil pustili dovolj prostora za vo\u017enjo intervencijskih vozil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, pomakniti bi se morali na desni prometni pas, saj mora ostati levi prometni pas prost."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 632,
        "question": "Voznik modrega osebnega avtomobila na sliki \u017eeli prehitevati pred vrhom vzpona. Ozna\u010dite pravilno trditev.",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700242/5/1612/5.1.2.2.28.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prehitevanje pred vrhom vzpona je v tak\u0161ni situaciji prepovedano."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozi\u0161\u010de je na vidni razdalji dovolj pregledno za varno prehitevanje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Med prehitevanjem ne sme bistveno pove\u010dati hitrosti svojega vozila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 633,
        "question": "Katero pravilo velja med vami in voznikom osebnega avtomobila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700242/7/1758/5.4.1.1-36.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pravilo prednostne in neprednostne ceste."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pravilo dogovora med vozniki."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pravilo sre\u010danja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Desno pravilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 634,
        "question": "Kako, zaradi varnosti, ravnate z manj\u0161imi predmeti oz. kosi prtljage, ki jih preva\u017eate z osebnim avtomobilom?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Odlo\u017eim jih na sede\u017e poleg sebe."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Dr\u017eim jih v naro\u010dju."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Odlo\u017eim jih v predale za odlaganje ali prtlja\u017eni prostor."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Odlo\u017eim jih na polico za zadnjimi sede\u017ei."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 635,
        "question": "Voznik na sliki ima nizko nastavljeno naslonjalo za glavo. Ali je to nevarno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700242/13/619/8.3.6.1.3.7.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj je nastavitev povsem odvisna od \u017eelja posameznega voznika."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj nastavitev po vi\u0161ini ne vpliva na po\u0161kodbe voznika."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj vozniku med dolgotrajno vo\u017enjo ne omogo\u010da spro\u0161\u010denega po\u010divanja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj v primeru tr\u010denja vratnim vretencem ne nudi dovolj za\u0161\u010dite."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 636,
        "question": "Na armaturni plo\u0161\u010di sveti prikazana kontrolna svetilka. Kaj to pomeni?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700242/14/696/03_kontrolne_luci_cesta_1.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egane so le pozicijske svetilke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egane so zadnje meglenke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egani so dolgi \u017earometi."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pri\u017egani so zasen\u010deni \u017earometi."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 637,
        "question": "Tovorno vozilo je:",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozilo, zasnovano in izdelano za prevoz tovora."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozilo, namenjeno vleki priklopnih vozil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozilo, namenjeno prevozu\u00a0oseb in blaga."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 638,
        "question": "Kot defenziven voznik:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Hitrost vo\u017enje prilagodim gostoti prometa."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ravnam tako, da poteka promet nemoteno."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Predvidevam, kaj lahko storijo drugi udele\u017eenci cestnega prometa."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne dopu\u0161\u010dam napa\u010dnih ravnanj drugih udele\u017eencev cestnega prometa."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 639,
        "question": "Kaj od navedenega ni dovoljeno na prehodu ceste \u010dez \u017eelezni\u0161ko progo?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vzvratna vo\u017enja in ustavitev."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prehitevanje, razen enoslednih vozil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enja z zmanj\u0161ano hitrostjo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Parkiranje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 640,
        "question": "Ali smete nadaljevati vo\u017enjo v prikazani situaciji?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700256/7/3682/5.3.4.43.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, a moram pred tem pustiti mimo pe\u0161ca in kolesarja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, prikazana zelena lu\u010d v obliki pu\u0161\u010dice je namenjena samo prometu kolesarjev."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, a pri tem ne smem ovirati morebitnih vozil, ki vozijo po cesti, na katero se vklju\u010dujem."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 641,
        "question": "Kako bomo zaradi ote\u017eenega sre\u010danja ravnali v prikazani situaciji?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700256/10/453/8.3.2.3.04.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zmanj\u0161ali bomo hitrost in se pomaknili toliko na desno, da bo sre\u010danje varno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavili bomo vozilo in vklopili varnostne utripalke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavili bomo in zapeljali vzvratno do prvega primernega prostora ob vozi\u0161\u010du."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 642,
        "question": "Na vozilu pred vami sta se pri\u017egala dva \u017earometa bele barve, kot je prikazano na sliki. Kaj to pomeni?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700256/13/655/8.3.6.2.1.12.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Okvaro na vozilu, saj je lahko na zadnji strani vozila svetlobna oprema le rde\u010de ali rumene barve."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik \u017eeli zapeljati vzvratno, saj sta se pri\u017egala dva \u017earometa za vzvratno vo\u017enjo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik mo\u010dno zavira."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik je parkiral vozilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 643,
        "question": "Kaj pri pnevmatikah pomeni \u00bbdezen\u00ab?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Bo\u010dno povr\u0161ino z oznakami."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Nosilni del pnevmatike."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Obodno povr\u0161ino, na kateri so \u017elebovi."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 644,
        "question": "Kaj od na\u0161tetega ozna\u010duje osebnostno zrelej\u0161e udele\u017eence cestnega prometa?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Strpnost do napak drugih udele\u017eencev cestnega prometa."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Skrbna in odgovorna vo\u017enja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zelo kratek reakcijski \u010das."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 645,
        "question": "Kaj od navedenega lahko vpliva na dol\u017eino zavorne poti?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Povr\u0161ina vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pnevmatike."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zavore."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Preglednost ceste."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 646,
        "question": "Voznik osebnega avtomobila \u017eeli zaviti na desno. Ali ima prednost pred kolesarjem?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700270/5/1663/5.1.3.2.10.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 647,
        "question": "Vozite po kro\u017enem kri\u017ei\u0161\u010du. Osebna avtomobila na va\u0161i desni \u017eelita zapeljati na kri\u017ei\u0161\u010de. Ali morate koga po\u010dakati?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700270/7/1858/5.3.3.9.jpg",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, oba."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, nobenega."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, le modrega."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, le zelenega."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 648,
        "question": "Na kaj od na\u0161tetega boste \u0161e posebej pozorni pri prehitevanju, \u010de vle\u010dete priklopno vozilo?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da pospe\u0161ujem \u010dim po\u010dasneje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da ne peljem bistveno hitreje od vozila, ki ga prehitevam."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da pri vra\u010danju na izhodi\u0161\u010dni prometni pas upo\u0161tevam tudi dol\u017eino priklopnega vozila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 649,
        "question": "Ozna\u010dite, kaj od navedenega lahko pri\u010dakujete v ali za ovinkom v primeru, ki je prikazan na sliki.",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavljeno motorno kolo s stranskim priklopnikom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavljeno tovorno vozilo s priklopnim vozilom"
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavljeno tovorno vozilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 650,
        "question": "Kateri pogled voznika osebnega avtomobila je \u0161e posebej pomemben v situaciji, ki jo prikazuje slika?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700270/13/682/8.3.6.2.2.14.gif",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pogled v desno zunanje vzvratno ogledalo in \u010dez ramo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pogled v notranje vzvratno ogledalo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pogled dale\u010d naprej."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 651,
        "question": "Pri vo\u017enji v koloni boste skrbeli, da se vam zaradi ustavljanja vozil pred sabo ne bi bilo treba ustaviti:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na prehodu ceste \u010dez \u017eelezni\u0161ko progo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na prehodu za pe\u0161ce."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na kri\u017ei\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na prehodu za kolesarje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 652,
        "question": "Ste pri\u010da prometne nesre\u010de. Kaj morate storiti?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Sestaviti moram zapisnik in ga posredovati najbli\u017eji postaji prometne policije."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Policistu in udele\u017eencem prometne nesre\u010de moram posredovati osebne podatke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010cim hitreje se moram umakniti, da ne bi od mene zahtevali kak\u0161nih podatkov."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 653,
        "question": "Ozna\u010dite razdaljo od mesta postavitve tega prometnega znaka (zunaj naselja) do mesta, ki ga ozna\u010duje!",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700295/3/1102/3_1_1-68.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "0 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "30 m."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "150-250 m."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 654,
        "question": "V predoru na avtocesti v primeru po\u017eara na vozilu najhitreje dose\u017eemo aktiviranje varnostnega sistema, \u010de:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Snamemo gasilni aparat, ki je name\u0161\u010den v predoru."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z mobilnim telefonom pokli\u010demo center za obve\u0161\u010danje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ste\u010demo do skrbnikov predora."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 655,
        "question": "Ovinku se pribli\u017eujete z bistveno previsoko hitrostjo, da bi ga lahko varno prevozili. Kdaj boste za\u010deli zmanj\u0161evati hitrost?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na za\u010detku ovinka, saj je zaviranju namenjen njegov prvi del, v katerem se radij ovinka postopno zmanj\u0161uje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pred za\u010detkom ovinka, saj bi v nasprotnem primeru lahko zdrsnil z vozi\u0161\u010da ali zapeljal na smerno vozi\u0161\u010de za nasprotni promet."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 656,
        "question": "Na kri\u017ei\u0161\u010du \u017eelite peljati naravnost, kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700295/7/1789/5.3.1.2.29.jpg",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zapeljem na kri\u017ei\u0161\u010de do prehoda za pe\u0161ce in po\u010dakam, da pe\u0161ca pre\u010dkata vozi\u0161\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavim pred kri\u017ei\u0161\u010dem in po\u010dakam, da pe\u0161ca pre\u010dkata vozi\u0161\u010de."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 657,
        "question": "Izberite najvi\u0161jo dovoljeno hitrost (v km/h) za osebni avtomobil, ki vle\u010de bivalni priklopnik:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": []
    },
    {
        "id": 658,
        "question": "Izraz prehitevanje pomeni vo\u017enjo mimo drugega udele\u017eenca cestnega prometa:",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ki se ne premika."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ki se premika v isti smeri."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ki se premika v nasprotni smeri."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 659,
        "question": "Znak na sliki vas opozarja:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700307/3/1261/04_DSCN3727.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da je v bli\u017eini mesto, kjer policisti opravljajo nadzor nad prometom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da je v bli\u017eini pri\u0161lo do kaznivega dejanja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da je v bli\u017eini policijska postaja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 660,
        "question": "\u010ce med vo\u017enjo uporabljamo dolge \u017earomete, jih moramo pravo\u010dasno zasen\u010diti:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ko nam prihaja nasproti skupina pe\u0161cev."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Takoj ko zapeljemo mimo prometnega znaka konec naselja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kadar vozimo za drugim vozilom tako blizu, da bi voznika dolgi snop svetlobe motil."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ko nam prihaja nasproti drugo vozilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 661,
        "question": "Katero pravilo velja med vami in voznikom modrega osebnega avtomobila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700307/7/1734/5.4.1.1-12.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Desno pravilo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pravilo prednostne in neprednostne ceste."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pravilo sre\u010danja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pravilo dogovora med vozniki."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 662,
        "question": "V katerem od na\u0161tetih primerov morate za podalj\u0161anje veljavnosti vozni\u0161kega dovoljenja predlo\u017eiti zdravni\u0161ko spri\u010devalo?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce sem starej\u0161i od 50 let."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce je veljavnost vozni\u0161kega dovoljenja omejena na rok, dolo\u010den v zdravni\u0161kem spri\u010devalu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce sem bil v \u010dasu veljavnosti vozni\u0161kega dovoljenja hospitaliziran."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 663,
        "question": "Katere trditve v zvezi z velikimi vozili dr\u017eijo?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zakrijejo lahko prometne znake."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zaradi velikosti in slab\u0161e okretnosti potrebujejo ve\u010d prostora."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zakrijejo lahko druge udele\u017eence cestnega prometa."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 664,
        "question": "Kateri od na\u0161tetih dejavnikov podalj\u0161a reakcijski \u010das voznika?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Utrujenost."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vo\u017enja pod vplivom psihoaktivnih snovi."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Monotona vo\u017enja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Stanje zavor."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 665,
        "question": "Po katerem vrstnem redu bodo vozila prevozila kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700318/7/1777/5.4.1.2.17.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prvi zeleni osebni avtomobil, drugi rumeni, tretji rde\u010di in kot zadnji beli."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prvi zeleni osebni avtomobil, drugi rde\u010di, tretji beli in kot zadnji rumeni."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prvi rde\u010di osebni avtomobil, drugi zeleni, tretji rumeni in kot zadnji beli."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prvi beli osebni avtomobil, drugi rde\u010di, tretji rumeni in kot zadnji zeleni."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 666,
        "question": "Kje v prometu NE smemo polkro\u017eno obrniti vozila?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na cesti z redkim prometom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kjer stoji prometni znak prepovedano polkro\u017eno obra\u010danje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na \u0161iroki pregledni cesti v naselju."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kjer smerni vozi\u0161\u010di razmejuje lo\u010dilna neprekinjena \u010drta."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 667,
        "question": "Za katere osebe v osebnem avtomobilu je pomembno, da si pravilno nastavijo naslonjalo za glavo?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo za voznika in potnika ob vozniku."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo za potnike, na zadnjih sede\u017eih."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo za voznika."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Za voznika in vse potnike v avtomobilu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 668,
        "question": "Kateri od na\u0161tetih pogojev morajo biti izpolnjeni, da lahko govorimo o prometni nesre\u010di?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da je bilo v nesre\u010di udele\u017eeno vsaj eno premikajo\u010de se vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da se je nesre\u010da zgodila na javni cesti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da je v nesre\u010di najmanj ena oseba umrla ali bila telesno po\u0161kodovana ali je nastala materialna \u0161koda."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da je nesre\u010do obravnavala prometna policija."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 669,
        "question": "Kaj ozna\u010duje ta prometni znak z dopolnilno tablo?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700327/3/1145/35_II-34-B.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Odvoz vozil, ki so parkirana ali ustavljena v nasprotju s prometno ureditvijo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Bli\u017eino delavnice za popravilo vozil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Bli\u017eino vle\u010dne slu\u017ebe."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 670,
        "question": "Dolo\u010dite pravilni vrstni red vo\u017enje \u010dez kri\u017ei\u0161\u010de!",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700327/7/1833/5.4.2-27.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik rde\u010dega in voznik modrega osebnega avtomobila hkrati, voznik mopeda, jaz."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik mopeda, voznik rde\u010dega, voznik modrega osebnega avtomobila, jaz"
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Jaz, voznik mopeda, voznik modrega, voznik rde\u010dega osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik modrega osebnega avtomobila, jaz, voznik mopeda, voznik rde\u010dega osebnega avtomobila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 671,
        "question": "Ste v \u010dasovni stiski. Kako morate o\u010distiti vozilo, da lahko z njim varno vozite v prometu?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700327/10/495/8.3.2.6.14.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Lahko o\u010distim le del vetrobranskega stekla na voznikovi strani in obe zunanji vzvratni ogledali."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na vozilu moram o\u010distiti samo steklene povr\u0161ine."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Z vozila moram odstraniti ves sneg, prav tako pa moram o\u010distiti vsa stekla in ogledala."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 672,
        "question": "V katerem primeru je naslonjalo sede\u017ea v ustrezni oddaljenosti od volana?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kadar so roke ob pravilnem dr\u017eanju volana \u0161e nekoliko pokr\u010dene."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kadar so roke ob pravilnem dr\u017eanju volana povsem iztegnjene."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kadar ima voznik naslonjalo sede\u017ea v \u010dim bolj le\u017ee\u010dem polo\u017eaju."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kadar je voznik \u010dim bli\u017eje volanu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 673,
        "question": "Na armaturni plo\u0161\u010di va\u0161ega vozila sveti prikazana kontrolna svetilka. Kaj to pomeni?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700327/14/695/8.3.7.1.1.02.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egani so dolgi \u017earometi."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egane so zadnje meglenke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egane so le pozicijske svetilke."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pri\u017egane so (prednje) meglenke."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 674,
        "question": "Katere veljavne dokumente mora voznik imeti pri sebi in jih na zahtevo policista tudi pokazati?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kartico zdravstvenega zavarovanja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prometno dovoljenje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozni\u0161ko dovoljenje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pogodbo o zaposlitvi oz. potrdilo o brezposelnosti."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 675,
        "question": "Kako ravnate, \u010de dohitite kolesarja, ki vozi po vozi\u0161\u010du namesto po kolesarski stezi?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozim za njim na zadostni razdalji in ga, ko je to mogo\u010de, varno prehitim."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kot povra\u010dilo ob prvi prilo\u017enosti parkiram na kolesarski stezi."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prehitim ga na majhni bo\u010dni razdalji in ga na njegovo po\u010detje opozorim z zvo\u010dnim opozorilnim znakom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 676,
        "question": "Kateri prometni znak na sliki vas obve\u0161\u010da, da je pred vami slepa cesta?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700344/3/1221/44_B-48_skupni_znaki.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prometni znak A."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prometni znak B."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prometni znak C."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prometni znak D."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 677,
        "question": "Na avtocesti prehitevate, kot je prikazano na sliki. Osebni avtomobil na desnem prometnem pasu dohiteva tovorno vozilo. Kaj lahko pri\u010dakujete?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700344/4/1408/4.2.3.3.10.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da bo voznik osebnega avtomobila za\u010del s prehitevanjem tovornega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da bo voznik osebnega avtomobila vklopil varnostne utripalke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da bo voznik osebnega avtomobila zapustil avtocesto."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 678,
        "question": "Levi prometni pas, po katerem vozite, je za\u010dasno zaprt. Kako boste ravnali pri nadaljevanju vo\u017enje?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700344/5/1632/5.1.2.3.07.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ravnam se po sistemu zadrge."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ravnam se po desnem pravilu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ravnam se po dogovoru med vozniki."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ravnam se po pravilu sre\u010danja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 679,
        "question": "Na zunanjem prtlja\u017eniku preva\u017eate predmet, ki sega ve\u010d kot 1 m \u010dez zadnji rob osebnega avtomobila. Kako morate podnevi ozna\u010diti najbolj izpostavljeno to\u010dko tega predmeta?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z varnostnim trikotnikom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "S posebno tablo velikosti 25 x 25 cm."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Te to\u010dke podnevi ni treba posebej ozna\u010devati."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z rde\u010do utripajo\u010do svetilko."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 680,
        "question": "Navedite, kak\u0161no nalogo ima menjalnik v pogonskem sklopu osebnega avtomobila:",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vzpostavi ali prekine povezavo med sklopko in pogonskimi kolesi in omogo\u010da izbiro prestavnega razmerja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Omogo\u010da optimalno polnjenje akumulatorske baterije."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Omogo\u010da nadzor polnilnega tlaka v pnevmatikah."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 681,
        "question": "Ali lahko imate dve ali ve\u010d veljavnih vozni\u0161kih dovoljenj?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700359/1/829/9_DSC_0097.jpg",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, imam lahko le eno veljavno vozni\u0161ko dovoljenje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, \u010de imam vozni\u0161ko dovoljenje za ve\u010d kategorij motornih vozil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, \u010de imam poleg slovenskega tudi vozni\u0161ko dovoljenje, izdano v tujini."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, \u010de sem lastnik dveh ali ve\u010d motornih vozil."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 682,
        "question": "Kaj od na\u0161tetega je eden od vzrokov, da mladi vozniki povzro\u010dijo nadpovpre\u010dno veliko prometnih nesre\u010d?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Imajo slab\u0161i periferni vid."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Imajo dalj\u0161i reakcijski \u010das."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ve\u010dkrat vozijo drzno in agresivno."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 683,
        "question": "Ozna\u010dite razdaljo od mesta postavitve tega prometnega znaka (zunaj naselja) do mesta, ki ga ozna\u010duje!",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700359/3/1105/3_1_1-71.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "0 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "150-250 m."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "300 m."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 684,
        "question": "Kaj pomenijo prikazani znaki na spremenljivem svetlobnem prometnem znaku na avtocesti?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700359/4/1349/4.2.1.05.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Delovi\u0161\u010de na cesti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Levi prometni pas je namenjen po\u010dasnim vozilom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Levi prometni pas je zaprt."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 685,
        "question": "Po katerem vrstnem redu boste udele\u017eenci cestnega prometa prevozili kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700359/7/1849/5.4.2-43.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Jaz, voznik traktorja, voznik mopeda."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik mopeda, voznik traktorja, jaz."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik mopeda, jaz, voznik traktorja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 686,
        "question": "Kolik\u0161na mora biti razdalja, prikazana s pu\u0161\u010dico na sliki, da je vozilo pravilno parkirano?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700359/11/543/8.3.4.3.27.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Najmanj 1 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Najmanj 2 m."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Najmanj 3 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Najmanj 4 m."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 687,
        "question": "Na vozilu ima ena od sprednjih pnevmatik bistveno prenizek polnilni tlak. Kako se to ka\u017ee med vo\u017enjo?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pove\u010da se obraba pnevmatike s prenizkim polnilnim tlakom, drugih te\u017eav pa to ne povzro\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Smerna stabilnost vozila se zmanj\u0161a."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V zavojih pride prej do zdrsa vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Udobnost vo\u017enje se pove\u010da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 688,
        "question": "Kaj pomenijo prikazane po\u0161evno zarisane \u010drte na vozi\u0161\u010du?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700373/3/1241/13_DSCN3030.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Polje, po katerem je dovoljeno prehitevati po\u010dasna vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Polje za usmerjanje prometa, po katerem je prepovedan promet in nista dovoljena ustavitev in parkiranje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Polje, po katerem je prepovedan promet, dovoljeno pa je parkiranje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 689,
        "question": "Kako imenujemo pas na avtocesti, ki je namenjen izklju\u010dno ustavitvi vozil v sili in je od smernega vozi\u0161\u010da lo\u010den z robno \u010drto?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700373/4/1377/4.2.3.2.07.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Robni pas."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zasilni pas."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Odstavni pas."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Skrajni pas."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 690,
        "question": "Prehitevanje je zelo zahteven premik z vozilom, ker:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Je te\u017eko z gotovostjo vedeti, kako bo ravnal voznik, ki ga prehitevamo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Je te\u017eko oceniti oddaljenost nasproti voze\u010dih vozil."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Je te\u017eko oceniti hitrost nasproti voze\u010dih vozil."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 691,
        "question": "Voznik namerava zapeljati na notranji prometni pas kro\u017enega kri\u017ei\u0161\u010da. Ali je to v prikazani situaciji pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700373/7/3147/5.3.3.46.jpg",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, voznik mora zapeljati na zunanji prometni pas."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, voznik mora zapeljati na notranji prometni pas."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 692,
        "question": "Katere so glavne naloge elektri\u010dnih varovalk?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700373/14/793/8.3.7.2.8.01.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u0160\u010ditijo elektri\u010dno napeljavo vozila pred preobremenitvami."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Osvetljujejo motorni prostor v primeru okvare."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u0160\u010ditijo elektri\u010dno napeljavo vozila v primeru kratkega stika."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Dovajajo dodatno elektri\u010dno energijo glavnim porabnikom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 693,
        "question": "Kako se boste sre\u010dali s pe\u0161cema na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700382/2/946/2.2.2.09.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ko sem dovolj blizu, ju z zvo\u010dnimi opozorilnimi znaki opozorim, da je vozi\u0161\u010de namenjeno le vozilom, nato zapeljem mimo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vklopim leve utripalke in zapeljem mimo na primerni bo\u010dni razdalji."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Mimo zapeljem na majhni bo\u010dni razdalji, saj je vozi\u0161\u010de ozko."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 694,
        "question": "Ozna\u010dite pravilne trditve za vo\u017enjo pono\u010di:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Te\u017eje ocenjujemo hitrost drugih vozil."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vidljivost je omejena z dol\u017eino snopa svetlobe \u017earometov."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Te\u017eje in kasneje opazimo neosvetljene ovire na in ob vozi\u0161\u010du."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 695,
        "question": "Ozna\u010dite pravilne trditve za vo\u017enjo s sne\u017enimi verigami.",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "S sne\u017enimi verigami smem voziti le med 15. novembrom in 15. marcem naslednjega leta."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Sne\u017ene verige namestim na pogonska kolesa."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "S sne\u017enimi verigami smem voziti le tam, kjer je to dovoljeno s prometnim znakom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "S sne\u017enimi verigami smem voziti najve\u010d 50 km/h."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 696,
        "question": "Kako opazuje voznik za\u010detnik v primerjavi z izku\u0161enim voznikom?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Opazuje dlje pred vozilom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Opazovati mora dlje \u010dasa, da pridobi dovolj informacij za pravilno odlo\u010ditev."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Bolje zaznava dogajanje ob vozilu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 697,
        "question": "Kaj ozna\u010duje ta prometni znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700390/3/1212/3.1.3.35.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prednost vozil iz nasprotne smeri."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Razvr\u0161\u010danje vozil."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ukinjanje prometnega pasu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prednost pred vozili iz nasprotne smeri."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 698,
        "question": "Kaj od navedenega je najpogostej\u0161i vzrok prometnih nesre\u010d na avtocesti?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Neupo\u0161tevanje pravila sre\u010danja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Premajhna varnostna razdalja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vzvratna vo\u017enja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Neupo\u0161tevanje desnega pravila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 699,
        "question": "Voznik osebnega avtomobila se \u017eeli vklju\u010diti na desno na prednostno cesto. Na kaj mora biti v prikazani situaciji \u0161e posebej pozoren?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700390/5/1656/5.1.3.2.03.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na prometni znak kri\u017ei\u0161\u010de s prednostno cesto."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na vozilo, ki vozi iz nasprotne smeri."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na kolesarja, ki vozi v napa\u010dni smeri po kolesarski stezi."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 700,
        "question": "Po katerem vrstnem redu bodo udele\u017eenci cestnega prometa prevozili kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700390/7/1821/5.4.2-15.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik zelenega osebnega avtomobila, nato jaz in voznik rde\u010dega osebnega avtomobila isto\u010dasno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik zelenega, voznik rde\u010dega osebnega avtomobila, jaz."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Jaz, voznik zelenega, voznik rde\u010dega osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik rde\u010dega, voznik zelenega osebnega avtomobila, jaz."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 701,
        "question": "Na kaj od na\u0161tetega boste \u0161e posebej pozorni pri prehitevanju, \u010de vle\u010dete priklopno vozilo?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da pospe\u0161ujem \u010dim po\u010dasneje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da ne peljem bistveno hitreje od vozila, ki ga prehitevam."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da pri vra\u010danju na izhodi\u0161\u010dni prometni pas upo\u0161tevam tudi dol\u017eino priklopnega vozila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 702,
        "question": "Ozna\u010dite, kaj od navedenega lahko pri\u010dakujete v ali za ovinkom v primeru, ki je prikazan na sliki.",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavljeno vozilo, ki preva\u017ea nevarno blago."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavljen osebni avtomobil, ki preva\u017ea tovor na zunanjem prtlja\u017eniku."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavljeno tovorno vozilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 703,
        "question": "Pri premo\u0161\u010danju mrtvih kotov vzvratnih ogledal se voznik ozre skozi prednjo levo oziroma zadnjo desno bo\u010dno \u0161ipo. Ali bi bilo koristno, \u010de bi se obrnil \u0161e bolj in usmeril pogled \u0161e skozi zadnjo \u0161ipo vozila?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj bi lahko tako bolje ocenil oddaljenost in hitrost drugih vozil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj mu na ta na\u010din ne bi bilo treba uporabljati notranjega vzvratnega ogledala."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj zaradi tega po nepotrebnem dlje \u010dasa ne bi mogel spremljati dogajanja pred vozilom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 704,
        "question": "Kjer so ob vozi\u0161\u010du otroci, kot je prikazano na sliki, vozite:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700406/2/934/2.3.1.06.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Z zmanj\u0161ano hitrostjo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z vklopljenimi varnostnimi utripalkami."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "S pove\u010dano previdnostjo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V pripravljenosti na zaviranje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 705,
        "question": "Znak na sliki je name\u0161\u010den v predoru. O \u010dem nas obve\u0161\u010da:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700406/4/1461/4.2.5.1.07.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "O smeri in razdalji do izhoda v sili."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "O smeri in razdalji do prostora vzdr\u017eevalcev predora."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "O smeri in razdalji do gasilnih aparatov."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 706,
        "question": "V prikazani situaciji \u017eelimo prehiteti beli osebni avtomobil pred sabo. Ali je to varno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700406/5/1610/5.1.2.2.26.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, ker mi morata voznika belega osebnega avtomobila in vozila, ki vozi nasproti, omogo\u010diti varno prehitevanje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, ker je nasproti voze\u010de vozilo preblizu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 707,
        "question": "Voznik modrega osebnega avtomobila \u017eeli zaviti na levo. Kako bo ravnal?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700406/6/1712/5.2.3.15.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zavije v smeri A."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zavije v smeri B."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zavije lahko v smeri A ali B."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 708,
        "question": "Zakaj je pomembno, da pravilno dr\u017eimo volan?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700406/13/625/8.3.6.1.4.6.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da se izognemo morebitnim po\u0161kodbam ob aktiviranju varnostne zra\u010dne blazine."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da so obvolanske ro\u010dice na dosegu prstov."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da se\u00a0lahko ob nenadni oviri hitro in pravilno odzovemo s spremembo smeri."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da lahko pravilno vrtimo volan."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 709,
        "question": "Kje mora kandidat za voznika motornega vozila opraviti zdravstveni pregled?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri poobla\u0161\u010deni organizaciji Rde\u010dega kri\u017ea."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri osebnem zdravniku."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pri izvajalcu zdravstvene dejavnosti, ki izpolnjuje pogoje za opravljanje pregledov."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri zdravniku, specialistu za o\u010desne bolezni."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 710,
        "question": "Posebno skrb v prometu morate posve\u010dati naj\u0161ibkej\u0161im in najbolj izpostavljenim udele\u017eencem cestnega prometa. To so:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Starej\u0161e osebe."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Invalidi."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u0160tudenti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Otroci."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 711,
        "question": "Med vo\u017enjo nas slepi sonce, kot je prikazano na sliki. Ozna\u010dite pravilne trditve:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700414/4/1525/4.4.2.1.5.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kasneje in te\u017eje razberemo vsebino prometnih znakov."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zaradi prijetne svetlobe je vo\u017enja varnej\u0161a."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prej lahko spregledamo oviro ali udele\u017eenca cestnega prometa."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vo\u017enja je napornej\u0161a."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 712,
        "question": "Zakaj mora voznik modrega osebnega avtomobila v situaciji, ki jo prikazuje slika, biti \u0161e posebej previden?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700414/5/1647/5.1.3.1.09.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker se lahko tovorno vozilo, ki zavija na levo, nenadoma prevrne."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker mu tovorno vozilo zakriva pogled na prehod za pe\u0161ce."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 713,
        "question": "Ali smete v tem primeru prevoziti kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700414/7/1937/5.3.5.9.jpg",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj ima osebni avtomobil, zaradi desnega pravila, prednost pred mano."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj gori na semaforju pred mano rde\u010da lu\u010d."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj mi polo\u017eaj policista to dovoljuje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 714,
        "question": "Vozite z ve\u010d kot polovico ni\u017ejo hitrostjo od najvi\u0161je dovoljene, za vami pa se je za\u010dela nabirati kolona vozil, ki vas ne more varno prehiteti. Kako ravnate?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vklopim varnostne utripalke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Odprem okno in z roko naka\u017eem voznikom za sabo, naj me prehitijo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Dodatno zmanj\u0161am hitrost vo\u017enje, da me vozila la\u017eje prehitijo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na prvem primernem kraju se umaknem z vozi\u0161\u010da in pustim kolono vozil mimo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 715,
        "question": "Kje, od navedenega, velja prepoved ustavitve in parkiranja?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na ozkem in nepreglednem delu ceste."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na vozi\u0161\u010du v naselju, kjer poteka dvosmerni promet in lo\u010dilne \u010drte niso vrisane."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na plo\u010dniku."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na mostu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 716,
        "question": "Vozite v megli in imate vklopljene zadnje meglenke. Kako ravnate, ko megle ni ve\u010d?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Meglenke takoj izklopim.."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Meglenke pustim vklopljene, saj lahko ponovno pripeljem na podro\u010dje z meglo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 717,
        "question": "Ozna\u010dite pomen prikazane opozorilne svetilke:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700414/14/719/26_kontrolne_luci_cesta_8.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Motnje v sistemu ABS."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prenizek nivo motornega olja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Aktivirana pomo\u017ena (ro\u010dna) zavora ali napaka na zavorni napravi."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Majhna koli\u010dina goriva."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 718,
        "question": "Kaj lahko nekdo, ki je obi\u010dajno vzkipljiv in nestrpen, stori glede tega pri vo\u017enji vozila v cestnem prometu?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri vo\u017enji si da du\u0161ka in se na ta na\u010din umiri."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Teh svojih zna\u010dilnosti se zaveda in se jih trudi nadzorovati."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 719,
        "question": "Potniki so po zaustavitvi vozila zaradi okvare na odstavnem pasu avtoceste zapustili vozilo. Kaj naj storijo za tem?\u00a0",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozniku pomagajo odpraviti okvaro na vozilu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Preverijo, \u010de niso na mostu ali nadvozu in se umaknejo na varno za varnostno ograjo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pe\u0161 odpravijo po pomo\u010d do najbli\u017eje cestninske postaje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 720,
        "question": "Na izhodu s kri\u017ei\u0161\u010da gori rumena pu\u0161\u010dica, na levem semaforju pa zelena pu\u0161\u010dica, kot dodatni znak. Kako boste ravnali v tem primeru?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700424/7/1927/5.4.4.40.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Brez ustavljanja prevozim kri\u017ei\u0161\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po\u010dakati moram zaradi rde\u010de lu\u010di na semaforju."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zapeljem na kri\u017ei\u0161\u010de, kjer po\u010dakam osebni avtomobil, kolesarja in oba pe\u0161ca."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 721,
        "question": "Kako pravilno ravnate na smernem vozi\u0161\u010du z ozna\u010denimi prometnimi pasovi v naselju, kadar poteka promet v strnjeni koloni?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700424/10/444/8.3.2.2.1.04.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prometnega pasu ne menjam, razen zaradi razvr\u0161\u010danja za vo\u017enjo v \u017eeleno smer."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Glede na hitrost premikanja posamezne kolone, lahko poljubno menjam prometni pas."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 722,
        "question": "Izposodili ste si osebni avtomobil. Kaj, od na\u0161tetega, si boste po potrebi prilagodili pred za\u010detkom vo\u017enje?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Nastavitev naslonjala za glavo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Nastavitev volana po vi\u0161ini in globini, \u010de je nastavitev mogo\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vi\u0161ino in oddaljenost sede\u017ea od volana."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vzvratna ogledala."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 723,
        "question": "Kateri od navedenih delov osebnega avtomobila so elementi aktivne varnosti, kar pomeni, da zmanj\u0161ujejo mo\u017enost nastanka prometne nesre\u010de:",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zavorna naprava."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pnevmatike."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Varnostni pasovi in naslonjala za glavo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 724,
        "question": "Kateri prometni znak ozna\u010duje bli\u017eino prehoda ceste \u010dez \u017eelezni\u0161ko progo, ki je zavarovan z zapornicami ali s polzapornicami?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700438/3/1089/3.1.1.55.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prometni znak A."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prometni znak B."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prometni znak C."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 725,
        "question": "Medtem, ko vozite po avtocesti, pada to\u010da. Ali smete zaradi tega ustaviti v predoru?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar le, \u010de sem pred tem voznike, ki vozijo za menoj, o ustavitvi opozoril z varnostnimi utripalkami."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, razen v primeru, \u010de je predor dobro osvetljen."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj me predor varuje pred po\u0161kodbami vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj je to izjemno nevarno in zato prepovedano."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 726,
        "question": "Ali lahko po desni strani peljete mimo vozila na sliki, ki namerava zaviti levo?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700438/5/1575/5.1.2.1.05.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj je na desni strani dovolj prostora, voznik pa je zavijanje nedvoumno nakazal in se pravilno razvrstil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj je vo\u017enja mimo vozila po desni strani prepovedana."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 727,
        "question": "Na armaturni plo\u0161\u010di sveti prikazana kontrolna svetilka. Kaj to pomeni?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700438/14/727/34_kontrolne_luci_cesta_11.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egane so le pozicijske svetilke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egani so zasen\u010deni \u017earometi."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egani so dolgi \u017earometi"
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pri\u017egane so zadnje meglenke."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 728,
        "question": "Kaj pomeni izraz desno pravilo?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pravilo, ki ureja prednostna razmerja na kri\u017ei\u0161\u010dih, \u010de si udele\u017eenca pripeljeta nasproti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pravilo, ki ureja prednostna razmerja na kro\u017enih kri\u017ei\u0161\u010dih."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pravilo, ki ureja prednostna razmerja na kri\u017ei\u0161\u010dih, \u010de si udele\u017eenca pripeljeta bo\u010dno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pravilo, ki ureja prednostna razmerja med pe\u0161ci in kolesarji."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 729,
        "question": "\u017delite prehiteti kolesarja. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700447/2/958/2.2.4.02.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kolesarja prehitim na majhni bo\u010dni razdalji, ker se mi iz nasprotne smeri pribli\u017euje vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zaradi vozila iz nasprotne smeri pospe\u0161im in \u010dim prej prehitim kolesarja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Po\u010dakam osebni avtomobil iz nasprotne smeri, nato prehitim kolesarja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 730,
        "question": "Kaj ozna\u010duje ta prometni znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700447/3/1181/04_III-2-B.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prednostno cesto."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Dvosmerni promet."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Smer, v katero moramo obvezno voziti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Enosmerno cesto."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 731,
        "question": "Na avtocesti prehitevate tovorno vozilo, kot je prikazano na sliki. Kako boste ravnali, ko ga boste prehiteli?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700447/4/1403/4.2.3.3.05.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u0160e naprej bom vozil po levem prometnem pasu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vrnil se bom na desni prometni pas."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 732,
        "question": "Zakaj ima tovorno vozilo prednost pred vami?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700447/7/1765/5.3.1.2.05.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zaradi prometnega znaka Ustavi pred mano."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zaradi pravila sre\u010danja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zato, ker tovorno vozilo vozi po prednostni cesti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zaradi desnega pravila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 733,
        "question": "Kaj pomeni izraz vo\u017enja mimo?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pomeni vo\u017enjo mimo drugega udele\u017eenca cestnega prometa, ki se premika v isti smeri."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Je vo\u017enja mimo vozila, ki se po pospe\u0161evalnem pasu vklju\u010duje v promet na avtocesto."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pomeni vo\u017enjo mimo drugega udele\u017eenca cestnega prometa, ki se ne premika, objekta ali ovire na vozi\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pomeni vo\u017enjo mimo drugega udele\u017eenca cestnega prometa, ki pripelje iz nasprotne smeri."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 734,
        "question": "Kako ravnate pri tem prometnem znaku?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700463/3/1137/27_II-33-B.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozim z zmanj\u0161ano hitrostjo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enjo nadaljujem, saj imam prednost pred vozili na delu ceste, kjer se izmeni\u010dno izvaja enosmerni promet."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne zapeljem na del ceste, kjer se izmeni\u010dno izvaja enosmerni promet, dokler tam poteka promet vozil iz nasprotne smeri."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Neposredno pred prometnim znakom obvezno ustavim."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 735,
        "question": "V katerih od navedenih primerov moramo vklopiti varnostne utripalke?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kadar med vo\u017enjo po avtocesti opazimo, da se kolona vozil pred nami ustavlja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vselej, kadar parkiramo za kratek \u010das tam, kjer to ni dovoljeno."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kadar zaradi okvare vozila ustavimo na vozi\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kadar smo zadnji v ustavljeni koloni vozil zunaj naselja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 736,
        "question": "Motor za\u017eenemo, a prikazana opozorilna svetilka ne ugasne. Kako bomo ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700463/14/711/18_kontrolne_luci_cesta_7.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Motor po\u017eenemo v visoke vrtljaje, da tlak motornega olja naraste."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Takoj izklju\u010dimo motor in preverimo nivo motornega olja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po\u010dakamo, da se motor ogreje in nato odpeljemo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 737,
        "question": "Kaj od na\u0161tetega so posledice alkoholiziranosti voznika?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Skraj\u0161anje reakcijskega \u010dasa."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zmanj\u0161anje pozornosti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Poslab\u0161anje zaznavanja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zo\u017eenje vidnega polja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 738,
        "question": "Katero mesto na cesti ozna\u010duje ta prometni znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700471/3/1184/07_III-4-B.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Mesto, kjer se kon\u010da prednostna cesta."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Mesto, kjer preneha veljati omejitev hitrosti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Mesto, kjer preneha veljati prepoved prehitevanja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Mesto, kjer prenehajo veljati vse prepovedi in omejitve."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 739,
        "question": "Ozna\u010dite pogoje, ki morajo biti izpolnjeni, da pri vo\u017enji pono\u010di po avtocesti z zasen\u010denimi \u017earometi hitrosti ni treba prilagoditi vidni razdalji.",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pri\u010dakovane ovire so pravo\u010dasno vidne tudi brez dolgih \u017earometov."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Avtocesta je osvetljena s cestno razsvetljavo, ki zagotavlja dobro vidnost."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Rob vozi\u0161\u010da je ozna\u010den z odsevniki za ozna\u010devanje poteka ceste."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pozicijske svetilke spredaj voze\u010dega vozila so dobro vidne."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 740,
        "question": "Ustavitev vozila je prekinitev vo\u017enje za toliko \u010dasa, kolikor je potrebno, da:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vstopijo potniki."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Razlo\u017eim tovor."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Odpravim okvaro na vozilu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Opravim najnujnej\u0161i nakup."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 741,
        "question": "S kolik\u0161no hitrostjo smete voziti za tem prometnim znakom?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700482/3/1136/26_DSCN5405.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Najve\u010d 70 km/h, razen pri prehitevanju tovornih vozil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Najmanj 70 km/h."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Najve\u010d 70 km/h."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 742,
        "question": "Na kaj je treba biti \u0161e posebej pozoren pri tem prehodu ceste \u010dez \u017eelezni\u0161ko progo?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700482/5/1668/5.1.3.3.05.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na hitre potni\u0161ke vlake."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na tovorne vlake, ki imajo dolge zavorne poti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na sodobne vlake, ki so zelo tihi."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ko odpelje vlak, lahko po drugem tiru pripelje vlak iz nasprotne smeri."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 743,
        "question": "V katerih navedenih primerih ne smemo vle\u010di pokvarjenega osebnega avtomobila z vrvjo?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce je ta avtomobil neregistriran."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce temu avtomobilu ne deluje delovna zavora."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce je ta avtomobil starej\u0161i od 10 let."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce temu avtomobilu ne deluje naprava za upravljanje (krmilni mehanizem)."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 744,
        "question": "Katera izmed prikazanih kontrolnih svetilk na armaturni plo\u0161\u010di vas obve\u0161\u010da, da je vklopljeno elektri\u010dno gretje zadnjega stekla?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700482/14/745/52_kontrolne_lucke_skupine_2.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kontrolna svetilka A."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kontrolna svetilka B."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kontrolna svetilka C."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kontrolna svetilka D."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 745,
        "question": "Ozna\u010dite pravilne trditve, ki pripomorejo k var\u010devanju z gorivom?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pravo\u010dasno menjam v vi\u0161jo oziroma ni\u017ejo prestavo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Redno kontroliram zra\u010dni tlak v pnevmatikah."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010cim pogosteje vozim s polnim plinom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Motor ogrevam na mestu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 746,
        "question": "Voznik avtobusa se namerava vklju\u010diti v promet in je to jasno nakazal z utripalkami. Ali mu morate omogo\u010diti vklju\u010ditev?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700490/2/986/2.2.7.03.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, ker je postajali\u0161\u010de v naselju."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, vklju\u010ditve mi ni treba omogo\u010diti. To je stvar moje presoje in dobre volje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 747,
        "question": "Ozna\u010dite razdaljo od mesta postavitve tega prometnega znaka (zunaj naselja) do mesta, ki ga ozna\u010duje!",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700490/3/1103/3_1_1-69.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "0 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "15-30 m."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "150-250 m."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 748,
        "question": "Vozimo po cesti zunaj naselja. Kaj storimo, \u010de kdo dlje \u010dasa vozi za nami na premajhni varnostni razdalji?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na primernem mestu ga spustimo mimo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ve\u010dkrat na kratko zaviramo in vklopimo zadnjo meglenko."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Opozorimo ga z vklopom varnostnih utripalk."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 749,
        "question": "Prehitevanje je zelo zahteven premik z vozilom, ker:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne moremo z gotovostjo vedeti, kako bo ravnal voznik, ki ga prehitevamo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Je te\u017eko natan\u010dno oceniti dol\u017eino poti prehitevanja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pogosto poteka pri ve\u010djih hitrostih."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V ve\u010dini primerov prehajamo na nasprotno smerno vozi\u0161\u010de."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 750,
        "question": "Kdo prvi in kdo zadnji prevozi kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700490/7/1846/5.4.2-40.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prvi voznik osebnega avtomobila, zadnji voznik avtobusa."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prvi voznik avtobusa, zadnji voznik osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prvi jaz, zadnji voznik osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prvi voznik avtobusa, zadnji jaz."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 751,
        "question": "\u017delite zapeljati\u00a0vzvratno. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700490/10/477/8.3.2.5.10.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Otroka bom opozoril z zvo\u010dnim opozorilnim znakom, nato pa zapeljal vzvratno."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Stopil bom iz vozila in poskrbel, da se otrok umakne."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 752,
        "question": "Kot defenziven voznik:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne dopu\u0161\u010dam napa\u010dnih ravnanj drugih udele\u017eencev cestnega prometa."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ravnam tako, da poteka promet nemoteno."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Hitrost vo\u017enje prilagodim gostoti prometa."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Predvidevam, kaj lahko storijo drugi udele\u017eenci cestnega prometa."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 753,
        "question": "Ali je ta prometni znak pomemben tudi za voznike motornih vozil?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700500/3/1201/24_III-23-B.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj sporo\u010da, da bodo kolesarji za tem prometnim znakom verjetno zapeljali na vozi\u0161\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj je vo\u017enja kolesarjev za tem prometnim znakom prepovedana."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 754,
        "question": "Na odstavnem pasu avtoceste je prepovedano:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prehitevanje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vo\u017enja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Parkiranje zaradi po\u010ditka."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavitev v sili."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 755,
        "question": "Na kri\u017ei\u0161\u010du ureja promet policist. Kako bo ravnal voznik modrega osebnega avtomobila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700500/7/1940/5.3.5.12.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enjo lahko nadaljuje le naravnost oz. na desno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavi, saj mu je policist s predro\u010deno desno roko zaprl pot."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Nadaljuje vo\u017enjo, a mora zaradi pravila sre\u010danja pustiti mimo rde\u010di osebni avtomobil."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 756,
        "question": "Pri vo\u017enji v katerih od na\u0161tetih vremenskih pogojev zaradi varnosti pove\u010damo razdaljo do vozila pred sabo?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V megli."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V de\u017eju."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ob ble\u0161\u010danju zaradi nizkega sonca."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ob obla\u010dnem vremenu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 757,
        "question": "Menjava prometnega pasu je prepovedana:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na plo\u0161\u010dadi pred cestninsko postajo, na kateri je hitrost omejena na 60\u00a0km/h."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kadar se promet zgosti toliko, da vozila zasedejo vse prometne pasove in vozijo v po\u010dasni koloni, razen zaradi razvr\u0161\u010danja pred kri\u017ei\u0161\u010dem ali ustavitve vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na ve\u010dpasovnih enosmernih cestah v naselju."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 758,
        "question": "Ali med katerimi vozili velja pravilo sre\u010danja?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700519/7/1818/5.3.2-12.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, med avtobusom in rde\u010dim osebnim avtomobilom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, med kolesom in modrim osebnim avtomobilom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, na tem kri\u017ei\u0161\u010du pravilo sre\u010danja ne velja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 759,
        "question": "Zakaj boste v cestnem prometu posebej pozorni na lahka \u0161tirikolesa in \u0161tirikolesa?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker tak\u0161na vozila zakrivajo pogled na druge udele\u017eence cestnega prometa."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker lahko z njimi upravljajo \u017ee 15 oz.\u00a016 let stari vozniki."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker tak\u0161na vozila niso namenjena vo\u017enji po javnih cestah."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 760,
        "question": "Kateri vozniki imajo prednost za tem prometnim znakom?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700628/3/1179/02_III-1-B.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozniki, ki vozijo v smeri bele pu\u0161\u010dice."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozniki, ki vozijo v smeri rde\u010de pu\u0161\u010dice."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prometni znak ne dolo\u010da prednosti, obve\u0161\u010da le, da je cesta dvosmerna."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 761,
        "question": "Ali je na smernem vozi\u0161\u010du avtoceste dovoljeno obra\u010danje?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Dovoljeno je le polkro\u017eno obra\u010danje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na avtocesti obra\u010danje ni dovoljeno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Obra\u010danje je dovoljeno, ko ni nobenega drugega vozila na vozi\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Dovoljeno je obra\u010danje z manevriranjem."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 762,
        "question": "Ali ima voznik rde\u010dega osebnega avtomobila prednost pred kolesarjem?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700628/7/1909/5.3.4.22.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 763,
        "question": "Ali je brezhibnost sprednjih pozicijskih svetilk pomembna za vo\u017enjo pono\u010di?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj so namenjene le ozna\u010devanju ustavljenega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj ozna\u010dujejo vozilo tudi v primeru napake na zasen\u010denem \u017earometu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 764,
        "question": "Tehni\u010dno brezhibno vozilo mora:",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Imeti delujo\u010de predpisane dele in opremo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Biti \u010disto in imeti polne rezervoarje teko\u010din."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Izpolnjevati predpisane zahteve glede varstva okolja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 765,
        "question": "Velika vozila v cestnem prometu zahtevajo dodatno pozornost. Zakaj?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker so manj okretna in potrebujejo ve\u010d prostora."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker so obi\u010dajno hrupnej\u0161a od drugih vozil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker imajo zaradi svoje velikosti prednost pred drugimi vozili."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 766,
        "question": "Kaj pomeni ta prometni znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700643/3/1131/21_165.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Konec ovinka na desno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prepovedano polkro\u017eno obra\u010danje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ovinek na desno."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prepovedano zaviti na desno."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 767,
        "question": "Osebni avtomobil pred vami se je ustavil, kot je prikazano na sliki. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700643/5/1582/5.1.2.1.12.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavim in od voznika z zvo\u010dnimi opozorilnimi znaki zahtevam, da odpelje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Mimo osebnega avtomobila zapeljem \u010dim hitreje, da nevarnost \u010dim prej mine."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zmanj\u0161am hitrost, saj lahko predvidim odpiranje vrat na ustavljenem vozilu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 768,
        "question": "Vozniku se je pokvaril osebni avtomobil. Katere napake je storil z vidika varnosti?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700643/12/588/8.3.5.3.04.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Oblekel je odsevni telovnik."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ni vklopil varnostnih utripalk."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Varnostni trikotnik je postavil preblizu vozila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 769,
        "question": "Kaj od na\u0161tetega je med drugim razlog, da smo kot voznik med vo\u017enjo vedno pripeti z varnostnim pasom?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700643/13/3641/8.3.6.1.2.7.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da ne delamo nepotrebnih premikov, kot so gibi telesa pri opazovanju zaradi premo\u0161\u010danja mrtvih kotov vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da v primeru prometne nesre\u010de ne po\u0161kodujemo morebitnih potnikov v vozilu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da smo manj okretni in nas to odvra\u010da od pogovora s potniki na zadnjih sede\u017eih."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 770,
        "question": "Kako se ugotavlja tehni\u010dna brezhibnost vozila?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "S kontrolo zavor pri poobla\u0161\u010denem serviserju."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z vsakodnevnimi preventivnimi pregledi."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "S tehni\u010dnimi pregledi in z opravljanjem nadzora v cestnem prometu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 771,
        "question": "Katera prometna znaka ozna\u010dujeta mesto oziroma bli\u017eino prehoda ceste \u010dez \u017eelezni\u0161ko progo, ki ni zavarovan z zapornicami ali s polzapornicami?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700662/3/1091/3.1.1.57.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prometna znaka A in B."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prometna znaka C in A."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prometna znaka B in C."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 772,
        "question": "Kaj se dogaja z na\u0161im vidom med vo\u017enjo?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Hitreje kot vozimo, te\u017eje bomo zaznali pomembne dogodke ob cesti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vidno polje se pri hitrej\u0161i vo\u017enji zo\u017ei."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Hitreje kot vozimo, ve\u010d podrobnosti ob cesti opazimo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vidno polje se s hitrostjo pove\u010duje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 773,
        "question": "Ali mora v primeru, kot ga prikazuje slika, voznik rumenega osebnega avtomobila ustaviti pred prehodom za pe\u0161ce?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700662/5/1646/5.1.3.1.08.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj so pe\u0161ci \u0161ele na sredini vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj bi z nadaljevanjem vo\u017enje oviral ali ogro\u017eal pe\u0161ce."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 774,
        "question": "Rumena lu\u010d na semaforju utripa. Po katerem vrstnem redu boste prevozili kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700662/7/1897/5.4.4.10.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Tovorno vozilo, jaz, moped."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Moped, jaz, tovorno vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Jaz, tovorno vozilo, moped."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 775,
        "question": "Voznik je parkiral osebni avtomobil v naselju na smernem vozi\u0161\u010du z dvema prometnima pasovoma. Ali je to prepovedano?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700662/11/546/8.3.4.3.30.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 776,
        "question": "Med vo\u017enjo se je pri\u017egala prikazana opozorilna svetilka. Ozna\u010dite, kaj od navedenega lahko to pomeni?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700662/14/720/27_kontrolne_luci_cesta_8.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prenizek nivo zavorne teko\u010dine."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prenizek tlak v eni ali ve\u010d pnevmatikah."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Te\u017ejo napako na zavorni napravi."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Obrabljenost ene ali ve\u010d pnevmatik."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 777,
        "question": "Katera trditev o mrtvem kotu velja za velika vozila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700677/2/998/2.2.7.15.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Veliko vozilo ima majhne mrtve kote."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Veliko vozilo nima mrtvih kotov."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Veliko vozilo ima velike mrtve kote."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 778,
        "question": "Ozna\u010dite razdaljo od mesta postavitve tega prometnega znaka (zunaj naselja) do mesta, ki ga ozna\u010duje!",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700677/3/1104/3_1_1-70.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "0 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "5 (3-10) m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "150-250 m."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "500 m."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 779,
        "question": "Vozilo pred vami se je ustavilo ob desnem robu vozi\u0161\u010da, kot je prikazano na sliki. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700677/5/1577/5.1.2.1.07.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Za vozilom ustavim, vklopim varnostne utripalke in po\u010dakam na razplet."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Previdno zapeljem mimo na pove\u010dani bo\u010dni razdalji."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z zvo\u010dnim opozorilnim znakom opozorim voznika, da umakne vozilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 780,
        "question": "Pribli\u017eujete se kri\u017ei\u0161\u010du. Ali morate koga po\u010dakati?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700677/7/1747/5.3.1.1-25.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po\u010dakati moram kolo, imam pa prednost pred avtobusom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Po\u010dakati moram obe vozili \u2013 avtobus in kolo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj imam prednost pred obema voziloma."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 781,
        "question": "Med vo\u017enjo nenehno menjujemo radijske postaje. Je to dobro ali slabo?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700677/9/430/8.3.1.5.10.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Dobro, saj tako razbijemo monotonijo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Slabo, saj tak\u0161no po\u010detje odvra\u010da na\u0161o pozornost od vo\u017enje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Dobro, saj tako pridobimo ve\u010d prometnih informacij."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 782,
        "question": "Pri sre\u010danju na ozki cesti z velikim vzdol\u017enim nagibom praviloma ustavi:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik, ki vozi navkreber, \u00a0razen kadar je tistemu, ki vozi navzdol, zaradi prometnih okoli\u0161\u010din to la\u017eje storiti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik vozila, ki je opremljeno s sistemom ABS."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik, ki vozi navzdol, razen kadar je tistemu, ki vozi navkreber, zaradi prometnih okoli\u0161\u010din to la\u017eje storiti."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 783,
        "question": "Lastnik vozila je:",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Oseba, ki trenutno vozi vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Oseba, ki je kot taka vpisana v evidenci registriranih vozil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Oseba, ki je odgovorna za brezhibnost vozila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 784,
        "question": "Izklju\u010dujete se z avtoceste. Kdaj boste za\u010deli zmanj\u0161evati hitrost?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700690/4/3445/4.2.3.5.03.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Med premikom s prometnega pasu na zaviralni pas."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ko zapeljem na za\u010detek zaviralnega pasu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pred za\u010detkom premika, ko \u0161e vozim po prometnem pasu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 785,
        "question": "Dolo\u010dite pravilni vrstni red vo\u017enje \u010dez kri\u017ei\u0161\u010de!",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700690/7/1812/5.4.2-6.jpg",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik tovornega vozila, voznik osebnega avtomobila, jaz."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik osebnega avtomobila, jaz in voznik tovornega vozila isto\u010dasno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik tovornega vozila in jaz isto\u010dasno, nato voznik osebnega avtomobila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 786,
        "question": "Vzvratna vo\u017enja je prepovedana:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V predoru."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kadar bi s tem ogro\u017eali druge udele\u017eence cestnega prometa."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na nekategorizirani cesti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na nepreglednem ali zo\u017eenem delu ceste."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 787,
        "question": "Kaj pomeni vzpostaviti o\u010desni stik z drugim udele\u017eencem cestnega prometa?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "S svojim pogledom poiskati pogled drugega udele\u017eenca cestnega prometa in mu s tem dati vedeti, da smo ga opazili."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Opazovati ravnanje drugega udele\u017eenca cestnega prometa, z namenom razbiti monotonost vo\u017enje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Spogledovati se z udele\u017eencem cestnega prometa in si s tem kraj\u0161ati \u010das pri \u010dakanju pred kri\u017ei\u0161\u010di."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 788,
        "question": "Prometna oprema rde\u010de in bele barve na sliki je:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700703/3/1264/02_DSCN0085.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ograja, ki nas opozarja, da se bli\u017eamo nevarnemu mestu na cesti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Za\u010dasne lo\u010dilne ograje, ki fizi\u010dno lo\u010dujejo povr\u0161ine, namenjene prometu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ograja iz plastike, ki \u0161\u010diti policiste pri urejanju prometa na kri\u017ei\u0161\u010du."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 789,
        "question": "Kako dale\u010d velja omejitev hitrosti, dolo\u010dena s prometnim znakom, prikazanim na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700703/4/1292/4.1.1.2.03.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Do prvega avtobusnega postajali\u0161\u010da na desni strani."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Do prvega nadvoza."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "150-250 m."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Do prvega kri\u017ei\u0161\u010da oz. do preklica."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 790,
        "question": "Rumena lu\u010d na semaforju utripa. Kaj od na\u0161tetega boste upo\u0161tevali pri vo\u017enji \u010dez kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700703/7/1896/5.4.4.9.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prometne znake."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Desno pravilo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pravilo sre\u010danja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 791,
        "question": "Kaj od navedenega spada v zimsko opremo osebnega avtomobila?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Poletne pnevmatike z najmanj 2,5 mm globokimi kanali dezena."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustrezne zimske pnevmatike na vseh kolesih."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustrezne poletne pnevmatike in v priboru ustrezno velike sne\u017ene verige za pogonska kolesa."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zimske pnevmatike na prednjih kolesih."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 792,
        "question": "Na kaj od na\u0161tetega vas opozarja ta prometni znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700721/3/1058/3_1_1-24.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na bli\u017eino mesta, kjer na vozi\u0161\u010de prihajajo kolesarji s kolesarskih povr\u0161in."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na pove\u010dano \u0161tevilo rekreativnih kolesarjev na vozi\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na bli\u017eino servisne delavnice za kolesa."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na kolesarje, ki vozijo v nasprotni smeri po dvosmerni kolesarski stezi."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 793,
        "question": "Pred menjavo prometnega pasu se mora voznik prepri\u010dati, da to lahko stori brez nevarnosti za druge udele\u017eence cestnega prometa. S katerimi od na\u0161tetih pogledov to stori?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "S pogledi v vzvratna ogledala."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "S pogledi preko ramena ali kako druga\u010de, da premosti mrtvi kot."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "S pogledi neposredno nazaj, ob nagibu skozi odprto okno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z obra\u010danjem telesa in pogledi neposredno skozi zadnje steklo vozila, \u010de vozilo to omogo\u010da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 794,
        "question": "Katera lu\u010d na semaforju ima za udele\u017eence cestnega prometa enak pomen, kot prikazani polo\u017eaj policista?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700721/7/1932/5.4.5.4.jpg",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Lu\u010d A."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Lu\u010d B."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Lu\u010d C."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 795,
        "question": "Voznik rde\u010dega osebnega avtomobila prehiteva. Kako mora v prikazani situaciji ravnati voznik srebrnega osebnega avtomobila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700728/5/1598/5.1.2.2.08.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zmanj\u0161ati hitrost."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zapeljati z vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Umakniti se skrajno desno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustaviti ob skrajnem robu vozi\u0161\u010da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 796,
        "question": "Pribli\u017eujete se kri\u017ei\u0161\u010du. Kako ravnate?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700728/6/1685/5.2.1.07.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pozoren sem na kolesarja, ki bo zavil na desno."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pozoren sem na osebi ob prehodu za pe\u0161ce."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Obvezno zavijem na desno."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pozoren sem na vozila na prednostni cesti."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 797,
        "question": "Kaj je namen opazovanja prometa dale\u010d pred sabo?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prej in la\u017eje opazimo postavljeno prometno signalizacijo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prej in la\u017eje predvidimo razvoj dogodkov."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Odpravi monotonijo pri vo\u017enji, saj se v vozilih pred nami vedno dogaja kaj zanimivega."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 798,
        "question": "Voznik na sliki pred dalj\u0161o vo\u017enjo opravlja vizualni pregled teko\u010din. Ali je to pomembno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700728/14/747/8.3.7.1.2.2.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj sme kaj takega opraviti le strokovnjak na poobla\u0161\u010denem servisu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj je od tega odvisna varna vo\u017enja in zanesljivo delovanje motorja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj tak\u0161ni posegi v motornem prostoru pomenijo izgubo garancije na celotno vozilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 799,
        "question": "Katere od navedenih kazni se izrekajo za storjene prekr\u0161ke udele\u017eencem cestnega prometa?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zaseg nepremi\u010dnine."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ukrep prenehanja veljavnosti vozni\u0161kega dovoljena."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kazenske to\u010dke."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Globe."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 800,
        "question": "Kdaj je tveganje za prometno nesre\u010do ve\u010dje?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Tri do sedem let od pridobitve vozni\u0161kega dovoljenja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V prvem letu od pridobitve vozni\u0161kega dovoljenja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Deset do petnajst let od pridobitve vozni\u0161kega dovoljenja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 801,
        "question": "Kako ravnate pri nadaljevanju vo\u017enje mimo modrega prometnega znaka z belimi pu\u0161\u010dicami?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700741/3/1159/14_DSC_0509.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na kri\u017ei\u0161\u010de zapeljem na desno, ko ne oviram vozil, ki vozijo po njem."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "S svetlobnimi opozorilnimi znaki opozarjam vozila na kri\u017ei\u0161\u010du, da mi omogo\u010dijo vklju\u010devanje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vklopim utripalke na levi strani vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavim in polkro\u017eno obrnem."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 802,
        "question": "Zaradi varnosti na avtocesti pove\u010damo varnostno razdaljo. Kolik\u0161na naj bo?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700741/4/1386/4.2.3.2.16.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Najmanj razdalja, ki jo prevozimo v eni sekundi."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Najmanj razdalja, ki jo prevozimo v treh sekundah."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Najmanj razdalja, ki jo prevozimo v sedmih sekundah."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 803,
        "question": "Izberite najvi\u0161jo dovoljeno hitrost (v km/h) za osebni avtomobil s sne\u017enimi verigami na pogonskih kolesih:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": []
    },
    {
        "id": 804,
        "question": "Med vo\u017enjo se je pri\u017egala prikazana opozorilna svetilka. Ozna\u010dite, kaj od navedenega lahko to pomeni?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700741/14/703/10_kontrolne_luci_cesta_5.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Motnje v delovanju generatorja elektri\u010dnega toka."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Motnje\u00a0pri polnjenju akumulatorske baterije."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Motnje na elektri\u010dni klju\u010davnici."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 805,
        "question": "Kdo mora poskrbeti, da pe\u0161ci ne bodo po\u0161kropljeni?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700757/2/943/2.2.2.06.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozniki, ki morajo prilagoditi hitrost vo\u017enje, da ne po\u0161kropijo pe\u0161cev."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pe\u0161ci, ki se morajo umakniti ali za\u0161\u010dititi z de\u017enikom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 806,
        "question": "Vozite po avtocesti. Voznik osebnega avtomobila na sliki, ki vozi po prometnem pasu za po\u010dasna vozila, je nenadoma pri\u010del s prehitevanjem. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700757/4/1415/4.2.3.3.17.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Nadaljujem z nezmanj\u0161ano hitrostjo in ga z zvo\u010dnimi in svetlobnimi znaki opozorim, da se mi umakne."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pribli\u017eam se mu\u00a0in ga s svetlobnimi opozorilnimi znaki opozorim na napako."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zapeljem na levi prometni pas, \u010de je prost, sicer zmanj\u0161am hitrost in strpno vozim za njim."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pribli\u017eam se mu\u00a0in ga z zvo\u010dnimi opozorilnimi znaki opozorim na napako."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 807,
        "question": "Voznik modrega vozila \u017eeli zaviti na desno. Kako bo ravnal v prikazani situaciji?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700757/5/1659/5.1.3.2.06.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Po\u010daka, da kolesar prevozi prehod za kolesarje, nato zavije."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Preveri, \u010de je kolesar upo\u0161teval njegovo prednost in ustavil pred prehodom za kolesarje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na desno zavije pred kolesarjem."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 808,
        "question": "Rde\u010di osebni avtomobil ima vklopljene desne utripalke, da bo zavil na zunanji prometni pas. Ali se lahko osebna avtomobila vklju\u010dita na kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700757/7/1863/5.3.3.14.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, oba isto\u010dasno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar le modri osebni avtomobil."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, ker bi s tem ogrozila voznika rde\u010dega osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar le zeleni osebni avtomobil."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 809,
        "question": "\u010ce voznik pri zavijanju na desno v prikazanem primeru ne bi pogledal v zunanje desno vzvratno ogledalo\u00a0in \u010dez ramo, bi lahko:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700757/13/683/8.3.6.2.2.15.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zapeljal na bankino."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Spregledal kolesarja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Izgubil oblast nad vozilom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 810,
        "question": "Vo\u017enja z izrabljenimi bla\u017eilniki je nevarna, ker:",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prepre\u010duje delovanje sistema ABS."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Se pove\u010da poraba zavorne teko\u010dine."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Se poslab\u0161a stabilnost vozila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 811,
        "question": "Kaj pomeni izraz bo\u010dna razdalja?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pomeni razdaljo med skrajno to\u010dko na sprednji ali na zadnji strani vozila in najbli\u017ejo to\u010dko drugega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pomeni razdaljo med skrajno to\u010dko na levi ali na desni strani vozila in najbli\u017ejo to\u010dko drugega vozila, udele\u017eenca cestnega prometa, ovire ali objekta."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 812,
        "question": "Kaj ozna\u010duje rde\u010derjava \u010drta na desni strani vozi\u0161\u010da?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700773/3/1251/3.1.4.1.23.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pas za kolesarje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pas za kratkotrajno parkiranje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pas za parkiranje motornih koles in mopedov."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prometni pas za po\u010dasna motorna vozila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 813,
        "question": "Ali pove\u010damo varnostno razdaljo do vozila pred sabo, \u010de za nami vozi vozilo na premajhni razdalji?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj imamo tako ve\u010d \u010dasa za ukrepanje in se s tem zmanj\u0161a verjetnost naleta v nas."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj ne moremo vplivati na morebitne posledice vo\u017enje na premajhni razdalji vozila za sabo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 814,
        "question": "Vozite po avtocesti. V dalj\u0161em predoru se je pri\u017egala prikazana opozorilna svetilka. Kaj od na\u0161tetega boste naredili?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700773/14/714/8.3.7.1.1.21.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010cimprej ustavim na desnem prometnem pasu, ugasnem motor in pokli\u010dem pomo\u010d."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Nadaljujem vo\u017enjo do prvega po\u010divali\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Takoj vklopim varnostne utripalke in zmanj\u0161am hitrost."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavim v odstavni ni\u0161i predora, ugasnem motor in s telefonom za klic v sili pokli\u010dem pomo\u010d."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 815,
        "question": "Ozna\u010dite pravilne trditve, ki pripomorejo k var\u010devanju z gorivom?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Redno kontroliram zra\u010dni tlak v pnevmatikah."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pravo\u010dasno menjam v vi\u0161jo oziroma ni\u017ejo prestavo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Motor ogrevam na mestu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010cim pogosteje vozim s polnim plinom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 816,
        "question": "Ozna\u010dite razdaljo od mesta postavitve prikazanega prometnega znaka do mesta, ki ga ozna\u010duje!",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700785/3/1170/25_II-33-B.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "0 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "50 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "150-250 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "450 m."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 817,
        "question": "Katerim navedenim razmeram mora voznik prilagoditi hitrost vo\u017enje in varnostno razdaljo?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vidljivosti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Gostoti prometa."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Stanju in preglednosti ceste."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 818,
        "question": "Ali smete v gosti megli voziti vzvratno?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, v nobenem primeru."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar moram ustaviti, \u010de opazim vozilo za seboj."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, \u010de sem vklopil zadnje meglenke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, \u010de sem vklopil varnostne utripalke."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 819,
        "question": "Kdaj se u\u010dinek alkohola pove\u010da?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce ga pijemo z ve\u010d kratkimi premori."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce ga pijemo na prazen \u017eelodec."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce ga pijemo med obilnim obrokom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 820,
        "question": "Ozna\u010dite razdaljo od mesta postavitve tega prometnega znaka do mesta, ki ga ozna\u010duje!",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700796/3/1098/3.1.1.64.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "3-10 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "80\u00a0m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "150-250 m."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 821,
        "question": "Po katerem vrstnem redu boste udele\u017eenci cestnega prometa prevozili kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700796/7/1741/5.3.1.1-19.jpg",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kolesar, jaz, voznik mopeda."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik mopeda, kolesar, jaz."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kolesar in voznik mopeda hkrati, nato jaz."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Jaz, voznik mopeda, kolesar."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 822,
        "question": "Na kaj od na\u0161tetega boste \u0161e posebej pozorni pri prehitevanju, \u010de vle\u010dete priklopno vozilo?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da ne peljem bistveno hitreje od vozila, ki ga prehitevam."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da pri vra\u010danju na izhodi\u0161\u010dni prometni pas upo\u0161tevam tudi dol\u017eino priklopnega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da pospe\u0161ujem \u010dim po\u010dasneje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 823,
        "question": "Ustavitev vozila je prekinitev vo\u017enje za toliko \u010dasa, kolikor je potrebno, da:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vstopijo potniki."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Razlo\u017eim tovor."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Opravim najnujnej\u0161i nakup."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Odpravim okvaro na vozilu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 824,
        "question": "Kaj je prehitevanje?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Je vo\u017enja mimo drugega udele\u017eenca cestnega prometa, ki se premika v isti smeri."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Je vo\u017enja mimo drugega udele\u017eenca cestnega prometa, ki se ne premika."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Je vo\u017enja mimo drugega udele\u017eenca cestnega prometa, ki pripelje iz nasprotne smeri."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Je vo\u017enja mimo voznika, ki izstopa iz pravkar parkiranega vozila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 825,
        "question": "Na kri\u017ei\u0161\u010du boste zapeljali na levo. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700809/7/1791/5.3.1.2.31.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Za rumenim osebnim avtomobilom zapeljem do sredine kri\u017ei\u0161\u010da, kjer po\u010dakam, da odpeljeta moped in kolo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po\u010dakam, da moped in kolo prva prevozita kri\u017ei\u0161\u010de, nato odpeljem pred rumenim osebnim avtomobilom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavim pred kri\u017ei\u0161\u010dem in po\u010dakam, da vsa tri vozila prevozijo kri\u017ei\u0161\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de prevozim za rumenim osebnim avtomobilom in pred obema voziloma iz nasprotne smeri."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 826,
        "question": "Ali je pomembno, da si tudi potniki na zadnjih sede\u017eih v osebnem avtomobilu pravilno nastavijo naslonjalo za glavo?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, za te potnike to ni pomembno."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj jih lahko le pravilno nastavljena naslonjala za glavo varujejo pred po\u0161kodbami."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 827,
        "question": "Ozna\u010dite razdaljo od mesta postavitve tega prometnega znaka (zunaj naselja) do mesta, ki ga ozna\u010duje!",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700824/3/1109/3_1_1-75.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "0 m."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "150-250 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "1000 m."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 828,
        "question": "Vozite po avtocesti. Kako boste ravnali v tej situaciji?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700824/4/1442/4.2.4.12.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker je mesto dogodka ozna\u010deno s prometno signalizacijo, nadaljujem vo\u017enjo z nezmanj\u0161ano hitrostjo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ko vozim mimo, opozorim nase z uporabo zvo\u010dnih opozorilnih znakov."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zmanj\u0161am hitrost, po potrebi zapeljem na levi prometni pas in sem pozoren na morebitne osebe."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 829,
        "question": "Otroci na va\u0161i levi strani \u017eelijo pre\u010dkati vozi\u0161\u010de, kot je prikazano na sliki. V katerem primeru boste ustavili?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700824/5/1645/5.1.3.1.07.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "V nobenem primeru."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V primeru, da otroci lahko za\u010dnejo varno pre\u010dkati vozi\u0161\u010de po prehodu za pe\u0161ce ali nanj \u017ee stopajo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "V vsakem primeru, ne glede na ravnanja drugih voznikov."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 830,
        "question": "Kako ravna voznik belega osebnega avtomobila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700824/7/1804/5.4.1.2.44.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pred prehodom za kolesarje ustavi. Zavije \u0161ele, ko pre\u010dkata kri\u017ei\u0161\u010de oba kolesarja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de prevozi zadnji, saj imajo prednost pred njim oba kolesarja in voznik modrega osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de prevozi prvi."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 831,
        "question": "V katerem navedenem primeru je sedalo sede\u017ea v ustrezni oddaljenosti od stopalk?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kadar pritisnemo stopalko sklopke do konca in je noga \u0161e nekoliko pokr\u010dena."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kadar se kolena med vo\u017enjo dotikajo armaturne plo\u0161\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kadar pritisnemo stopalko sklopke do konca in je noga popolnoma iztegnjena."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 832,
        "question": "Voznik drugega vozila nevede ravna v nasprotju s cestnoprometnimi predpisi in vas vplete v svoje ravnanje. Kaj boste storili v tak\u0161nem primeru?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Za njegovo dobro ga prijavim policiji."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z uporabo zvo\u010dnih opozorilnih znakov mu dam vedeti, da je ravnal napa\u010dno."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prepre\u010dim morebitno nevarno situacijo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 833,
        "question": "Kaj pomeni postavljena prometna signalizacija na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700839/3/1255/3.1.4.2.01.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Cesta je v nadaljevanju zaprta."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozi\u0161\u010de je mo\u010dno po\u0161kodovano."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Delovi\u0161\u010de na cesti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Stalna ovira na desni strani ceste."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 834,
        "question": "Zaradi okvare vozila je voznik ustavil na odstavnem pasu avtoceste. Kaj od navedenega bo naredil najprej?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Oblekel predpisan odsevni telovnik."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Za\u010del opozarjati mimo voze\u010de voznike, naj zmanj\u0161ajo hitrost."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Se odpravil po odstavnem pasu do prvega telefonskega stebri\u010dka za klic v sili."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Sku\u0161al odpraviti okvaro."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 835,
        "question": "Voznik modrega osebnega avtomobila bo zavil na levo. Ali je ustavil pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700839/6/1718/5.2.3.21.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj s tem med drugim pove\u010duje preto\u010dnost kri\u017ei\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj bi moral ustaviti pred kri\u017ei\u0161\u010dem."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 836,
        "question": "Ali smemo v prikazanem primeru prehiteti kolono vozil, ki vozi z zmanj\u0161ano hitrostjo?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700852/5/1594/5.1.2.2.10.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 837,
        "question": "Voznik rde\u010dega osebnega avtomobila \u017eeli na naslednjem izvozu zapustiti kro\u017eno kri\u017ei\u0161\u010de. Ali ravna pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700852/7/1862/5.3.3.13.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar mora na notranjem prometnem pasu ustaviti, da se drugi varno vklju\u010dijo na\u00a0kro\u017eno kri\u017ei\u0161\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj je menjava prometnih pasov na kro\u017enih kri\u017ei\u0161\u010dih prepovedana."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj se mora pravo\u010dasno razvrstiti na zunanji prometni pas."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj bi s tem oviral tiste, ki se \u017eelijo vklju\u010diti na\u00a0kro\u017eno kri\u017ei\u0161\u010de."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 838,
        "question": "Voznik je parkiral osebni avtomobil pred uvozom na dvori\u0161\u010de poslovne zgradbe. Ali je to dovoljeno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700852/11/548/8.3.4.3.32.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj onemogo\u010da dostop drugim udele\u017eencem cestnega prometa."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, \u010de je na vidnem mestu v vozilu pustil listek s svojo telefonsko \u0161tevilko."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar s tem ne sme nikogar ovirati ali ogro\u017eati."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 839,
        "question": "Kako, med drugim, opravimo preizkus pravilne nastavitve sede\u017ea v osebnem avtomobilu?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Volan dr\u017eimo v polo\u017eaju \u00bbpetnajst do treh\u00ab, roke pa so pri tem nekoliko pokr\u010dene."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Volan primemo na njegovi najni\u017eji to\u010dki, med podlahtjo in nadlahtjo pa mora biti pravi kot."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ko dr\u017eimo volan, morajo biti roke popolnoma iztegnjene."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 840,
        "question": "V katerem od na\u0161tetih primerov ne morete zahtevati izdaje mednarodnega vozni\u0161kega dovoljenja?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce mi je izre\u010dena sankcija prenehanja veljavnosti vozni\u0161kega dovoljenja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce imam v kazenski evidenci vpisanih ve\u010d kot 5 kazenskih to\u010dk."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce sem mlaj\u0161i od 24 let."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 841,
        "question": "Zapu\u0161\u010date kro\u017eno kri\u017ei\u0161\u010de. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700867/7/1881/5.3.3.32.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enjo nadaljujem z nezmanj\u0161ano hitrostjo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pospe\u0161im, ker je pe\u0161ka \u0161ele na za\u010detku prehoda."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavim pred prehodom za pe\u0161ce in kolesarje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 842,
        "question": "Katera trditev, povezana z mrtvimi koti, je pravilna?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ve\u010dina osebnih avtomobilov ima tako oblikovana vzvratna ogledala, da so brez mrtvega kota."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Osebni avtomobili imajo mrtvi kot, ne glede na vzvratna ogledala."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 843,
        "question": "Zakaj vpliva prenizek tlak v pnevmatikah na zmanj\u0161ano stabilnost vozila med vo\u017enjo?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker pnevmatike otrdijo in se povr\u0161ina, ki nalega na vozi\u0161\u010de, bistveno zmanj\u0161a."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker so med mo\u010dnim zaviranjem pnevmatike izrazito nestabilne."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker se med vo\u017enjo v ovinkih pnevmatike izrazito bo\u010dno deformirajo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 844,
        "question": "Kaj pomeni ta prometni znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700879/3/1054/20_DSC_0323.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Bli\u017eina zaznamovanega prehoda za otroke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Obmo\u010dje za pe\u0161ce."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Bli\u017eino mesta, kjer je pogosto ve\u010d otrok."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Dovoljen prehod otrokom v spremstvu odraslih."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 845,
        "question": "Katero pravilo velja med vami in voznikom rde\u010dega osebnega avtomobila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700879/7/1784/5.4.1.2.24.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Upo\u0161tevanje prednostne ceste."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Desno pravilo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pravilo sre\u010danja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 846,
        "question": "Kako ravnate med vo\u017enjo na delu ceste, ki ga ozna\u010duje ta prometni znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700891/3/1059/3_1_1-25.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ve\u010dkrat dajem kratke zvo\u010dne in svetlobne opozorilne znake."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pozorno opazujem okolico ob vozi\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vklopim dolge \u017earomete."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozim previdno in s prilagojeno hitrostjo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 847,
        "question": "Varnostna razdalja do vozila pred nami omogo\u010da, da:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prepre\u010dimo tr\u010denje v nepri\u010dakovano oviro na vozi\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Za\u010dnemo pravo\u010dasno zavirati pred rde\u010do lu\u010djo na semaforju."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Za\u010dnemo pravo\u010dasno zavirati pred spu\u0161\u010denimi zapornicami."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zmanj\u0161amo hitrost ali varno ustavimo vozilo, \u010de voznik, ki vozi pred nami, zmanj\u0161a hitrost ali ustavi."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 848,
        "question": "Kateri je pravilni vrstni red vo\u017enje \u010dez kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700891/7/1792/5.4.1.2.32.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik tovornega vozila, voznik mopeda, jaz."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik mopeda, voznik tovornega vozila, jaz."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik mopeda, jaz, voznik tovornega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Jaz, voznik tovornega vozila, voznik mopeda."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 849,
        "question": "Pri vzvratnem parkiranju in vzvratnem obra\u010danju mora voznik vklopiti:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustrezne utripalke (na levi oz. desni strani vozila)."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Varnostne utripalke."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 850,
        "question": "Katera izmed prikazanih kontrolnih svetilk na armaturni plo\u0161\u010di vas obve\u0161\u010da, da so pri\u017egani dolgi \u017earometi?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700891/14/742/49_kontrolne_lucke_skupine_2.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kontrolna svetilka A."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kontrolna svetilka B."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kontrolna svetilka C."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kontrolna svetilka D."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 851,
        "question": "Kaj je \u0161e posebej zna\u010dilno za mlade voznike mopedov?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700904/2/976/2.2.5.02.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Lahko imajo te\u017eave z razumevanjem dolo\u010denih prometnih situacij."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozijo nadpovpre\u010dno zrelo in odgovorno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vedno vozijo zelo previdno in po\u010dasi."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 852,
        "question": "Kaj pomeni ta prometni znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700904/3/1153/08_II-45-B.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Enosmerna cesta."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Obvezna smer."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Priporo\u010dena smer vo\u017enje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prepovedano zaviti na desno."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 853,
        "question": "Na avtocesti ste dohiteli prikazano vozilo. Kako boste ravnali v tej situaciji?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700904/4/1481/4.2.5.2.09.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozilo prehitim po odstavnem pasu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vklopim varnostne utripalke, zmanj\u0161am hitrost ter vozim za tem vozilom, saj mi prometni znak na njem prepoveduje prehitevanje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce je levi prometni pas prost, prehitim vozilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 854,
        "question": "Pribli\u017eujemo se prehodu za pe\u0161ce. Ali vozilo, parkirano tik pred prehodom za pe\u0161ce, predstavlja kak\u0161no nevarnost?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700904/5/2863/5.1.3.1.16.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj nas lahko pe\u0161ec zaradi tega kasneje opazi."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj vozilo ni parkirano na prehodu za pe\u0161ce."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 855,
        "question": "Ali je tak na\u010din prevoza psa v potni\u0161ki kabini pravilen?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19700904/13/610/8.3.6.1.2.14.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, pes bi moral biti ustrezno zavarovan, to pomeni pripet s posebnim varnostnim pasom oz. name\u0161\u010den v potovalni kletki."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj majhni psi lahko prosto sedijo kjer koli v avtomobilu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar bi moral voznik bo\u010dno \u0161ipo na vratih zapreti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, \u017eivali je prepovedano voziti v potni\u0161ki kabini."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 856,
        "question": "Pnevmatike morajo izpolnjevati pogoje glede:",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Barve."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Hitrostnega razreda."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Nosilnosti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Velikosti."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 857,
        "question": "Ozna\u010dite pravilne trditve glede vpliva majhnih koncentracij alkohola na ravnanje voznika?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Majhne koncentracije nimajo pomembnega vpliva."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u017de pri majhnih koncentracijah so prizadete funkcije zavesti, kot so presojanje, razsodnost in samoobvladovanje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pri majhnih koncentracijah je ve\u010dina bolj spro\u0161\u010dena in dobrovoljna ter si upa ve\u010d kot sicer."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Najpogostej\u0161a posledica majhnih koncentracij sta agresivno obna\u0161anje in depresivnost."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 858,
        "question": "Kaj dolo\u010da vsebina, vpisana na tem prometnem znaku?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700917/3/1128/18_II-20-B.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prepoved prometa za vozila, pri katerih skupna \u0161irina presega 2,2 metra."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Najmanj\u0161o dovoljeno razdaljo med vozili."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u0160irino prometnega pasu, ki je omejena na 2,2 metra."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u0160irino ceste brez utrjenih bankin, ki je 2,2 metra."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 859,
        "question": "Ozna\u010dite pravilne trditve, ki pripomorejo k var\u010devanju z gorivom?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Redno kontroliram zra\u010dni tlak v pnevmatikah."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Motor ogrevam na mestu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pravo\u010dasno menjam v vi\u0161jo oziroma ni\u017ejo prestavo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010cim pogosteje vozim s polnim plinom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 860,
        "question": "Kje velja omejitev hitrosti, dolo\u010dena s prometnim znakom na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700941/4/1290/4.1.1.2.01.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na vseh cestah v naselju."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo na cesti, na kateri je postavljen."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 861,
        "question": "Pribli\u017eujete se kolesarjema. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700952/2/967/2.2.4.11.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce ju ne morem varno prehiteti, ju na primerni oddaljenosti z zvo\u010dnim opozorilnim znakom opozorim, da se levi kolesar pomakne k robu vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Za njima vozim tako dolgo, dokler se oba ne umakneta z vozi\u0161\u010da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 862,
        "question": "O \u010dem vas obve\u0161\u010da ta prometni znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700952/3/1180/3.1.3.03..jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "O obvezni vo\u017enji naravnost."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "O smeri obvezne vo\u017enje mimo ovire na cesti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "O enosmerni cesti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "O razvr\u0161\u010danju pred kri\u017ei\u0161\u010dem."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 863,
        "question": "Pripeljali ste do kri\u017ei\u0161\u010da, kjer v va\u0161i smeri ni name\u0161\u010denih prometnih znakov. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700952/7/1798/5.3.1.2.38.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de prevozim kot zadnji, saj vozim po neprednostni cesti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de prevozim kot prvi, saj vozim po prednostni cesti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de prevozim kot drugi, saj med mano in voznikom tovornega vozila velja desno pravilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 864,
        "question": "Vozite v koloni v megli. Ali boste vklopili zadnjo meglenko?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj bi zadnja meglenka slepila voznika, ki vozi za menoj."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj moram\u00a0v megli vedno voziti z vklopljeno zadnjo meglenko."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 865,
        "question": "Kaj od na\u0161tetega stori voznik, \u010de se mu na avtocesti pokvari vozilo?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Takoj vklopi varnostne utripalke."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zapelje na odstavni pas oz. v ni\u0161o za zaustavitev v sili in varno ustavi."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pri morebitni hoji po avtocesti nosi predpisan odsevni telovnik."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 866,
        "question": "Na ve\u010dji bo\u010dni razdalji prehitevamo pri:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prehitevanju v poslab\u0161anih vremenskih razmerah."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prehitevanju enoslednih vozil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zelo majhnih hitrostih."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prehitevanju traktorja s traktorskim priklju\u010dkom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 867,
        "question": "Na kaj od na\u0161tetega boste \u0161e posebej pozorni pri prehitevanju, \u010de vle\u010dete priklopno vozilo?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da pri vra\u010danju na izhodi\u0161\u010dni prometni pas upo\u0161tevam tudi dol\u017eino priklopnega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da ne peljem bistveno hitreje od vozila, ki ga prehitevam."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da pospe\u0161ujem \u010dim po\u010dasneje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 868,
        "question": "Kateri vozniki \u0161e posebej nerealno ocenjujejo svoje zmo\u017enosti in tveganja v prometu?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Starej\u0161i."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Poklicni."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Izku\u0161eni."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Mladi."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 869,
        "question": "\u017delite se vklju\u010diti na avtocesto, kot je prikazano na sliki. Ste zapeljali pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700974/4/1367/4.2.3.1.10.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da. Prometna znaka me obve\u0161\u010data o smeri poteka avtoceste."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da. Prometna znaka me obve\u0161\u010data, da je priklju\u010dek enosmeren."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne. Prometna znaka me obve\u0161\u010data, da je v to smer prepovedano zapeljati, saj bi po avtocesti vozil v napa\u010dni smeri."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 870,
        "question": "Na kaj moramo biti \u0161e posebej pozorni, kadar prehitevamo traktor?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700974/5/1595/5.1.2.2.11.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na nenadno in ne nakazano zavijanje traktorja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na priklju\u010dke, ki so\u00a0lahko neozna\u010deni in segajo \u010dez rob traktorja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na morebitno umazano, zakrito ali nedelujo\u010do svetlobno opremo na zadnji strani traktorja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na morebiten izpust goriva iz posode za gorivo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 871,
        "question": "Katera lu\u010d na semaforju ima za udele\u017eence cestnega prometa enak pomen, kot prikazani polo\u017eaj policista?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700974/7/1951/5.4.5.2.jpg",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Lu\u010d A."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Lu\u010d B."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Lu\u010d C."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 872,
        "question": "V katerih primerih lahko poobla\u0161\u010dena uradna oseba odredi odstranitev oz. odvoz nepravilno parkiranega vozila?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce vozilo ni parkirano na desni strani vozi\u0161\u010da v smeri vo\u017enje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce je vozilo parkirano na ozna\u010denem parkirnem mestu za invalide in ni ozna\u010deno z veljavno parkirno karto."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce je vozilo parkirano na ozna\u010deni poti, namenjeni intervencijskim vozilom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce se v obmo\u010dju kratkotrajnega parkiranja prekora\u010di \u010das parkiranja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 873,
        "question": "Kaj pomeni prikazana rumena ozna\u010dba na vozi\u0161\u010du?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700989/3/1229/01_talne_oznacbe_1.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Parkiranje dovoljeno na plo\u010dniku ob ozna\u010dbi."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Avtobusno postajali\u0161\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pribli\u017eevanje hitrostni oviri."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prepovedano parkiranje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 874,
        "question": "Katero vozilo bo pri takem polo\u017eaju policista prvo in katero drugo prevozilo kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19700989/7/1944/5.4.5.16.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prvi osebni avtomobil, drugo motorno kolo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prva isto\u010dasno jaz in motorno kolo, nato osebni avtomobil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prvo motorno kolo, drugi osebni avtomobil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prvi osebni avtomobil, drugi jaz."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 875,
        "question": "Ozna\u010dite, kaj od navedenega lahko pri\u010dakujete v ali za ovinkom v primeru, ki je prikazan na sliki.",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavljeno motorno kolo s stranskim priklopnikom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavljeno tovorno vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavljeno tovorno vozilo s priklopnim vozilom"
            }
        ]
    },
    {
        "id": 876,
        "question": "Na kaj moramo biti pozorni pri predpisanem kompletu za nudenje prve pomo\u010di?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da ni prete\u010den rok uporabnosti vsebine."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da je embala\u017ea bele barve\u00a0in za\u0161\u010ditena s prozorno folijo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da je doma\u010dega proizvajalca."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da je komplet popoln."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 877,
        "question": "Kaj od na\u0161tetega\u00a0je ustavitev?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vsaka prekinitev vo\u017enje za toliko \u010dasa, kot je potrebno, da se voznik odpo\u010dije."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vsaka prekinitev vo\u017enje za toliko \u010dasa, kot je potrebno, da vstopijo ali izstopijo potniki."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vsaka prekinitev vo\u017enje za toliko \u010dasa, kot je potrebno, da se nalo\u017ei oz. razlo\u017ei tovor."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vsaka prekinitev vo\u017enje za toliko \u010dasa, kot je potrebno, da se odpravi okvara na vozilu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 878,
        "question": "Katera vozila lahko prehitite, ko zapeljete mimo tega prometnega znaka?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701008/3/1193/16_III-16-B.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo vpre\u017ena vozila in traktorje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo osebne avtomobile."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vsa vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo tovorna vozila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 879,
        "question": "Pribli\u017eujemo se prehodu ceste \u010dez \u017eelezni\u0161ko progo. Vlak je odpeljal. Kako ravnamo v tem primeru?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701008/5/1672/5.1.3.4.03.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Nadaljujemo vo\u017enjo, saj so zapornice \u017ee dvignjene."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavimo in po\u010dakamo, da rde\u010de lu\u010di ugasnejo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Previdno prevozimo prehod. Verjetno je pri\u0161lo do napake, saj rde\u010de lu\u010di utripajo kljub temu, da so zapornice \u017ee dvignjene."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 880,
        "question": "Pripeljali ste do kri\u017ei\u0161\u010da. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701008/7/1731/5.4.1.1-9.jpg",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de prevozim hkrati z modrim osebnim avtomobilom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de prevozim pred obema osebnima avtomobiloma."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de prevozim za obema osebnima avtomobiloma."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 881,
        "question": "Skupna dol\u017eina skupine vozil na sliki je 16 m, najve\u010dja dovoljena masa pa je 3.800 kg. Ali smete voziti to skupino vozil z vozni\u0161kim dovoljenjem kategorije B?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19701008/9/406/8.3.1.1.04.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, \u010de ne vozim hitreje kot 80 km/h."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj smem z osebnim avtomobilom vle\u010di kakr\u0161no koli priklopno vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj najve\u010dja dovoljena masa skupine vozil presega 3.500 kg, priklopno vozilo pa ni lahki priklopnik."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj skupna dol\u017eina skupine vozil presega 15 m."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 882,
        "question": "Med vo\u017enjo se je pri\u017egala prikazana opozorilna svetilka. Ozna\u010dite, kaj od navedenega lahko to pomeni?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19701008/14/708/15_kontrolne_luci_cesta_7.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prenizka temperatura motornega olja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prenizek nivo hladilne teko\u010dine."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prenizek tlak motornega olja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 883,
        "question": "V katerem primeru morate vozilo odjaviti pri registracijski organizaciji?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce je vozilo po\u0161kodovano v prometni nesre\u010di."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce ugotovim, da vozilo ni ve\u010d tehni\u010dno brehibno."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce bo vozilo registrirano v tujini."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce mi je bilo za\u010dasno odvzeto vozni\u0161ko dovoljenje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 884,
        "question": "Kako boste ravnali, ko se pribli\u017eujete pe\u0161cema, ki hodita ob robu ceste, kot prikazuje slika?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701018/2/949/2.2.2.12.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Previdno in z zmanj\u0161ano hitrostjo ju bom na primerni bo\u010dni razdalji prehitel."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prehitel ju bom, pri tem pa ve\u010dkrat zaporedoma oddal zvo\u010dni opozorilni znak."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavil bom in ju opozoril, da hodita po napa\u010dni strani ceste."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 885,
        "question": "S katerim prometnim znakom na sliki je ozna\u010dena najmanj\u0161a dovoljena hitrost?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701018/3/1166/21_skupni_znaki.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "S prometnim znakom A."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "S prometnim znakom B."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "S prometnim znakom C."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 886,
        "question": "Kdaj zaradi varnosti pove\u010damo razdaljo do vozila pred sabo?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kadar vozimo v koloni, ki vozi z zmanj\u0161ano hitrostjo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kadar vle\u010demo priklopno vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pri vo\u017enji z ve\u010djimi hitrostmi."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 887,
        "question": "Ali voznik osebnega avtomobila na sliki ravna pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701018/5/1673/5.1.3.4.04.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj se zapornice \u017ee dvigujejo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj v bli\u017eini ni vlaka."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj polzapornice omogo\u010dajo vo\u017enjo mimo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj je to prepovedano in izjemno tvegano."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 888,
        "question": "Po katerem vrstnem redu boste udele\u017eenci cestnega prometa prevozili kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701018/7/1737/5.3.1.1-15.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik tovornega vozila, kolesar, voznik osebnega avtomobila, jaz."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik osebnega avtomobila, voznik tovornega vozila, jaz, kolesar."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kolesar, voznik osebnega avtomobila, jaz, voznik tovornega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik osebnega avtomobila, kolesar, voznik tovornega vozila, jaz."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 889,
        "question": "Kje, od navedenega, velja prepoved ustavitve in parkiranja?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na enosmernih cestah."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na viaduktu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V predoru."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na prehodu za pe\u0161ce."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 890,
        "question": "Kontrolna svetilka, ki je prikazana, utripa nenavadno hitro. Kaj je najverjetnej\u0161i vzrok temu?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19701018/14/737/8.3.7.1.1.44.gif",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ena izmed utripalk ne deluje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Sprednja desna vrata niso zaprta."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pregorela je elektri\u010dna varovalka."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozilu primanjkuje goriva."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 891,
        "question": "Ozna\u010dite pravilne trditve, ki pripomorejo k var\u010devanju z gorivom?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Redno kontroliram zra\u010dni tlak v pnevmatikah."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Motor ogrevam na mestu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pravo\u010dasno menjam v vi\u0161jo oziroma ni\u017ejo prestavo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010cim pogosteje vozim s polnim plinom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 892,
        "question": "Zakaj mora biti voznik pri vklju\u010devanju v promet na prednostno cesto \u0161e posebej pozoren na motorna kolesa?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701031/2/983/2.2.6.04.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker voznikom motornih koles ni treba voziti s pri\u017eganimi \u017earometi."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker se jih zaradi mrtvih kotov in drugih razlogov lahko spregleda."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker se ve\u010dkrat zgodi, da se napa\u010dno oceni njihova hitrost."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 893,
        "question": "Na avtocesti prehitevate tovorno vozilo, medtem pa za vami na zelo kratki razdalji vozi drug voznik in vas opozarja s svetlobnimi opozorilnimi znaki. Kako boste ravnali?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Po prehitevanju se \u010dim prej varno vrnem na desni (izhodi\u0161\u010dni) prometni pas."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne oziram se na voznika za sabo in nadaljujem vo\u017enjo po levem prometnem pasu tudi po prehitevanju."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Mo\u010dneje zavrem in s tem opozorim voznika, da vozi preblizu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vklopim varnostne utripalke in mu z roko skozi okno poka\u017eem, da se naj umiri."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 894,
        "question": "Voznik belega osebnega avtomobila na sliki je za\u010del s prehitevanjem, ko ga \u017ee prehiteva drugo vozilo. Ali je to dovoljeno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701031/5/1616/5.1.2.2.32.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj na vidni razdalji ni nasproti voze\u010dih vozil, hitrost delovnega vozila pa nizka."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj je v tem primeru prehitevanje prepovedano."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 895,
        "question": "Kateri udele\u017eenci cestnega prometa na sliki imajo prednost pred vami?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701031/7/1920/5.3.4.33.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo pe\u0161ca in kolesar, ki jim sekam pot."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Nobeden, ker na semaforju, po katerem se ravnam, gori zelena lu\u010d v obliki pu\u0161\u010dice."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo voznik osebnega avtomobila, saj velja pravilo sre\u010danja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik osebnega avtomobila, pe\u0161ca in kolesar."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 896,
        "question": "Na zunanjem prtlja\u017eniku na osebnem avtomobilu preva\u017eate la\u017eje predmete. Ali sme del tovora, ki sega preko sprednjega dela vozila, biti ni\u017eje od nivoja strehe vozila?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, najve\u010d 0,5 metra."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, najve\u010d 0,2 metra."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, v nobenem primeru."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 897,
        "question": "Na kak\u0161ni razdalji pred omejitvijo hitrosti, ki jo dolo\u010da, je postavljen ta prometni znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701041/3/1171/26_II-30-B.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "0 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "5 (3-10) m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "150-250 m."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "350 m."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 898,
        "question": "V katerem primeru boste sunkovito zmanj\u0161ali hitrost vo\u017enje?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce sem prepozno opazil kri\u017ei\u0161\u010de, na katerem sem \u017eelel zaviti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V neposredni nevarnosti, \u010de s tem prepre\u010dim prometno nesre\u010do."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce me nasproti voze\u010di vozniki opozarjajo na radarsko kontrolo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce ugotovim, da vozim prehitro."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 899,
        "question": "Kdaj boste na kro\u017enem kri\u017ei\u0161\u010du uporabili utripalke?",
        "image": "",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pri menjavi prometnih pasov."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri obra\u010danju z manevriranjem."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pri izvozu s kri\u017ei\u0161\u010da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 900,
        "question": "Na kaj od na\u0161tetega boste \u0161e posebej pozorni pri prehitevanju, \u010de vle\u010dete priklopno vozilo?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da pri vra\u010danju na izhodi\u0161\u010dni prometni pas upo\u0161tevam tudi dol\u017eino priklopnega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da ne peljem bistveno hitreje od vozila, ki ga prehitevam."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da pospe\u0161ujem \u010dim po\u010dasneje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 901,
        "question": "Ozna\u010dite, kaj od navedenega lahko pri\u010dakujete v ali za ovinkom v primeru, ki je prikazan na sliki.",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavljeno motorno kolo s stranskim priklopnikom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavljeno tovorno vozilo s priklopnim vozilom"
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavljeno tovorno vozilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 902,
        "question": "Ozna\u010dite pomen prikazane opozorilne svetilke:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19701041/14/706/13_kontrolne_luci_cesta_7.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prenizek tlak motornega olja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Motnje v delovanju generatorja elektri\u010dnega toka."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Previsoka temperatura ali prenizek nivo hladilne teko\u010dine."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Majhna koli\u010dina goriva."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 903,
        "question": "Polzapornice so se za\u010dele spu\u0161\u010dati. Ali lahko v tem primeru \u0161e zapeljete \u010dez \u017eelezni\u0161ko progo?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701054/5/1678/5.1.3.4.09.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, \u010de smo dovolj hitri."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj polzapornice \u0161e niso v celoti spu\u0161\u010dene."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 904,
        "question": "Na kaj od na\u0161tetega boste \u0161e posebej pozorni pri prehitevanju, \u010de vle\u010dete priklopno vozilo?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da pri vra\u010danju na izhodi\u0161\u010dni prometni pas upo\u0161tevam tudi dol\u017eino priklopnega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da ne peljem bistveno hitreje od vozila, ki ga prehitevam."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da pospe\u0161ujem \u010dim po\u010dasneje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 905,
        "question": "Ozna\u010dite pravilne trditve, ki pripomorejo k var\u010devanju z gorivom?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pravo\u010dasno menjam v vi\u0161jo oziroma ni\u017ejo prestavo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Redno kontroliram zra\u010dni tlak v pnevmatikah."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010cim pogosteje vozim s polnim plinom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Motor ogrevam na mestu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 906,
        "question": "Kak\u0161en u\u010dinek na varno vo\u017enjo ima so\u010dasno u\u017eivanje zdravil in alkohola?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zdravila nevtralizirajo negativne u\u010dinke alkohola."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "So\u010dasno u\u017eivanje pove\u010da tveganje za nastanek prometne nesre\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "So\u010dasno u\u017eivanje nima posebnih posledic na varnost vo\u017enje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 907,
        "question": "Ali je na smernem vozi\u0161\u010du avtoceste dovoljena vzvratna vo\u017enja?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vzvratna vo\u017enja na avtocesti ni dovoljena."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vzvratna vo\u017enja je dovoljena le na odstavnem pasu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vzvratna vo\u017enja je dovoljena le v primeru, ko naletimo na delovi\u0161\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vzvratna vo\u017enja je dovoljena le pri dobri vidljivosti in na kratki razdalji."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 908,
        "question": "Ozna\u010dite pravilne trditve za vzvratno vo\u017enjo?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Dovoljena je le na enosmernih cestah in cestah, kjer smerni vozi\u0161\u010di nista lo\u010deni z lo\u010dilno neprekinjeno \u010drto."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik vozi vzvratno po nasprotnem smernem vozi\u0161\u010du glede na polo\u017eaj vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik vozi vzvratno po desni strani desnega smernega vozi\u0161\u010da glede na polo\u017eaj vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Dovoljena je le na kratki razdalji."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 909,
        "question": "Kje, od navedenega, velja prepoved ustavitve in parkiranja?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V predoru."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na prehodu za pe\u0161ce."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na enosmernih cestah."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na viaduktu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 910,
        "question": "Kako med zaviranjem prepoznamo aktiviranje sistema ABS?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pojavijo se sli\u0161ne vibracije v podvozju."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Motor ugasne."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Spro\u017ei se zvo\u010dni opozorilni znak."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zavorna stopalka pri\u010dne drgetati."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 911,
        "question": "Motorna vozila v cestnem prometu morajo:",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Biti ustrezne barve, ki so skladne z notranjostjo vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Imeti veljavno prometno dovoljenje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Biti registrirana."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Imeti predpisane registrske tablice."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 912,
        "question": "Katero od na\u0161tetih vozil je prepovedano prehiteti po desni strani?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozilo, ki vozi po plo\u0161\u010dadi pred cestninsko postajo, na kateri je hitrost omejena na 60\u00a0km/h."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozilo, ki vozi po cesti v naselju, ki ima ve\u010d prometnih pasov za vo\u017enjo v isto smer."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozilo, ki vozi po avtocesti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozilo, ki pred nami zavija na levo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 913,
        "question": "Kateri je pravilni vrstni red pogledov pri opazovanju prometa za in ob vozilu pred nameravano spremembo smeri?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19701084/13/672/8.3.6.2.2.04.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pogled v zunanje vzvratno ogledalo, \u010dez ramo oz. na bok, v notranje vzvratno ogledalo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pogled v zunanje vzvratno ogledalo, v notranje vzvratno ogledalo, \u010dez ramo oz. na bok."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pogled v notranje vzvratno ogledalo, v zunanje vzvratno ogledalo, \u010dez ramo oz. na bok."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vrstni red je nepomemben."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 914,
        "question": "Katera ravnanja pri vo\u017enji za tem prometnim znakom so lahko nevarna?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701099/3/1048/3_1_1-14.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Nagli premiki z vozilom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Naglo zaviranje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vo\u017enja z neprilagojeno hitrostjo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enja z zmanj\u0161ano hitrostjo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 915,
        "question": "Zadnjih meglenk ne smemo uporabljati pri vo\u017enji:",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Podnevi."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na avtocesti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "V tujini."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V koloni."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 916,
        "question": "Polnilni tlak pnevmatik mora biti ustrezen glede na:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19701099/14/757/8.3.7.2.2.06.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Globino kanalov v dezenu pnevmatike."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Stran vozila (spredaj/zadaj)."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Starost pnevmatik."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Obremenitev vozila (prazno/polno)."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 917,
        "question": "Skupina kolesarjev-otrok pre\u010dka kri\u017ei\u0161\u010de. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701120/2/968/2.2.4.12.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavim pred kri\u017ei\u0161\u010dem, saj vozim po neprednostni cesti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zmanj\u0161am hitrost in z gibom roke spodbudim kolesarja na moji desni, naj prevozi kri\u017ei\u0161\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vo\u017enjo prilagodim mo\u017enosti, da bo morda tudi zadnji kolesar zaradi strahu, da bi izgubil stik s skupino, prevozil kri\u017ei\u0161\u010de."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 918,
        "question": "V katerem od na\u0161tetih primerov zaradi varnosti pove\u010damo razdaljo do vozila pred sabo?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri vo\u017enji po enosmerni cesti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri vo\u017enji v po\u010dasni koloni."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri vo\u017enji v obmo\u010dju umirjenega prometa."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pri vo\u017enji za motornim kolesom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 919,
        "question": "Kako ravnate, \u010de ste po\u0161kodovali parkirano vozilo, lastnika pa ni na kraju dogodka?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Lastniku po\u0161kodovanega\u00a0 vozila posredujem svoje osebne podatke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po\u010dakati moram do prihoda lastnika po\u0161kodovanega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "O dogodku mi ni treba nikogar obvestiti, saj je vsako vozilo zavarovano za primer po\u0161kodbe na parkiri\u0161\u010du."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 920,
        "question": "Na kaj morate biti posebej pozorni v situaciji, prikazani na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701153/4/1380/4.2.3.2.10.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na prometni znak, ki me obve\u0161\u010da o za\u010detku prometnega pasu za po\u010dasna vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na tovorno vozilo, ki bo kmalu zavilo na prometni pas, po katerem vozimo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na osebni avtomobil na levem prometnem pasu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 921,
        "question": "Bli\u017eamo se prehodu ceste \u010dez \u017eelezni\u0161ko progo. Kaj bomo storili v tem primeru?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701153/5/1670/5.1.3.4.01.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Brez kakr\u0161ne koli pozornosti zapeljemo na prehod, saj so zapornice dvignjene, rde\u010de lu\u010di pa ne utripajo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zmanj\u0161amo hitrost in pove\u010damo pozornost."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kljub dvignjenim zapornicam, se pred prehodom obvezno ustavimo in prepri\u010damo, \u010de se pribli\u017euje vlak."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozimo z nezmanj\u0161ano hitrostjo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 922,
        "question": "Ozna\u010dite, kaj od navedenega lahko pri\u010dakujete v ali za ovinkom v primeru, ki je prikazan na sliki.",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavljeno vozilo, ki preva\u017ea nevarno blago."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavljen osebni avtomobil, ki preva\u017ea tovor na zunanjem prtlja\u017eniku."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavljeno tovorno vozilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 923,
        "question": "Otrok je stopil izza avtomobila. Kako ravnate?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701167/2/936/2.2.1.08.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zmanj\u0161am hitrost in po potrebi ustavim."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker me bo otrok zagotovo opazil in se mi umaknil, nadaljujem vo\u017enjo z nezmanj\u0161ano hitrostjo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker me bo otrok zagotovo opazil, nadaljujem vo\u017enjo in se mu v loku izognem."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 924,
        "question": "S kak\u0161no hitrostjo nadaljujejte vo\u017enjo, kadar opazite ta prometni znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701167/3/1049/3.1.1.15.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "S tako, da zaradi velike koli\u010dine vode ne po\u0161kropim drugih udele\u017eencev cestnega prometa."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Z zmanj\u0161ano, ker obstaja mo\u017enost pr\u0161enja kamnitih zrn izpod koles vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "S tako, da se lahko izognem morebitnim lu\u017eam na vozi\u0161\u010du."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 925,
        "question": "Prometna signalizacija na sliki ozna\u010duje:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701167/4/1477/4.2.5.2.05.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zo\u017eenje vozi\u0161\u010da zaradi kontrole prometa."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Za\u010dasno preusmeritev prometa."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po\u0161kodbe na vozi\u0161\u010du."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 926,
        "question": "Varnostni pas pravilno namestimo tako, da poteka:",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zgornji del \u010dim bli\u017ee vratu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Spodnji del \u010dez trebuh."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Spodnji del pod trebuhom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zgornji del preko ramena in ne preblizu vratu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 927,
        "question": "Na armaturni plo\u0161\u010di va\u0161ega vozila utripa prikazana kontrolna svetilka. Kaj to pomeni?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19701167/14/736/8.3.7.1.1.43.gif",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egane so pozicijske svetilke samo na sprednji strani vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "V mrtvem kotu vzvratnih ogledal se na desnem boku nahaja drugo vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egani so zasen\u010deni \u017earometi."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vklopljene so utripalke."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 928,
        "question": "V katerih na\u0161tetih\u00a0primerih morate zamenjati vozni\u0161ko dovoljenje?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce spremenim osebno ime."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ko dopolnim starost 55 let."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce zamenjam motorno vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce spremenim naslov stalnega prebivali\u0161\u010da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 929,
        "question": "Katera od na\u0161tetih trditev velja, ko gre za vpliv ve\u010dine mamil na voznika?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Dojemanje okolice je realnej\u0161e."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Za\u010detnemu ugodju sledi zmanj\u0161ana sposobnost opazovanja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Precenjujejo se lastne sposobnosti pri vo\u017enji."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zo\u017ei se vidno polje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 930,
        "question": "Kaj ozna\u010duje prikazana ozna\u010dba na prometnem pasu, po katerem vozimo?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701178/3/1238/10_Pa222108.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da je prva cesta na levi slepa cesta."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da se bomo vklju\u010dili na kro\u017eno kri\u017ei\u0161\u010de, na katerem poteka promet v smeri gibanja urinih kazalcev."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da je zavijanje na levo dovoljeno na drugem kri\u017ei\u0161\u010du, razvrstiti pa se je potrebno \u017ee pred prvim kri\u017ei\u0161\u010dem."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da je na levi strani ceste parkiri\u0161\u010de."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 931,
        "question": "Na avtocesti je voznik osebnega avtomobila na sliki zaradi okvare ustavil na prometnem pasu za po\u010dasna vozila in izstopil iz vozila. Kaj je naredil napa\u010dno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701178/4/1441/4.2.4.11.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ni ustavil na sredini prometnega pasu za po\u010dasna vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ni ostal v vozilu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ni postavil varnostnega trikotnika."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 932,
        "question": "Voznik rde\u010dega osebnega avtomobila zavija na levo na dvopasovno enosmerno cesto, kot je prikazano na sliki. Ali zavija pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701178/6/1699/5.2.3.02.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj isto\u010dasno zavija tudi vozilo iz nasprotne smeri."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj bi moral zaviti na desni prometni pas."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 933,
        "question": "Zakaj \u00a0moramo kot voznik biti med vo\u017enjo pripeti z varnostnim pasom?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19701178/13/3642/8.3.6.1.2.17.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da smo manj okretni in nas to odvra\u010da od pogovora s potniki na zadnjih sede\u017eih."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da prepre\u010dimo ali vsaj omilimo po\u0161kodbe v primeru prometne nesre\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo zato, ker je tako dolo\u010deno s predpisom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 934,
        "question": "Znak na sliki vas opozarja:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701202/3/1260/03_DSCN3727.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da je v bli\u017eini zo\u017eenje ceste."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da je v bli\u017eini delovi\u0161\u010de na cesti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da je v bli\u017eini pri\u0161lo do prometne nesre\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da je v bli\u017eini nevarno kri\u017ei\u0161\u010de."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 935,
        "question": "Katero pravilo velja med vami in zelenim osebnim avtomobilom?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701202/7/1730/5.4.1.1-8.jpg",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pravilo dogovora med vozniki."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pravilo prednostne in neprednostne ceste."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pravilo sre\u010danja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Desno pravilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 936,
        "question": "Na cesti, ki jo prikazuje slika, bo pri ote\u017eenem sre\u010danju praviloma ustavil:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19701202/10/455/8.3.2.3.06.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik, ki vozi navzdol."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik, ki vozi navzgor."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Glede tega ni nobenega pravila, to je izklju\u010dno stvar medsebojnega dogovora voznikov."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 937,
        "question": "Kaj se dogaja z nervoznimi vozniki, ko sedejo za volan?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Obstaja velika nevarnost, da zaspijo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Notranji nemir se jim lahko \u0161e pove\u010da, \u010de se te svoje zna\u010dilnosti ne zavedajo in ne trudijo nadzorovati."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Za volanom se popolnoma umirijo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 938,
        "question": "Desni prometni pas se ukinja. Po \u010dem se ravnajo vozniki v tem primeru?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701217/5/1636/5.1.2.3.11.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po desnem pravilu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Po sistemu zadrge."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po dogovoru med vozniki."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po pravilu sre\u010danja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 939,
        "question": "Katero pravilo velja med rde\u010dim osebnim avtomobilom in belim?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701217/7/1793/5.4.1.2.33.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Desno pravilo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pravilo sre\u010danja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznika se dogovorita, saj sta oba na prednostni cesti."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 940,
        "question": "Kje, od navedenega, velja prepoved ustavitve in parkiranja?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na kolesarskem pasu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na makadamski povr\u0161ini ob vozi\u0161\u010du zunaj naselja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na nadvozu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na ozna\u010denih poteh za intervencijska vozila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 941,
        "question": "Pri vo\u017enji mimo avtobusa na postajali\u0161\u010du:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701225/2/985/2.3.7.02.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vozim posebej previdno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pospe\u0161im, da bom \u010dim prej mimo avtobusa."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Obvezno menjam prometni pas."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 942,
        "question": "Na kaj vas opozarja ta prometni znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701225/3/1079/3.1.1.45.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na kri\u017ei\u0161\u010de prednostne in neprednostne ceste."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na prehod ceste \u010dez dvo- ali ve\u010d tirno \u017eelezni\u0161ko progo v isti ravnini, ki je nezavarovan."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na prehod ceste \u010dez enotirno \u017eelezni\u0161ko progo v isti ravnini, ki je nezavarovan."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na kri\u017ei\u0161\u010de enakovrednih cest."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 943,
        "question": "Pri vo\u017enji po katerih od na\u0161tetih podlag zaradi varnosti pove\u010damo razdaljo do vozila pred sabo?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Asfaltnem vozi\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Onesna\u017eenem vozi\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Betonskem vozi\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Spolzkem vozi\u0161\u010du."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 944,
        "question": "Prepoved prehitevanja velja, \u010de:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Je prepoved izra\u017eena s prometnim znakom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Bi pri tem z vozilom zapeljali \u010dez lo\u010dilno neprekinjeno \u010drto."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Je na\u0161e vozilo starej\u0161e od 15 let ali smo voznik za\u010detnik."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Nas je voznik, ki vozi za nami, \u017ee za\u010del prehitevati."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 945,
        "question": "Kaj od na\u0161tetega je eden od vzrokov, da mladi vozniki povzro\u010dijo nadpovpre\u010dno veliko prometnih nesre\u010d?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zaradi pomanjkanja izku\u0161enj je velika verjetnost, da naletijo na prometno situacijo, ki ji niso kos."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozijo preve\u010d zadr\u017eano."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "V primerjavi s starej\u0161imi vozniki imajo slab\u0161e psihofizi\u010dne sposobnosti."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 946,
        "question": "Kdo ima v prikazani situaciji prednost pred vami?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701236/7/1921/5.3.4.34.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Nobeden."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo pe\u0161ca."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Osebni avtomobil."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo kolesar."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 947,
        "question": "Po katerem prometnem pasu lahko vozite v naselju, \u010de ima smerno vozi\u0161\u010de dva ozna\u010dena prometna pasova, kot je prikazano na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19701236/10/443/8.3.2.2.1.03.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Po desnem ali po levem, saj velja prosta izbira prometnih pasov."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po desnem, levi pa je namenjen prehitevanju."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po levem, desni pa je namenjen avtobusom in tovornim vozilom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 948,
        "question": "Zakaj je parkiranje rumenega osebnega avtomobila, prikazano na sliki, prepovedano in nevarno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19701236/11/526/8.3.4.3.10.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker je te\u017eje oceniti razdaljo do robnika."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker voznik pri zapu\u0161\u010danju parkirnega mesta nima zadostnega pregleda nad dogajanjem na vozi\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker drugi vozniki vklju\u010devanja v promet tako parkiranega vozila ne pri\u010dakujejo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 949,
        "question": "Na\u0161tejte, s kak\u0161nimi zavornimi napravami je opremljen osebni avtomobil:",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "S pomo\u017eno (ro\u010dno)."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z naletno (mehansko)."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Z delovno (no\u017eno)."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z zra\u010dno (dodatno)."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 950,
        "question": "Kako voznik dvoslednega vozila zavaruje kraj prometne nesre\u010de, ki se je zgodila na nepreglednem delu ceste?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Takoj vklopi varnostne utripalke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z zavarovanjem kraja se mu ni treba truditi, saj je to naloga pristojne gasilske brigade."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Postavi varnostni trikotnik na primerni razdalji od kraja nesre\u010de."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pono\u010di in ob zmanj\u0161ani vidljivosti ustrezno osvetli vozilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 951,
        "question": "Kaj ozna\u010duje ta prometni znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701252/3/1200/3.1.3.23.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prepovedan promet za kolesarje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Konec obvezne smeri za kolesarje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Konec kolesarske\u00a0poti ali steze."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prepovedano parkiranje koles ob vozi\u0161\u010du."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 952,
        "question": "Na kaj mora\u00a0biti voznik \u0161e posebej pozoren pri nadaljevanju vo\u017enje po avtocesti v situaciji, ki je prikazana?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701252/4/1398/4.2.3.2.28.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Posebne pozornosti ni treba, saj je promet redek, vremenske razmere pa dobre."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na mo\u010dan bo\u010dni veter."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na razli\u010dne barve asfalta, saj je zaradi tega lahko oprijem pnevmatik zelo razli\u010den."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 953,
        "question": "Kdo ima prednost pred vami?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701252/7/1834/5.4.2-28.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Oba voznika."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo voznik mopeda."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Samo voznik avtobusa."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 954,
        "question": "V katerih navedenih primerih uporabite pomo\u017eno (ro\u010dno) zavoro?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kot zavarovanje vozila pred premikom pri parkiranju."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kot pomo\u010d pri vo\u017enji v ovinkih in pri obra\u010danju na zasne\u017eenih vozi\u0161\u010dih."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kot pomo\u010d pri speljevanju na vzponu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kot dodaten ukrep zaviranja pri vo\u017enji po strmem spustu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 955,
        "question": "Kaj pomeni napotek, da moramo biti kot vozniki otroku dober zgled?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da mu ob na\u0161ih drobnih prekr\u0161kih pojasnimo, kak\u0161no bi bilo pravilno ravnanje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da vozimo v skladu s predpisi, saj nas otrok nenehno opazuje."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da mu ob na\u0161ih prekr\u0161kih pojasnimo razloge za na\u0161e ravnanje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 956,
        "question": "Kaj naredite, \u010de zgre\u0161ite izvoz z avtoceste?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavim in zapeljem vzvratno, pri tem pa obvezno vklju\u010dim varnostne utripalke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ko je mogo\u010de, zapeljem \u010dez lo\u010dilni pas na smerno vozi\u0161\u010de za vo\u017enjo v nasprotno smer."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Nadaljujem vo\u017enjo do naslednjega izvoza."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Obrnem vozilo in zapeljem do izvoza, ki sem ga zgre\u0161il."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 957,
        "question": "Voznik pred vami namerava zaviti na levo. Kateri pogoji morajo biti izpolnjeni, da ga lahko prehitite po desni strani?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik je z desno roko dati vljuden znak, da me je opazil."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik je na vozi\u0161\u010du zavzel tak polo\u017eaj, da se da zanesljivo sklepati, da bo zavil levo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na njegovi desni strani je dovolj prostora za prehitevanje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik je zavijanje nakazal s predpisanim znakom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 958,
        "question": "Na kri\u017ei\u0161\u010du zavijate na desno. Ali se vam lahko kolesar skrije v mrtvem kotu vzvratnih ogledal?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, \u0161e posebej, \u010de je bo\u010dna razdalja do kolesarja velika."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar le, \u010de vozi kolesar po vozi\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, v nobenem primeru."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 959,
        "question": "Rde\u010di osebni avtomobil se bo izognil pe\u0161cema. Kako ravnate v prikazanem primeru?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701275/4/1287/4.1.1.1.12.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zmanj\u0161am hitrost in skozi okno opozorim pe\u0161ca na nepravilno hojo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozim z nezmanj\u0161ano hitrostjo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zmanj\u0161am hitrost in opazujem ravnanje voznika rde\u010dega osebnega avtomobila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 960,
        "question": "S katerim prometnim znakom na sliki je ozna\u010den prometni pas, na katerega se morajo pri nadaljnji vo\u017enji vklju\u010diti po\u010dasna vozila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701287/3/1225/3.1.3.48.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "S prometnim znakom A."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "S prometnim znakom B."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "S prometnim znakom C."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 961,
        "question": "Katero pravilo velja med rde\u010dim osebnim avtomobilom in belim?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701287/7/1778/5.4.1.2.18.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pravilo sre\u010danja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Desno pravilo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Nobeno; voznika se glede prednosti dogovorita."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 962,
        "question": "Na kaj od na\u0161tetega boste \u0161e posebej pozorni pri prehitevanju, \u010de vle\u010dete priklopno vozilo?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da ne peljem bistveno hitreje od vozila, ki ga prehitevam."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da pospe\u0161ujem \u010dim po\u010dasneje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da pri vra\u010danju na izhodi\u0161\u010dni prometni pas upo\u0161tevam tudi dol\u017eino priklopnega vozila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 963,
        "question": "Vidljivost je zmanj\u0161ana. V katerih navedenih primerih lahko voznik med vo\u017enjo uporablja meglenke?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kadar de\u017euje in je vidljivost manj\u0161a od 100 metrov."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kadar je vidljivost manj\u0161a od 100 metrov, ne glede na vremenske razmere."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kadar sne\u017ei in je vidljivost manj\u0161a od 50 metrov."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kadar je megla in je vidljivost manj\u0161a od 50 metrov."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 964,
        "question": "Voznik rumenega osebnega avtomobila se vklju\u010duje na kro\u017eno kri\u017ei\u0161\u010de. Kako bo ravnal?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701299/7/1880/5.3.3.31.jpg",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enjo nadaljuje, ker je pe\u0161ka \u0161ele na za\u010detku prehoda."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustavi pred prehodom za pe\u0161ce."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavi na prehodu za pe\u0161ce, saj se s tem skraj\u0161a dol\u017eina kolone vozil pred kro\u017enim kri\u017ei\u0161\u010dem."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 965,
        "question": "Socialno zrel voznik:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Se ne prilagaja ravnanju drugih."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Spo\u0161tuje druge udele\u017eence cestnega prometa."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zmore biti kriti\u010den do svojega ravnanja."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 966,
        "question": "Pribli\u017eujete se nepravilno parkiranemu vozilu. Kako boste v tem primeru ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701316/5/1581/5.1.2.1.11.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Mimo tega vozila zapeljem \u010dim hitreje, da nevarnost traja \u010dim kraj\u0161i \u010das."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zmanj\u0161am hitrost in po potrebi ustavim."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pozoren sem na morebitna vozila iz nasprotne smeri."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pozoren sem na morebitne pe\u0161ce na vozi\u0161\u010du, ki se izogibajo parkiranemu vozilu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 967,
        "question": "Kje je verjetnost pojava poledice ve\u010dja kot drugod?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na mostovih, nadvozih in viaduktih."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "V predorih."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "V globokih in ozkih dolinah."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na gozdnih podro\u010djih."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 968,
        "question": "Kje, od navedenega, velja prepoved ustavitve in parkiranja?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na nadvozu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na makadamski povr\u0161ini ob vozi\u0161\u010du zunaj naselja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na ozna\u010denih poteh za intervencijska vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na kolesarskem pasu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 969,
        "question": "Katere nevarnosti lahko pri\u010dakujete, ko zapeljete mimo tega prometnega znaka z dopolnilno tablo?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701322/3/1094/3_1_1-60.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Veliko gradbenih strojev zaradi obse\u017enih gradbenih del."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Odstranjevanje snega z vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Posipavanje vozi\u0161\u010da zaradi prepre\u010devanja nastanka poledice."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Asfaltiranje celotnega vozi\u0161\u010da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 970,
        "question": "\u010cemu je namenjen zaviralni pas na avtocesti?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701322/4/1423/4.2.3.5.01.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zmanj\u0161evanju hitrosti pri izklju\u010devanju z avtoceste."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po\u010dasnej\u0161im vozilom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vozilom, ki ne dosegajo hitrosti 90 km/h."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 971,
        "question": "Kje, od navedenega, velja prepoved ustavitve in parkiranja?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na nepreglednem delu ceste."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na po\u010divali\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na ozna\u010denih poteh za intervencijska vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na pospe\u0161evalnem pasu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 972,
        "question": "Prometno ogledalo na sliki je namenjeno:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701335/3/1266/04_20130507_153617.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Opazovanju prometa za sabo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Opazovanju prometa na cesti, na katero se vklju\u010dujemo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pe\u0161cem, za opazovanje prometa na cesti."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 973,
        "question": "Kako boste ravnali pri vo\u017enji mimo ustavljenega vozila na odstavnem pasu?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701335/4/1446/4.2.4.16.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ko peljem mimo, opozorim nase z zvo\u010dnim opozorilnim znakom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Mimo peljem s pove\u010dano pozornostjo, saj so ob vozilu osebe."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ko opazim tako ustavljeno vozilo, zaviram in z zelo po\u010dasno vo\u017enjo zapeljem mimo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vklopim varnostne utripalke, ustavim ob ustavljenem vozilu in ponudim pomo\u010d."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 974,
        "question": "Bli\u017eamo se prehodu ceste \u010dez \u017eelezni\u0161ko progo, kot je prikazano na sliki. Kaj bomo storili?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701335/5/1665/5.1.3.3.02.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pred prehodom se s pogledi temeljito prepri\u010damo, \u010de se pribli\u017euje vlak."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zmanj\u0161amo hitrost in pove\u010damo pozornost."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavimo, ugasnemo motor, izstopimo iz vozila in se prepri\u010damo, \u010de se pribli\u017euje vlak."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pove\u010damo hitrost, da \u010dim prej prevozimo nevaren prehod."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 975,
        "question": "Ali med katerimi vozili velja desno pravilo?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701335/7/1839/5.4.2-33.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Med tovornim vozilom in motornim kolesom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Osebnim avtomobilom in tovornim vozilom."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Med motornim kolesom in menoj."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Med osebnim avtomobilom in menoj."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 976,
        "question": "Na razcepu avtoceste se niste uspeli pravo\u010dasno razvrstili. Kaj boste storili?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701344/4/1430/4.2.3.5.08.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavim, zapeljem vzvratno do prekinjene lo\u010dilne \u010drte in zavijem na desno."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vo\u017enjo nadaljujem po prometnem pasu, po katerem vozim."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zapeljem preko bele neprekinjene ozna\u010dbe na vozi\u0161\u010du."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 977,
        "question": "Na kaj smo \u0161e posebej pozorni pri menjavi prometnega pasu?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na vozila, ki se pribli\u017eujejo iz nasprotne smeri."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na vozila, ki vozijo pred nami."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na morebitna vozila v mrtvih kotih vzvratnih ogledal."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 978,
        "question": "Na kri\u017ei\u0161\u010du zavijate na levo. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701344/7/1746/5.3.1.1-24.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po\u010dakam samo kolo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de prevozim pred obema voziloma."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Po\u010dakam kolo in avtobus."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 979,
        "question": "Ali smete na avtocestah in hitrih cestah vle\u010di pokvarjen osebni avtomobil z drogom?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, do najbli\u017eje servisne delavnice."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar le do najbli\u017ejega izvoza, \u010de se je vozilo pokvarilo na avtocesti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj ga lahko vle\u010demo le oprtega na vle\u010dno vozilo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, smemo, vendar le do doma."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 980,
        "question": "Voznik pred vami je nenadoma vklopil varnostne utripalke. Kaj od navedenega lahko to praviloma pomeni?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik me opozarja na nevarnost na cesti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik me pozdravlja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik namerava storiti prekr\u0161ek."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u0161lo je do okvare svetilk na vozilu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 981,
        "question": "Kaj pomeni \u010drno obrobljen trikotnik na \u0161katlici z zdravili?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701357/2/1015/2.4.2.03.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Glede vo\u017enje vozila se posvetujmo z zdravnikom ali farmacevtom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po zau\u017eitju zdravila lahko vozimo le v naselju ali na kraj\u0161ih razdaljah."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po zau\u017eitju zdravila je vo\u017enja vozila absolutno prepovedana."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 982,
        "question": "Rumena lu\u010d na semaforju utripa. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701357/7/1893/5.4.4.6.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "S pove\u010dano hitrostjo zapeljem \u010dez kri\u017ei\u0161\u010de, saj se bo pri\u017egala rde\u010da lu\u010d."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vo\u017enjo nadaljujem posebej pozorno."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ustavim pred kri\u017ei\u0161\u010dem."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 983,
        "question": "Kaj pomeni prikazan znak osebe, ki varuje otroke pri pre\u010dkanju vozi\u0161\u010da?\u00a0\u00a0",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701372/3/1273/3.2.2.01.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zmanj\u0161ati moram hitrost in po potrebi ustaviti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enjo moram nadaljevati previdno, saj je v bli\u017eini \u0161ola."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ustaviti moram pred prehodom za pe\u0161ce."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 984,
        "question": "Katero \u010dasovno vrednost obi\u010dajno upo\u0161tevamo kot povpre\u010dni reakcijski \u010das v cestnem prometu?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "1 sekunda."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "3 sekunde."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "5\u00a0sekund."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 985,
        "question": "Po polju za usmerjanje prometa \u017eelite prehiteti osebni avtomobil. Ali je to dovoljeno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701372/5/1615/5.1.2.2.31.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj nam polje za usmerjanje prometa omogo\u010da la\u017eje prehitevanje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj je na polju za usmerjanje prometa vo\u017enja prepovedana in s tem tudi prehitevanje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 986,
        "question": "Katera slika prikazuje pravilni na\u010din vo\u017enje preko robnikov?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19701372/14/769/8.3.7.2.2.18.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Slika A."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Slika B."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Obe sliki."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 987,
        "question": "Ozna\u010dite pravilne trditve, ki pripomorejo k var\u010devanju z gorivom?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010cim pogosteje vozim s polnim plinom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Motor ogrevam na mestu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Redno kontroliram zra\u010dni tlak v pnevmatikah."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pravo\u010dasno menjam v vi\u0161jo oziroma ni\u017ejo prestavo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 988,
        "question": "Na \u010dem od na\u0161tetega temelji varna vo\u017enja:",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pravilni presoji nevarnosti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Impulzivnosti oz. vro\u010dekrvnosti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Predvidevanju."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pozornem opazovanju."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 989,
        "question": "Zapeljati \u017eelite na levi prometni pas. Ali vam prikazane ozna\u010dbe na vozi\u0161\u010du avtoceste to dovoljujejo?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701387/4/1347/4.2.1.03.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, saj je z moje strani lo\u010dilna \u010drta prekinjena."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, saj neprekinjene lo\u010dilne \u010drte ne smem prevoziti."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 990,
        "question": "Voznik rde\u010dega osebnega avtomobila na sliki je za\u010del prehitevati. Ali ravna pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701387/5/1607/5.1.2.2.23.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj je zapeljal preko lo\u010dilne neprekinjene \u010drte."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj je vozi\u0161\u010de dovolj pregledno, da lahko varno opravi prehitevanje."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 991,
        "question": "S katere strani, gledano v smeri vo\u017enje, obstaja nevarnost padanja kamenja?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701403/3/1052/3_1_1-18.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z leve strani."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z leve in z desne strani."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Z desne strani."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 992,
        "question": "Kaj od navedenega upo\u0161tevate, ko vozite po zasne\u017eenem vozi\u0161\u010du, prikazanem na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19701403/10/497/8.3.2.6.16.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da je vozi\u0161\u010de zaradi snega ob straneh o\u017eje, kot sicer."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da je vozi\u0161\u010de zelo spolzko."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da se ne vidijo ozna\u010dbe na vozi\u0161\u010du."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 993,
        "question": "Kaj od na\u0161tetega bo pregledal voznik z vidika priprave vozila za varno vo\u017enjo:",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Stanje pnevmatik."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Brezhibnost delovanja izpu\u0161ne naprave."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010cistost in brezhibnost delovanja svetlobne opreme"
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010cistost stekel in registrskih tablic."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 994,
        "question": "Na armaturni plo\u0161\u010di sveti prikazana kontrolna svetilka. Kaj to pomeni?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19701403/14/724/31_kontrolne_luci_cesta_9.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Pri\u017egani so dolgi \u017earometi."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egani so zasen\u010deni \u017earometi."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egane so meglenke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pri\u017egane so le pozicijske svetilke."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 995,
        "question": "Prikazan je potek razvr\u0161\u010danja kolesarja za zavijanje na levo. Ali so pri tak\u0161nem razvr\u0161\u010danju kolesarji bolj izpostavljeni kot sicer?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701415/2/3381/2.3.4.06.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ne, za kolesarje tak\u0161no razvr\u0161\u010danje ne predstavlja posebne nevarnosti, saj se lahko povsem zanesejo na to, da jim bodo drugi vozniki omogo\u010dili varno razvr\u0161\u010danje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da, ker te\u017eje spremljajo promet za sabo in so razmeroma po\u010dasni."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj je tak\u0161na vo\u017enja kolesarjev ravno zaradi tega prepovedana."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 996,
        "question": "Voznik rumenega osebnega avtomobila je za\u010del s prehitevanjem tik pred enocevnim predorom z dvosmernim prometom. Ali je to dovoljeno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701415/5/1619/5.1.2.2.35.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, tak\u0161no prehitevanje je prepovedano."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj je v predoru prepovedan promet pe\u0161cem."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj pred predorom na semaforju gori zelena lu\u010d."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 997,
        "question": "Dolo\u010dite pravilni vrstni red vo\u017enje \u010dez kri\u017ei\u0161\u010de!",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701415/7/1838/5.4.2-32.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Jaz, voznik motornega kolesa, voznik tovornega vozila, voznik osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik osebnega avtomobila, jaz, voznik tovornega vozila, voznik motornega kolesa."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik motornega kolesa, jaz, voznik osebnega avtomobila, voznik tovornega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Voznik osebnega avtomobila, voznik tovornega vozila, voznik motornega kolesa, jaz."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 998,
        "question": "Kako morate ravnati za tem prometnim znakom?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19701415/10/482/8.3.2.6.01.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kadar je na vozi\u0161\u010du sneg, moram imeti na pogonskih kolesih sne\u017ene verige ali verigam enakovredne pripomo\u010dke."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Vo\u017enjo lahko nadaljujem samo z zimsko opremo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prednost moram prepustiti vozilom, ki imajo na pogonskih kolesih sne\u017ene verige."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 999,
        "question": "Kdaj je treba zamenjati varnostni pas?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19701415/13/600/8.3.6.1.2.4.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce robovi ka\u017eejo sledi natrganosti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce se zaradi ve\u010dletne uporabe zatika sponka."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce je bil aktiviran v prometni nesre\u010di."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce je nekoliko umazan ali je zbledela njegova barva."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1000,
        "question": "V katerem od navedenih primerov vam lahko policist zase\u017ee motorno vozilo?",
        "image": "",
        "points": "2,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce pri sebi nimam prometnega dovoljenja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce na avtocesti prekora\u010dim najve\u010djo dovoljeno hitrost za ve\u010d kot 30 km/h."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "\u010ce pri sebi nimam vozni\u0161kega dovoljenja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "\u010ce kljub prepovedi nadaljujem vo\u017enjo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1001,
        "question": "Na prikazanem kri\u017ei\u0161\u010du nameravate zaviti na levo. Kako se boste z vozilom razvrstili?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701425/6/1686/5.2.2.01.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na desno stran smernega vozi\u0161\u010da, ob robno \u010drto."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na sredino smernega vozi\u0161\u010da."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na levo stran smernega vozi\u0161\u010da, ob zami\u0161ljeno sredino vozi\u0161\u010da."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1002,
        "question": "Pripeljali ste do kri\u017ei\u0161\u010da. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701425/7/1825/5.4.2-19.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z voznikom modrega osebnega avtomobila kri\u017ei\u0161\u010de prevoziva hkrati kot prva."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de prevozim kot drugi, za voznikom mopeda."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de prevozim kot prvi, pred obema voznikoma."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1003,
        "question": "Kako ravnate v prikazani situaciji?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701431/2/960/2.3.4.04.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zavijem in pri tem nisem posebej pozoren na kolesarja, saj imam kot voznik motornega vozila prednost pred njim."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na kolesarja nisem posebej pozoren, saj veljajo za vse udele\u017eence cestnega prometa enaka pravila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ravnam tako, da lahko kolesar pravo\u010dasno ugotovi, da sem ga opazil in da bom upo\u0161teval njegovo prednost."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1004,
        "question": "S kolik\u0161no hitrostjo smete voziti za tem prometnim znakom?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701431/3/1135/25_DSCN5904.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Najve\u010d 40 km/h, razen pri prehitevanju traktorjev in drugih po\u010dasnih vozil."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Najve\u010d 40 km/h."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Najmanj 40 km/h."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1005,
        "question": "Kje od na\u0161tetih primerov je verjetnost zastajanja vode na vozi\u0161\u010du najve\u010dja?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na po\u0161kodovanem vozi\u0161\u010du ravninske ceste."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na klancu navzdol."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na vzponu."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1006,
        "question": "Pribli\u017eujete se pe\u0161cema, ki hodita po vozi\u0161\u010du v smeri vo\u017enje, kar je napa\u010dno. Kako boste ravnali?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701446/2/947/2.2.2.10.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ko sem dovolj blizu, ju z zvo\u010dnimi opozorilnimi znaki opozorim, da se umakneta z vozi\u0161\u010da, nato zapeljem mimo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Mimo zapeljem na majhni bo\u010dni razdalji, da ne bi zapeljal na smerno vozi\u0161\u010de za nasprotni promet."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vklopim leve utripalke in zapeljem mimo na primerni bo\u010dni razdalji."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1007,
        "question": "Pribli\u017eujete se prehodu za pe\u0161ce. Kako ravnate v prikazani situaciji?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701446/5/1652/5.1.3.1.14.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Z zvo\u010dnim opozorilnim znakom opozorim otroka ter nadaljujem vo\u017enjo."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Zmanj\u0161am hitrost ter otroka v velikem loku obvozim."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Zaviram in ustavim pred prehodom za pe\u0161ce."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1008,
        "question": "Kako boste ravnali v tej situaciji?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701446/7/1783/5.4.1.2.23.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Po\u010dakam modri osebni avtomobil in odpeljem pred zelenim osebnim avtomobilom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010de prevozim prvi."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Odpeljem za obema osebnima avtomobiloma."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Po\u010dakam zeleni osebni avtomobil in odpeljem pred modrim osebnim avtomobilom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1009,
        "question": "Ali je dovoljeno parkiranje, kot je prikazano na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19701446/11/539/8.3.4.3.23.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar le za kratek \u010das."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, dovoljena je samo ustavitev."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, \u010de s tem ne oviramo avtobusnega prometa."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, v vsakem primeru."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1010,
        "question": "Kateri prometni znak je zunaj naselja praviloma postavljen 150-250 m pred prehodom za pe\u0161ce?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701455/3/1092/3_1_1-58.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prometni znak A."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prometni znak B."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Prometni znak C."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prometni znak D."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1011,
        "question": "Ali je dovoljeno prehitevanje kolone, kakr\u0161no vidite na sliki?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701455/5/1564/5.1.1.3.02.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, \u010de kolona vozi zelo po\u010dasi."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, vendar pri tem ne smemo prekora\u010diti najvi\u0161je dovoljene hitrosti."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, zato vozimo strpno in zbrano."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1012,
        "question": "Zakaj bo voznik rde\u010dega osebnega avtomobila prevozil kri\u017ei\u0161\u010de pred vami?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701455/7/1776/5.4.1.2.16.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ker med nama velja pravilo sre\u010danja."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker je pred mano postavljen prometni znak Ustavi."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker vozi po prednostni cesti."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Ker med nama velja desno pravilo."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1013,
        "question": "Kje, od navedenega, velja prepoved ustavitve in parkiranja?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na pospe\u0161evalnem pasu."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na po\u010divali\u0161\u010du."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na ozna\u010denih poteh za intervencijska vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na nepreglednem delu ceste."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1014,
        "question": "Previsok tlak v pnevmatikah:",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vpliva na stabilnost vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Pove\u010duje porabo goriva."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Vpliva na nepravilno obrabo pnevmatik."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1015,
        "question": "O \u010dem vas obve\u0161\u010da ta prometni znak?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701474/3/1178/01_DSCN8711-B.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "O obvezni smeri."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "O prednosti vozil iz nasprotne strani."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "O dvosmernem prometu."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "O prednosti pred vozili iz nasprotne smeri."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1016,
        "question": "Ali voznik modrega osebnega avtomobila na sliki ravna pravilno?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701487/5/1569/5.1.1.3.07.gif",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj na vidni razdalji ni nasproti voze\u010dih vozil, lo\u010dilna \u010drta pa je prekinjena."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, saj je prehitevanje kolone vozil, ki vozijo z zmanj\u0161ano hitrostjo, prepovedano."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1017,
        "question": "Ali sme voznik zelenega osebnega avtomobila zapeljati na kro\u017eno kri\u017ei\u0161\u010de pred voznikom rde\u010dega osebnega avtomobila?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701487/7/1850/5.3.3.1.jpg",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, saj ima prednost, ker mu je desni."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Ne, ker ima prednost voznik rde\u010dega osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da, ker bo zapeljal na prednostno cesto."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1018,
        "question": "Notranje vzvratno ogledalo si pravilno nastavim tako:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19701487/13/690/8.3.6.2.2.22.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da v njem vidim zadnji desni bok vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da v njem vidim \u010dim ve\u010d vozi\u0161\u010da za vozilom."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da v njem vidim zadnji levi bok vozila."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1019,
        "question": "Ozna\u010dite pomen prikazane opozorilne svetilke:",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/29/question/questiontext/19701487/14/701/08_kontrolne_luci_cesta_5.jpg",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Prenizek tlak motornega olja."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Motnje v delovanju generatorja elektri\u010dnega toka."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Previsoka temperatura ali prenizek nivo hladilne teko\u010dine."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Voznik ali potnik ni pripet z varnostnim pasom."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1020,
        "question": "Kako ravna policist, \u010de ka\u017ee voznik znake motenj v vedenju, katerih posledica je lahko nezanesljivo ravnanje v prometu, preizkus pa ka\u017ee na prisotnost alkohola v dovoljenih mejah?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Policist odredi zaseg motornega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Policist odredi strokovni pregled."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Policist odredi za\u010dasni odvzem prostosti."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1021,
        "question": "Kak\u0161nemu kri\u017ei\u0161\u010du se pribli\u017eujete za tem prometnim znakom?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701497/3/1073/3_1_1-39.jpg",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010du, na katerem je obvezen kro\u017eni promet."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010du, na katerem je dopustna vo\u017enja mimo otoka za usmerjanje tudi po levi strani."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010du, na katerem je promet urejen s semaforji."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Kri\u017ei\u0161\u010du, kjer pogosto piha mo\u010dan kro\u017eni veter."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1022,
        "question": "Kdo prvi in kdo zadnji prevozi kri\u017ei\u0161\u010de?",
        "image": "http://teorija-priprava.gov.si/moodle/pluginfile.php/3/question/questiontext/19701497/7/1782/5.3.1.2.22.gif",
        "points": "5,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Najprej voznik tovornega vozila, nato isto\u010dasno jaz in voznik osebnega avtomobila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Najprej isto\u010dasno jaz in voznik osebnega avtomobila, nato voznik tovornega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Najprej voznik osebnega avtomobila, nato voznik tovornega vozila in zadnji jaz."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1023,
        "question": "Na kaj od na\u0161tetega boste \u0161e posebej pozorni pri prehitevanju, \u010de vle\u010dete priklopno vozilo?",
        "image": "",
        "points": "3,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da pospe\u0161ujem \u010dim po\u010dasneje."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Da pri vra\u010danju na izhodi\u0161\u010dni prometni pas upo\u0161tevam tudi dol\u017eino priklopnega vozila."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Da ne peljem bistveno hitreje od vozila, ki ga prehitevam."
            }
        ]
    },
    {
        "id": 1024,
        "question": "Kje od navedenega je vzvratna vo\u017enja prepovedana?",
        "image": "",
        "points": "4,00",
        "options": [
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na nepreglednem delu ceste."
            },
            {
                "isCorrect": false,
                "option": "Na cesti z redkim prometom vozil v naselju."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na prehodu ceste \u010dez \u017eelezni\u0161ko progo."
            },
            {
                "isCorrect": true,
                "option": "Na zo\u017eenem delu ceste."
            }
        ]
    }
];

export const getQuestions = () => questions;